
  

<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
  <head>
    
    <title>Google Doodles</title>
    
    
      <link rel="stylesheet" href="/doodles/static/styles.css" type="text/css">
    
    
    
    <meta name="google-site-verification" content="dr6LvfGy2v_-FnxOJz4HFlNKNR_VpaN0xCA_T8RXAfk" />
    
    <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
    
    
      
      <meta property="og:description" content="See more doodles at google.com/doodles!"/>
      <meta property="description" content="See more doodles at google.com/doodles!"/>
      <meta property="twitter:description" content="See more doodles at google.com/doodles!"/>
    
    
<script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
  var _gaq = _gaq || [];
  _gaq.push(['_setAccount', 'UA-25773869-2']);
  _gaq.push(['_setCookiePath', '/doodles']);
  _gaq.push(['_trackPageview']);
  (function() {
     var ga = document.createElement('script');
     ga.type = 'text/javascript'; ga.async = true;
     ga.src = ('https:' == document.location.protocol ?
               'https://ssl' : 'http://www') + '.google-analytics.com/ga.js';
     var s = document.getElementsByTagName('script')[0];
     s.parentNode.insertBefore(ga, s);
  })();
</script>
  </head>
  <body id="homepage" >
    
    <div id="nav" class="maximize">
      
        <div id="nav-wrap">
  
    <a href="/doodles" id="logo" title="Google Doodles"></a>
  
  <ul id="nav-list">
    
    <li class="on" id="archive-link">
      <a id="archive-link-link" href="/doodles#archive">
        Doodles Archive
      </a>
      <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
        document.getElementById('archive-link-link').addEventListener(
            'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'archive', 'enabled']));
      </script>
    </li>
    <li>
      <a href="/doodles/about" id="about-link">
        About
      </a>
      <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
        document.getElementById('about-link').addEventListener(
            'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Nav', 'about']));
      </script>
    </li>
    
    <li id="language-menu">
      <img id="lang-icon" alt="Change language"
           src="//ssl.gstatic.com/images/icons/ui/common/universal_language_settings-21.png">
      <select id="lang-chooser" name="hl">
        
          <option value="bg">
          ‪български‬
          </option>
        
          <option value="ca">
          ‪català‬
          </option>
        
          <option value="cs">
          ‪Čeština‬
          </option>
        
          <option value="da">
          ‪Dansk‬
          </option>
        
          <option value="el">
          ‪Ελληνικά‬
          </option>
        
          <option value="en-GB">
          ‪English (United Kingdom)‬
          </option>
        
          <option value="en" selected>
          ‪English (United States)‬
          </option>
        
          <option value="es">
          ‪Español (España)‬
          </option>
        
          <option value="es-419">
          ‪Español (Latinoamérica)‬
          </option>
        
          <option value="fi">
          ‪Suomi‬
          </option>
        
          <option value="fil">
          ‪Filipino‬
          </option>
        
          <option value="fr">
          ‪Français (France)‬
          </option>
        
          <option value="de">
          ‪Deutsch‬
          </option>
        
          <option value="hi">
          ‪हिन्दी‬
          </option>
        
          <option value="hr">
          ‪Hrvatski‬
          </option>
        
          <option value="hu">
          ‪magyar‬
          </option>
        
          <option value="id">
          ‪Bahasa Indonesia‬
          </option>
        
          <option value="it">
          ‪Italiano‬
          </option>
        
          <option value="ja">
          ‪日本語‬
          </option>
        
          <option value="ko">
          ‪한국어‬
          </option>
        
          <option value="lt">
          ‪lietuvių‬
          </option>
        
          <option value="lv">
          ‪latviešu‬
          </option>
        
          <option value="nl">
          ‪Nederlands‬
          </option>
        
          <option value="no">
          ‪norsk‬
          </option>
        
          <option value="pl">
          ‪polski‬
          </option>
        
          <option value="pt-PT">
          ‪Português (Portugal)‬
          </option>
        
          <option value="pt-BR">
          ‪Português (Brasil)‬
          </option>
        
          <option value="ro">
          ‪română‬
          </option>
        
          <option value="ru">
          ‪Русский‬
          </option>
        
          <option value="sk">
          ‪Slovenčina‬
          </option>
        
          <option value="sl">
          ‪slovenščina‬
          </option>
        
          <option value="sr">
          ‪Српски‬
          </option>
        
          <option value="sv">
          ‪Svenska‬
          </option>
        
          <option value="th">
          ‪ไทย‬
          </option>
        
          <option value="tr">
          ‪Türkçe‬
          </option>
        
          <option value="uk">
          ‪Українська‬
          </option>
        
          <option value="vi">
          ‪Tiếng Việt‬
          </option>
        
          <option value="zh-CN">
          ‪简体中文‬
          </option>
        
          <option value="zh-TW">
          ‪繁體中文‬
          </option>
        
      </select>
    </li>
    
      <li id="search">
        <form id="searchform" action="/doodles">
          <div>
            
              <input name="q" type="text" placeholder="Search Doodles"
                     class="minimize" id="searchinput">
            
            <div id="searchbtn"></div>
          </div>
        </form>
      </li>
    
  </ul>
</div>
      
    </div>
    
    <div id="content"><div id="content-wrap">
        
<div id="top-content">
  <div id="latest">
    <ul id="latest-ul">
      
        
        <li class="latest-doodle on">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/norway-constitution-day-2022" class="ld-link" >
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2022/norway-constitution-day-2022-6753651837109608-2xa.gif" alt="Norway Constitution Day 2022">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Norway Constitution Day 2022">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="May 17, 2022">
      
      <input type="hidden" class="name" value="norway-constitution-day-2022">
      <input type="hidden" class="query" value="Norway Constitution Day">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/mothers-day-2022-may-15" class="ld-link" >
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2022/mothers-day-2022-may-15-6753651837109409-2xa.gif" alt="Mother&#39;s Day 2022 (May 15)">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Mother&#39;s Day 2022 (May 15)">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="May 15, 2022">
      
      <input type="hidden" class="name" value="mothers-day-2022-may-15">
      <input type="hidden" class="query" value="Mother&#39;s Day">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/teachers-day-2022-may-15" class="ld-link" >
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2022/teachers-day-2022-may-15-6753651837109410-2xa.gif" alt="Teachers&#39; Day 2022 (May 15)">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Teachers&#39; Day 2022 (May 15)">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="May 15, 2022">
      
      <input type="hidden" class="name" value="teachers-day-2022-may-15">
      <input type="hidden" class="query" value="Teachers&#39; Day">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/paraguay-independence-day-2022" class="ld-link" >
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2022/paraguay-independence-day-2022-6753651837109607-2xa.gif" alt="Paraguay Independence Day 2022">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Paraguay Independence Day 2022">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="May 14, 2022">
      
      <input type="hidden" class="name" value="paraguay-independence-day-2022">
      <input type="hidden" class="query" value="Paraguay Independence Day">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/manfredo-fests-86th-birthday" class="ld-link" >
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2022/manfredo-fests-86th-birthday-6753651837109784-2x.png" alt="Manfredo Fest&#39;s 86th Birthday">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Manfredo Fest&#39;s 86th Birthday">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="May 13, 2022">
      
      <input type="hidden" class="name" value="manfredo-fests-86th-birthday">
      <input type="hidden" class="query" value="Manfredo Fest">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        <li class="latest-doodle ">
  <div class="large-img">
    <div class="container">
      <a href="/doodles/elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday" class="ld-link" >
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2022/elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday-6753651837109408-2x.png" alt="Elena Caragiani-Stoenescu&#39;s 135th Birthday">
      </a>
      
      <input type="hidden" class="title" value="Elena Caragiani-Stoenescu&#39;s 135th Birthday">
      
        <input type="hidden" class="tag"
               value="May 13, 2022">
      
      <input type="hidden" class="name" value="elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday">
      <input type="hidden" class="query" value="Elena Caragiani-Stoenescu">
      
      
      
    </div>
  </div>
</li>
      
      <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
        const latestDoodleLinks = document.getElementsByClassName('ld-link');
        for (let i = 0; i < latestDoodleLinks.length; i++) {
          latestDoodleLinks[i].addEventListener('click',
              () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest bar']));
        }
      </script>
    </ul>
    
    <div class="card">
  <div class="title">
    <a id="latest-title"
       href="/doodles/norway-constitution-day-2022">
      Norway Constitution Day 2022
    </a>
    <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
      document.getElementById('latest-title').addEventListener(
          'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest title']));
    </script>
  </div>
  <div class="bracket"></div>
  <div id="latest-tag" class="ribbon">
    May 17, 2022
  </div>
  <ul class="links">
    <li class="cardlink">
      <a id="latest-link" href="/doodles/norway-constitution-day-2022">
          More doodle details
      </a>
      <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
        document.getElementById('latest-link').addEventListener(
            'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest detail']));
      </script>
    </li>
    <li class="cardlink">
      <a id="latest-query" title="Norway Constitution Day"
         href="/search?q=Norway%20Constitution%20Day">
        Search for &#39;Norway Constitution Day&#39;
      </a>
      <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
        document.getElementById('latest-query').addEventListener(
            'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'latest query']));
      </script>
    </li>
  </ul>
  <div class="plusone" id="sharel">
  </div>
</div>
  </div>
  <div><ul id="latest-nav">
  
    <li order="0" id="latest-nav-0"
        class="on">
      
    </li>
  
    <li order="1" id="latest-nav-1"
        class="off">
      
    </li>
  
    <li order="2" id="latest-nav-2"
        class="off">
      
    </li>
  
    <li order="3" id="latest-nav-3"
        class="off">
      
    </li>
  
    <li order="4" id="latest-nav-4"
        class="off">
      
    </li>
  
    <li order="5" id="latest-nav-5"
        class="off">
      
    </li>
  
</ul></div>
  <div id="highlight">
    <ul>
      
      
      <li>
  <div class="news-container">
    <div class="news-thumb">
      <a href="/doodles/rubiks-cube">
        <img src="//www.google.com/logos/doodles/2014/rubiks-cube-5658880499515392.6-hp.png">
      </a>
    </div>
    <div class="news-card">
      <div class="ribbon">Interactive</div>
      
      <div id="dynamic-link" class="headline">
        Check out all of our playable games, videos, and toys.
      </div>
      
    </div>
  </div>
</li>
      
        
        
        <li>
  <div class="news-container">
    <div class="news-thumb">
      <a href="/doodles/doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman">
        <img src="//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg">
      </a>
    </div>
    <div class="news-card">
      <div class="ribbon">This day in history</div>
      
      <div class="title">
        <a id="highlight-title" href="/doodles/doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman">
          Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman
        </a>
        <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
          document.getElementById('highlight-title').addEventListener(
              'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight title']));
        </script>
      </div>
      <ul class="links">
        <li class="cardlink">
          <a id="highlight-detail" href="/doodles/doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman">
          More doodle details
          </a>
        <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
          document.getElementById('highlight-detail').addEventListener(
              'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight detail']));
        </script>
        </li>
        <li class="cardlink">
          <a id="highlight-query" title="Doodle 4 Google" href="/search?q=Doodle%204%20Google">
            Search for &#39;Doodle 4 Google&#39;
          </a>
          <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
            document.getElementById('highlight-query').addEventListener(
                'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight query']));
          </script>
        </li>
      </ul>
      <div class="plusone" id="shareh-doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman">
      </div>
      
    </div>
  </div>
</li>
      
      
        
        
        <li>
  <div class="news-container news-container-right">
    <div class="news-thumb">
      <a href="/doodles/amelia-earharts-115th-birthday">
        <img src="//www.google.com/logos/2012/earhart12-hp.jpg">
      </a>
    </div>
    <div class="news-card">
      <div class="ribbon">Featured</div>
      
      <div class="title">
        <a id="highlight-title" href="/doodles/amelia-earharts-115th-birthday">
          Amelia Earhart&#39;s 115th Birthday
        </a>
        <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
          document.getElementById('highlight-title').addEventListener(
              'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight title']));
        </script>
      </div>
      <ul class="links">
        <li class="cardlink">
          <a id="highlight-detail" href="/doodles/amelia-earharts-115th-birthday">
          More doodle details
          </a>
        <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
          document.getElementById('highlight-detail').addEventListener(
              'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight detail']));
        </script>
        </li>
        <li class="cardlink">
          <a id="highlight-query" title="Amelia Earhart" href="/search?q=Amelia%20Earhart">
            Search for &#39;Amelia Earhart&#39;
          </a>
          <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
            document.getElementById('highlight-query').addEventListener(
                'click', () => _gaq.push(['_trackEvent', 'Homepage', 'highlight query']));
          </script>
        </li>
      </ul>
      <div class="plusone" id="shareh-amelia-earharts-115th-birthday">
      </div>
      
    </div>
  </div>
</li>
      
    </ul>
  </div>
</div>
<div id="archive">
  <ul id="archive-list"></ul>
  <ul id="archive-list-backup"></ul>
  
  <div id="loading" class="off">
    <span>Loading more...</span>
    <div>
      <img src="//www.google.com/images/icons/ui/doodle_plus/loading.gif"></img>
    </div>
  </div>
</div>

    </div></div>
    
    
    
    <script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
      window.___gcfg = {
        lang: 'en',
        parsetags: 'explicit'
      }
    </script>
    <script src="/doodles/js/slashdoodles__en.js" nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7"></script>
    
<script nonce="vmWdnts1OLMzCWu10LEw9SJaIdG3R7">
  var homepage = new slashdoodles.Homepage(
      [{"persistent_id": 6594907250626879, "id": 213611341, "name": "norway-constitution-day-2022", "title": "Norway Constitution Day 2022", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/norway-constitution-day-2022-6753651837109608-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EuFbS7hHQ84DUg3TPGjfqUYZ89eQQ7J8ONpRED5dwzV9JSTxfR3PL73avIUivdsaYdIM_JZkpOuZ71LzujV0ttDIDnxpVmFfQq5PcV9QDzTDp5sG_6we", "call_to_action_image_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/norway-constitution-day-2022-6753651837109608-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2022, 5, 17], "countries": ["Norway"], "doodle_type": "animated", "tags": [], "blog_text": "<p>Today&#39;s Doodle celebrates Norway Constitution Day, also known as <em>Syttende Mai,</em> an independent nation. 1814 marked the year of signing the country&rsquo;s modern constitution&mdash;making it one of the oldest in the world.</p>\r\n\r\n<p>Norway&rsquo;s Constitution Day wasn&rsquo;t widely recognized until after their national poet Henrik Wergeland held a public address in 1833. Not only did Henrik&rsquo;s address mark the start of celebratory traditions, he became a symbol of Norway&rsquo;s independence.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>By the 1860&rsquo;s, the jubilees pivoted from patriotism to children, and since then the day has focused on the youth. The first barnetog (children&rsquo;s parade) was held in Oslo where children marched with smiles, pride, and a tri-colored flag in hand. Many people also wear traditional folk garments while they joyously chant songs like &ldquo;Norway in Red, White and Blue&rdquo; and &ldquo;Seventeenth of May I&rsquo;m So Glad.&rdquo;&nbsp;</p>\r\n\r\n<p><em>Gratulerer med dagen, Norge!</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "width": 500, "height": 200, "is_global": false, "is_highlighted": false, "is_dynamic": false, "standalone_html": "", "youtube_id": "", "translations": {"en": {"query": "Norway Constitution Day", "hover_text": "Norway Constitution Day 2022", "share_text": "Happy Constitution Day, Norway! #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Norges Nasjonaldag", "hover_text": "Gratulerer med dagen, Norge!", "share_text": "Gratulerer med dagen, Norge! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "prev_doodle": {"name": "mothers-day-2022-may-15", "title": "Mother's Day 2022 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mothers-day-2022-may-15-6753651837109409-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jQIkwuk2nOahGthNHOCy1zydy6cb0g_PuYRWA2VXOoRieKrkmF5t2yt1pf-xhxkzEb8LnvpbJwKCVGTrAxkbY3SYe0fwDQpwJRCLf2NKyJ0PlBbSydmcWA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mothers-day-2022-may-15-6753651837109409-2xa.gif", "high_res_width": 780, "high_res_height": 312, "run_date_array": [2022, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2022", "share_text": "Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "D\u00eda de la Madre 2022", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}}, "next_doodle": null, "history_doodles": [{"name": "anita-contis-120th-birthday", "title": "Anita Conti\u2019s 120th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/anita-contis-120th-birthday-5763035527380992.2-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SwqJ7q4nKm6iioQ2Q1APECsReq0JCS2Rr0X-R3oBWlbVAIOsOtVEnDJBrB8FlNgd8IYiNYAu6gFoBSiXwVhSXSyN2oIbqGC9fOOdyB4", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/anita-contis-120th-birthday-5763035527380992.3-2xa.gif", "high_res_width": 1325, "high_res_height": 440, "run_date_array": [2019, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "Anita Conti", "hover_text": "Anita Conti\u2019s 120th Birthday", "share_text": "Anita Conti\u2019s 120th Birthday #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Anita Conti", "hover_text": "Il y a 120 ans naissait Anita Conti", "share_text": "120e\u00a0anniversaire d'Anita Conti #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Anita Conti", "share_text": "Anita Conti\u2019s 120th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "norway-national-day-2018", "title": "Norway National Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/norway-national-day-2018-5848855034724352-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/URoF7rsyBBAn23FJeyltf2xk40ZpIEI0FS2CPqwMo8Nj0FOqU8xO-n8hNSWvKyx8ejTBR3x6pX26HW-p6DabIb2jxgnCtt4ywuZZWpjz", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/norway-national-day-2018-5848855034724352-2xa.gif", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "Norway National Day", "hover_text": "Norway National Day 2018", "share_text": "Happy National Day, Norway! #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "17. mai", "hover_text": "Gratulerer med grunnlovsdagen!", "share_text": "Gratulerer med grunnlovsdagen! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Norway National Day", "share_text": "Happy National Day, Norway! #GoogleDoodle"}, {"name": "norway-national-day-2015", "title": "Norway National Day 2015", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/norway-national-day-2015-5738577178656768-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/q68cCnFTQdsixtjXnBVNrRDykp1CDktsw597QK77oy6C8Zp4V7LzxudxURchVEHTaPGa_mgSk6h4WXtecXHh45UZZd7gdzbIiqA7OwfT", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/eSZeS0rcV-5JLHIzggD7eiEILLPkgd-a9j-gGMprqm7pmvX60NdmVUuSqL2l8IizcD7-0zMUkw0O8T8wscRO1WmxJWRbjoCcQvmZxzo=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2015, 5, 17], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Grunnlovsdagen", "hover_text": "Grunnlovsdagen 17 mai!", "share_text": "Grunnlovsdagen 2015 #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Grunnlovsdagen", "hover_text": "Grunnlovsdagen 17 mai!", "share_text": "Grunnlovsdagen 2015 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Norway National Day 2015", "share_text": "Norway National Day 2015 #GoogleDoodle"}, {"name": "115th-anniversary-of-the-antikythera-mechanisms-discovery", "title": "115th Anniversary of the Antikythera Mechanism's Discovery", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/115th-anniversary-of-the-antikythera-mechanisms-discovery-6292005859622912-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/WA294vAGKUE1To4Q3_96QYCuoWrNaNoC4IMKXI8ZKCZuI4GgtMbRVnJKKsQ_KTsTnpSJy2FFRxktI7lb-OAfv1iglx9M-PjQHoFIdF1Q", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/115th-anniversary-of-the-antikythera-mechanisms-discovery-6292005859622912-2x.jpg", "high_res_width": 784, "high_res_height": 406, "run_date_array": [2017, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "what is the Antikythera mechanism?", "hover_text": "115th anniversary of the Antikythera mechanism's discovery!", "share_text": "115th anniversary of the Antikythera mechanism's discovery! #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0622\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u062b\u064a\u0631\u0627\u061f", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640115 \u0644\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u062b\u064a\u0631\u0627\u200e\u200e\u200e \u200e", "share_text": "#GoogleDoodle \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640115 \u0644\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u0623\u0646\u062a\u064a\u0643\u064a\u062b\u064a\u0631\u0627\u200e\u200e\u200e \u200e"}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u044b\u043a\u0456\u0442\u044d\u0440\u0441\u043a\u0456 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u0437\u043c", "hover_text": " 115 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u044f \u0410\u043d\u0442\u044b\u043a\u0456\u0442\u044d\u0440\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u0437\u043c\u0443", "share_text": " 115 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u0437 \u0434\u043d\u044f \u0430\u0434\u043a\u0440\u044b\u0446\u0446\u044f \u0410\u043d\u0442\u044b\u043a\u0456\u0442\u044d\u0440\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u0437\u043c\u0443! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "what is the Antikythera mechanism?", "hover_text": "115th anniversary of the Antikythera mechanism's discovery!", "share_text": "115th anniversary of the Antikythera mechanism's discovery! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c \u043e\u0442 \u0410\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430", "hover_text": "115 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043e\u0442 \u0410\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430", "share_text": "115 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u043e\u0442 \u0410\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hr": {"query": "\u0161to je mehanizam iz Antikitere", "hover_text": "115. godi\u0161njica otkri\u0107a mehanizma iz Antikitere", "share_text": "115. godi\u0161njica otkri\u0107a mehanizma iz Antikitere #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "co je mechanismus z Antikyth\u00e9ry?", "hover_text": "115. v\u00fdro\u010d\u00ed n\u00e1lezu mechanismu z Antikyth\u00e9ry", "share_text": "115. v\u00fdro\u010d\u00ed n\u00e1lezu mechanismu z Antikyth\u00e9ry #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "wat is het mechanisme van Antikythera?", "hover_text": "115e jaardag van het mechanisme van Antikythera", "share_text": "115e jaardag van het mechanisme van Antikythera! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Mis on Antikythera mehhanism?", "hover_text": "Antikythera mehhanismi avastamise 115. aastap\u00e4ev", "share_text": "Antikythera mehhanismi avastamise 115. aastap\u00e4ev! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Machine d'Anticyth\u00e8re", "hover_text": "115e anniversaire de la d\u00e9couverte de la Machine d'Anticyth\u00e8re", "share_text": "115e anniversaire de la d\u00e9couverte de la Machine d'Anticyth\u00e8re ! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u039c\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u0391\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03c5\u03b8\u03ae\u03c1\u03c9\u03bd", "hover_text": "115\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c4\u03c9\u03bd \u0391\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03c5\u03b8\u03ae\u03c1\u03c9\u03bd", "share_text": "115\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c4\u03c9\u03bd \u0391\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03c5\u03b8\u03ae\u03c1\u03c9\u03bd! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05de\u05e0\u05d2\u05e0\u05d5\u05df \u05d0\u05e0\u05d8\u05d9\u05e7\u05d9\u05ea\u05e8\u05d4", "hover_text": "115 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d2\u05d9\u05dc\u05d5\u05d9 \u05de\u05e0\u05d2\u05e0\u05d5\u05df \u05d0\u05e0\u05d8\u05d9\u05e7\u05d9\u05ea\u05e8\u05d4", "share_text": "115 \u05e9\u05e0\u05d4 \u05dc\u05d2\u05d9\u05dc\u05d5\u05d9 \u05de\u05e0\u05d2\u05e0\u05d5\u05df \u05d0\u05e0\u05d8\u05d9\u05e7\u05d9\u05ea\u05e8\u05d4! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Antik\u00fcth\u00e9rai szerkezet", "hover_text": "Az antik\u00fcth\u00e9rai szerkezet felfedez\u00e9s\u00e9nek 115. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Az antik\u00fcth\u00e9rai szerkezet felfedez\u00e9s\u00e9nek 115. \u00e9vfordul\u00f3ja! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "hva\u00f0 er Antikythera t\u00e6ki\u00f0", "hover_text": "115 \u00e1r fr\u00e1 uppg\u00f6tvun Antikythera t\u00e6kisins!", "share_text": "115 \u00e1r fr\u00e1 uppg\u00f6tvun Antikythera t\u00e6kisins! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Apa itu mekanisme Antikythera?", "hover_text": "Peringatan ke-115 Penemuan Mekanisme Antikythera!", "share_text": "Peringatan ke-115 Penemuan Mekanisme Antikythera! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "cosa \u00e8 la Macchina di Anticitera?", "hover_text": "115\u00b0 anniversario della scoperta della Macchina di Anticitera", "share_text": "115\u00b0 anniversario della scoperta della Macchina di Anticitera #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30ad\u30c6\u30a3\u30e9\u5cf6\u306e\u6a5f\u68b0", "hover_text": "\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30ad\u30c6\u30a3\u30e9\u5cf6\u306e\u6a5f\u68b0 \u767a\u898b\u304b\u3089115\u5e74\u8a18\u5ff5", "share_text": "\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30ad\u30c6\u30a3\u30e9\u5cf6\u306e\u6a5f\u68b0 \u767a\u898b\u304b\u3089115\u5e74\u8a18\u5ff5 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "qu\u00e9 es el mecanismo de Antikythera", "hover_text": "115\u00ba aniversario del descubrimiento del mecanismo Antikythera", "share_text": "115\u00ba aniversario del descubrimiento del mecanismo Antikythera #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "kas yra antikiteros mechanizmas", "hover_text": "115-a met\u0173 nuo antikiteros mechanizmo atradimo!", "share_text": "115-a met\u0173 nuo antikiteros mechanizmo atradimo! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Co to jest mechanizm z Antykithiry", "hover_text": "115. rocznica odkrycia mechanizmu z Antykithiry", "share_text": "115. rocznica odkrycia mechanizmu z Antykithiry #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Mecanismo de Antikythera", "hover_text": "115\u00ba Anivers\u00e1rio do Mecanismo de Antikythera", "share_text": "115\u00ba Anivers\u00e1rio do Mecanismo de Antikythera! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0427\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c?", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043a\u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430", "share_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u043a\u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430. #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0410\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u043c ", "hover_text": "115. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u045b\u0430 \u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0438\u0440\u0435", "share_text": "115. \u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u045a\u0438\u0446\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u045b\u0430 \u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0441\u0430 \u0410\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u0442\u0438\u0440\u0435 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Antikitera mehanizam", "hover_text": "115. godi\u0161njica otkri\u0107a Mehanizma sa Antikitire", "share_text": "115. godi\u0161njica otkri\u0107a Mehanizma sa Antikitire #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "mechanizmus z\u00a0Antikyth\u00e9ry", "hover_text": "115. v\u00fdro\u010die objavenia mechanizmu z\u00a0Antikyth\u00e9ry", "share_text": "115. v\u00fdro\u010die objavenia mechanizmu z\u00a0Antikyth\u00e9ry #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "what is the Antikythera mechanism?", "hover_text": "115-\u00e5rs jubileum f\u00f6r antikythera mekanismens uppt\u00e4ckt ", "share_text": "115-\u00e5rs jubileum f\u00f6r antikythera mekanismens uppt\u00e4ckt! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0429\u043e \u0442\u0430\u043a\u0435 \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0456\u0442\u0435\u0440\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u0437\u043c", "hover_text": "115 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0456\u0442\u0435\u0440\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u0437\u043c\u0443", "share_text": "115 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0456\u0442\u0435\u0440\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0456\u0437\u043c\u0443 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "what is the Antikythera mechanism?", "share_text": "115th anniversary of the Antikythera mechanism's discovery! #GoogleDoodle"}, {"name": "125th-birthday-of-walter-gropius", "title": "125th Birthday of Walter Gropius", "url": "//www.google.com/logos/2008/waltergropius.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/98n0lmTDhhNhyQWGM3QcHdK1XxG1rKvasuCTDsKbbYW1ANyiiVnD997sSSgNZkjxP6LINMTUqtfrJMPZ2oacNjIQDcwK_2fDycy7M2_rLw=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2008, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "Walter Gropius", "hover_text": "125th Birthday of Walter Gropius", "share_text": ""}, "de": {"query": "Walter Gropius", "hover_text": "125. Geburtstag Walter Gropius", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Walter Gropius", "share_text": "125th Birthday of Walter Gropius #GoogleDoodle"}, {"name": "norway-constitution-day-2019", "title": "Norway Constitution Day 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/norway-constitution-day-2019-6452508607119360-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/XphhV-xRJrCHTO7DweU26N8ZvkhQneDT0MfUhZzalBseIP--l56WCXYG7VQW9p3NmIy-nrWJFjgjqNADqs4jHKVu1mgNUGC1MIF0SIsiog", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/norway-constitution-day-2019-6452508607119360-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2019, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "Norwegian Constitution Day ", "hover_text": "Norway Constitution Day 2019", "share_text": "Norway Constitution Day 2019 #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Norges nasjonaldag", "hover_text": "Norges nasjonaldag 2019", "share_text": "Norges nasjonaldag 2019 #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Norwegian Constitution Day ", "share_text": "Norway Constitution Day 2019 #GoogleDoodle"}, {"name": "norway-national-day-2017", "title": "Norway National Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/norway-national-day-2017-5097909925183488-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DhbDnbIS_Sq35uYtVSYlqyvL2i0CFrL3XfzdouleTjfZSlRoSXKTSfN_WF3r_JA7DeWIQJsTSK-N-12djQKs2LKToLqMaCjhVJzNkNr1", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/norway-national-day-2017-5097909925183488-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2017, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "Norway National Day 2017", "hover_text": "Norway National Day 2017", "share_text": "Happy Norway National Day 2017 #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "17. mai", "hover_text": "Grunnlovsdagen", "share_text": "Hurra for 17. mai! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Norway National Day 2017", "share_text": "Happy Norway National Day 2017 #GoogleDoodle"}, {"name": "alfonso-reyes-129th-birthday", "title": "Alfonso Reyes\u2019 129th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/alfonso-reyes-129th-birthday-5903769010176000-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/t3DweYu7HFc2Y4XiBQdixNkazE5avC2LIQ9LYhViJ7wEENYIFRkg4wOne8Co2cvgr4a_RybJbVNPlcvQ52GIiXtXEo1jtzxPTJFseSpP", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/alfonso-reyes-129th-birthday-5903769010176000-2x.jpg", "high_res_width": 1144, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "Alfonso Reyes", "hover_text": "Alfonso Reyes\u2019 129th Birthday", "share_text": "Alfonso Reyes\u2019 129th Birthday #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Alfonso Reyes", "hover_text": "129\u00ba aniversario del nacimiento de Alfonso Reyes", "share_text": "129\u00ba aniversario del nacimiento de Alfonso Reyes #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Alfonso Reyes", "share_text": "Alfonso Reyes\u2019 129th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "martin-kukucins-150th-birthday", "title": "Martin Kukucin's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2010/kukucin10-hp.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NKG8y5CPQyx8IWwT5vUWw0C55bvhcO1U319yTqyTxLW9v9mtgUofdKn1-qBFP_s_U_ew7bZmZvKorNH9tjduABfJHlNZ5h0fr7lGRrmz=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2010, 5, 17], "translations": {"sk": {"query": "Martin Kuku\u010d\u00edn", "hover_text": "150. v\u00fdro\u010die narodenia - Martin Kuku\u010d\u00edn", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Martin Kukucin's 150th Birthday", "share_text": "Martin Kukucin's 150th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "norway-national-day-2016", "title": "Norway National Day 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/norway-national-day-2016-4895815971635200-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UtKf9jcBaBMWXfDoHJBNrsDacB937AiqUwiyIiIgBJFlG7Ox4QdUR07JQGKTvU8qSiYpbtKmR24TmI4hWX8Z_bHg9GiL-YNIx7SZGQCD", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/norway-national-day-2016-4895815971635200-hp2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2016, 5, 17], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "17. mai", "hover_text": "Grunnlovsdagen 2016", "share_text": "Grunnlovsdagen 2016 #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Norway National Day 2016", "share_text": "Norway National Day 2016 #GoogleDoodle"}, {"name": "norway-constitution-day-2021", "title": "Norway Constitution Day 2021", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/norway-constitution-day-2021-6753651837108935-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JTuwpjXOnRb48r1-sqLAXtmUFCq6aYiqWt1-vf28H3A4oTP5ylIl8_qBQS0vLeOxDmZbh3ZBuuBXZbZaor3zjbiGx9ImRqP-yAJswnfR0uxxvMkSuXSu", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/norway-constitution-day-2021-6753651837108935-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "Norway Constitution Day", "hover_text": "Norway Constitution Day 2021", "share_text": "Happy Constitution Day, Norway!  #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Norges nasjonaldag", "hover_text": "Norges nasjonaldag 2021", "share_text": "Gratulerer med dagen, Norge! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Norway Constitution Day", "share_text": "Happy Constitution Day, Norway!  #GoogleDoodle"}, {"name": "norway-constitution-day-2020", "title": "Norway Constitution Day 2020", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/norway-constitution-day-2020-6753651837108720-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HIII0iTmeF3xPZoIDTMSYWvGr3we-oYbYeoD7JR0MYrLNUkSkA_keL11Rav4FxHmMLpV2USz445NUqDFagKNeiA6CxkGS09X1hk3AJDC", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/norway-constitution-day-2020-6753651837108720-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2020, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "Norway Constitution Day", "hover_text": "Norway Constitution Day 2020", "share_text": "Happy National Day, Norway! #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Norges nasjonaldag", "hover_text": "Norges nasjonaldag 2020", "share_text": "Gratulerer med dagen, Norge! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Norway Constitution Day", "share_text": "Happy National Day, Norway! #GoogleDoodle"}, {"name": "norways-200th-year-of-independence", "title": "Norway's 200th Year of Independence", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/norways-200th-year-of-independence-4834350394769408-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oWL1Lw1t87aZ1HcIUIOzjrLygHByOkY0Ihs6kaDfocEtleJl6c3LdbZwSKPRW-5lq-bRueYeg9qAJRMZ50XIu6RhIuOAoPmf8Kl7zQml", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/a80DQ7M6bx7BQg6U5aNpA5ceNfL1uR3jwDN1rND8QWbj7v2WqpYhfmgB2PWnYY_ZMtwqYlSFHVJw9ADewGqdcda9Vsq7nJXS4V0B9bHO=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2014, 5, 17], "translations": {"no": {"query": "grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Grunnlovsjubileet 2014", "hover_text": "Grunnlovsjubileet 2014", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Norway's 200th Year of Independence", "share_text": "Norway's 200th Year of Independence #GoogleDoodle"}, {"name": "norwegian-day-2008", "title": "Norwegian Day 2008", "url": "//www.google.com/logos/2008/norwegianday08.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/IvoxEI5gNwBOr3QZccWyWQ-pUF0O1oZMvh2OKLNJIesVcA3ohLGYz8wmsqIwnGQfYXgaDo_OkBPu53CPomKp_D_WfhcprkSTbyrRNEce=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2008, 5, 17], "translations": {"no": {"query": "17 mai", "hover_text": "Gratulerer med dagen!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Norwegian Day 2008", "share_text": "Norwegian Day 2008 #GoogleDoodle"}], "related_doodles": [{"name": "day-of-the-dead-2019", "title": "Day of the Dead 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/day-of-the-dead-2019-4696801406877696.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sf5GYqCtbwhqcszTpZRqYc4YpttKXWN6uw9obBZIxk41yNlPwCTeDi4ezStBjW8EuB1vbira9npAqSbaiHBJs21sLuGLMXT8UNYlBY8", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/day-of-the-dead-2019-4696801406877696-2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2019, 11, 2], "translations": {"en": {"query": "Day of the Dead", "hover_text": "Day of the Dead 2019", "share_text": "Happy Day of the Dead 2019! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043c\u044a\u0440\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043c\u044a\u0440\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435 2019 \u0433.", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442 \u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043c\u044a\u0440\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435 2019 \u0433.! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "2019 \u4ea1\u7075\u8282", "hover_text": "2019 \u4ea1\u7075\u8282", "share_text": "2019 \u4ea1\u7075\u8282\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Jour des morts", "hover_text": "Jour des morts\u00a02019", "share_text": "Jour des morts\u00a02019\u00a0! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de Muertos", "hover_text": "D\u00eda de Muertos 2019", "share_text": "D\u00eda de Muertos 2018 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de los Muertos", "hover_text": "D\u00eda de los Muertos\u00a02019", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de los Muertos\u00a02019! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "De d\u00f6das dag", "hover_text": "De d\u00f6das dag 2019", "share_text": "Vi firar de d\u00f6das dag 2019 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {"es-419": {"language": "es-419", "blog_post": "<p>El Doodle de hoy celebra la tradici&oacute;n mexicana D&iacute;a de Muertos, una ocasi&oacute;n en la que las familias dan la bienvenida a los seres queridos que fallecieron con una reuni&oacute;n que incluye m&uacute;sica y baile, y se realiza en los primeros dos d&iacute;as de Noviembre. A pesar de las similitudes que tiene con Halloween y que inicia justo un d&iacute;a despu&eacute;s, el D&iacute;a de Muertos es una tradici&oacute;n completamente diferente, es m&aacute;s alegre que de miedo.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>La tradici&oacute;n se remonta miles de a&ntilde;os a los rituales Aztecas que combinados con la cultura medieval de Espa&ntilde;a y con la Iglesia Cat&oacute;lica Romana, que celebra el D&iacute;a de Todos los Santos y el D&iacute;a de las Almas el 1 y 2 de noviembre, respectivamente.</p>\r\n\r\n<p>Calacas y calaveras, vistas en todo M&eacute;xico en estas fechas, son una parte esencial de la decoraci&oacute;n festiva. La Catrina, mujer esquel&eacute;tica finamente vestida, tambi&eacute;n conocida como la &uml;Gran Dama de la Muerte&uml; de M&eacute;xico, se ha convertido en un &iacute;cono de la temporada. Representada en el Doodle utilizando su caracter&iacute;stico sombrero con plumas y flores, La Catrina fue creada por el ilustrador Jos&eacute; Guadalupe Posada, quien se inspir&oacute; por Mictecac&iacute;huatl, la diosa Azteca del inframundo.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>En las comunidades mexicanas alrededor del mundo, el 1 de noviembre se reserva para los angelitos, invitando primero a los esp&iacute;ritus de ni&ntilde;os peque&ntilde;os al hogar, y dejando el segundo d&iacute;a para los esp&iacute;ritus de adultos. Para honrar la memoria de amigos cercanos, familiares y seres queridos, las familias colocan ofrendas o altares que decoran con retratos, ropa, juguetes, incienso, las bebidas y comida favorita de los difuntos, y el tradicional pan dulce conocido como Pan de Muerto. Caminos de cempas&uacute;chil conducen desde el cementerio hasta la puerta de entrada, asegur&aacute;ndose de que los seres queridos fallecidos puedan encontrar el camino a casa.</p>\r\n\r\n<p>&iexcl;Feliz D&iacute;a de Muertos!</p>\r\n"}}, "query": "Day of the Dead", "share_text": "Happy Day of the Dead 2019! #GoogleDoodle"}, {"name": "latvia-independence-day-2019", "title": "Latvia Independence Day 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/latvia-independence-day-2019-6306470894239744-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b4g4pytsCiiIbvh_Iwf58qLclS4m57mrSZ0NAoa7QfR_ncxCzmkzTWvI5zlpiw_F-rpmemiUszDz4bwUMQKe2iF3IFzBDiI3lH9gbho", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/latvia-independence-day-2019-6306470894239744-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2019, 11, 18], "translations": {"en": {"query": "Latvia Independence Day", "hover_text": "Latvia Independence Day 2019", "share_text": "Happy Independence Day, Latvia! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Latvijas Republikas proklam\u0113\u0161anas diena", "hover_text": "Latvijas Republikas proklam\u0113\u0161anas 101.gadadiena", "share_text": "Latvijas Republikas proklam\u0113\u0161anas 101.gadadiena #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Latvijos nepriklausomyb\u0117s diena", "hover_text": "Latvijos nepriklausomyb\u0117s diena, 2019 m.", "share_text": "Latvijos nepriklausomyb\u0117s diena, 2019 m. #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0438", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0438 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Latvia Independence Day", "share_text": "Happy Independence Day, Latvia! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2019-spain", "title": "Teachers' Day 2019 (Spain)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/teachers-day-2019-spain-5239286545776640-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/3vYL8IMtsmLI5kKUeda_V34lkWRhVUdmG11gS2gLTlGVGpDdDIfVRyu27nDfeuZTJQzPgurGx20DBPHE-PSikhacubzUlPlAP6MuuZo", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/teachers-day-2019-spain-5239286545776640-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 431, "run_date_array": [2019, 11, 27], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2019", "share_text": "Happy Teachers' Day 2019! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Irakasleen Eguna", "hover_text": "2019ko Irakasleen Eguna", "share_text": "2019ko Irakasleen Egun zoriontsua izan! #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Dia del Mestre", "hover_text": "Dia del Mestre 2019", "share_text": "Feli\u00e7 dia del Mestre 2019 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "D\u00eda do Mestre", "hover_text": "D\u00eda do Mestre 2019", "share_text": "Feliz D\u00eda do Mestre de 2019! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro 2019", "share_text": "Feliz d\u00eda del Maestro 2019 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day 2019! #GoogleDoodle"}], "collection_id": 0, "doodle_args": [], "is_animated_gif": true, "query": "Norway Constitution Day", "share_text": "Happy Constitution Day, Norway! #GoogleDoodle"}, {"persistent_id": 6594907250626680, "id": 207425449, "name": "mothers-day-2022-may-15", "title": "Mother's Day 2022 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mothers-day-2022-may-15-6753651837109409-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jQIkwuk2nOahGthNHOCy1zydy6cb0g_PuYRWA2VXOoRieKrkmF5t2yt1pf-xhxkzEb8LnvpbJwKCVGTrAxkbY3SYe0fwDQpwJRCLf2NKyJ0PlBbSydmcWA", "call_to_action_image_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mothers-day-2022-may-15-6753651837109409-2xa.gif", "high_res_width": 780, "high_res_height": 312, "run_date_array": [2022, 5, 15], "countries": ["Paraguay"], "doodle_type": "animated", "tags": ["mother's day", "National Holiday", "Animation", "hands"], "blog_text": "", "width": 410, "height": 164, "is_global": false, "is_highlighted": false, "is_dynamic": false, "standalone_html": "", "youtube_id": "", "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2022", "share_text": "Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "D\u00eda de la Madre 2022", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "prev_doodle": {"name": "teachers-day-2022-may-15", "title": "Teachers' Day 2022 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/teachers-day-2022-may-15-6753651837109410-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1hXRiNxARrpd3_2erpyQr9pE5uQ418GNeDRcsluKH30uB4k6DjM-osXkVbPTanOEPkO3RYotM-MVGB38YSIw4a5vZy8RQRueucUcgs2icwB-ZgPmT4sdCg", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/teachers-day-2022-may-15-6753651837109410-2xa.gif", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2022, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2022 (May 15)", "share_text": "Happy Teachers' Day! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "hover_text": "2022 \uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "share_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \uc740\ud61c\uc5d0 \uac10\uc0ac\ud569\ub2c8\ub2e4. #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda del Maestro 2022 (15 de mayo)", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}}, "next_doodle": {"name": "norway-constitution-day-2022", "title": "Norway Constitution Day 2022", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/norway-constitution-day-2022-6753651837109608-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/EuFbS7hHQ84DUg3TPGjfqUYZ89eQQ7J8ONpRED5dwzV9JSTxfR3PL73avIUivdsaYdIM_JZkpOuZ71LzujV0ttDIDnxpVmFfQq5PcV9QDzTDp5sG_6we", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/norway-constitution-day-2022-6753651837109608-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2022, 5, 17], "translations": {"en": {"query": "Norway Constitution Day", "hover_text": "Norway Constitution Day 2022", "share_text": "Happy Constitution Day, Norway! #GoogleDoodle"}, "no": {"query": "Norges Nasjonaldag", "hover_text": "Gratulerer med dagen, Norge!", "share_text": "Gratulerer med dagen, Norge! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}}, "history_doodles": [{"name": "maria-reiches-115th-birthday", "title": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/maria-reiches-115th-birthday-6296766839259136-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L2907KPfuXqXQsbbJwk9xw8jDw_JmF63gLEESlqYa7CRF0687-F2y6HCFMW-w-hDSMazvKcJ90ZHLF5Phsh9FfcrW_oU66Nk60TRTUsNfA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/maria-reiches-115th-birthday-6296766839259136-2xa.gif", "high_res_width": 1255, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday", "share_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Reiche", "share_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Reiche #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday", "share_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "\u7d0d\u65af\u5361\u6587\u660e\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6 Maria Reiche 115\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7d0d\u65af\u5361\u6587\u660e\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6 Maria Reiche 115\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u8d56\u6b47", "hover_text": "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u8d56\u6b47\u8bde\u8fb0 115 \u5468\u5e74", "share_text": "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u8d56\u6b47\u8bde\u8fb0 115 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Reiche", "share_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Reiche #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche 115. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Maria Reiche 115. s\u00fcnnip\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115. Geburtstag von Maria Reiche", "share_text": "115. Geburtstag von Maria Reiche #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Maria Reiche", "share_text": "115\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Maria Reiche #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche f\u00e6ddist fyrir 115 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Maria Reiche f\u00e6ddist fyrir 115 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115\u00b0 anniversario della nascita di Maria Reiche", "share_text": "115\u00b0 anniversario della nascita di Maria Reiche #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e9\u30a4\u3078", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e9\u30a4\u3078 \u751f\u8a95 115 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e9\u30a4\u3078 \u751f\u8a95 115 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Mar\u00eda Reiche", "hover_text": "Celebrando a Mar\u00eda Reiche", "share_text": "Celebrando a Mar\u00eda Reiche #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435", "share_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0420\u0430\u0458\u0445\u0435", "hover_text": "115. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0420\u0430\u0458\u0445\u0435", "share_text": "115. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0420\u0430\u0458\u0445\u0435 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche fyller 115 \u00e5r ", "share_text": "Maria Reiche fyller 115 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Maria Reiche", "share_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "chote-praepans-111th-birthday", "title": "Chote Praepan\u2019s 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/chote-praepans-111th-birthday-6661820604481536.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sGcbYzkKKTQVMRZiQlRUsgTqMNjt-B5FLTMnO2KOncq11dtkfjrNZ7-ZodZK7Ye80G6DjgjcK-46Zw0XzwK3OnIzXuozv3fO3cZESSKy", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/chote-praepans-111th-birthday-6661820604481536-2x.png", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Chote Praepan", "hover_text": "Chote Praepan\u2019s 111th birthday", "share_text": "Chote Praepan\u2019s 111th birthday! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e42\u0e0a\u0e15\u0e34 \u0e41\u0e1e\u0e23\u0e48\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 111 \u0e1b\u0e35 \u0e42\u0e0a\u0e15\u0e34 \u0e41\u0e1e\u0e23\u0e48\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 111 \u0e1b\u0e35 \u0e42\u0e0a\u0e15\u0e34 \u0e41\u0e1e\u0e23\u0e48\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c \u00a0#GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Chote Praepan", "share_text": "Chote Praepan\u2019s 111th birthday! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2014-mexico", "title": "Teachers Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/teachers-day-2014-mexico-5067738917634048-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oHZbRw9hRE_asz19AuzeTe7oRmo9-1ZduPG19EVC4pxHZTqqkuWBfdDRD1Fv7AWBSrlBHUYGecPSKJ1tRliALHzAzKelpreQGoAuXGs", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yQuoA5-sGNuMj3QKByEDOhTVPVeZDLbY7cMSL38h911GL5FzHksKgDjPfVGhXYBphq9jmDhgMmDOu38KtlbSAnvqCIL77n8UM0TaVZVR=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2014, 5, 15], "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers Day 2014 - Mexico", "share_text": "Teachers Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2022-may-15", "title": "Teachers' Day 2022 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/teachers-day-2022-may-15-6753651837109410-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1hXRiNxARrpd3_2erpyQr9pE5uQ418GNeDRcsluKH30uB4k6DjM-osXkVbPTanOEPkO3RYotM-MVGB38YSIw4a5vZy8RQRueucUcgs2icwB-ZgPmT4sdCg", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/teachers-day-2022-may-15-6753651837109410-2xa.gif", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2022, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2022 (May 15)", "share_text": "Happy Teachers' Day! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "hover_text": "2022 \uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "share_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \uc740\ud61c\uc5d0 \uac10\uc0ac\ud569\ub2c8\ub2e4. #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda del Maestro 2022 (15 de mayo)", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day! #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2018", "title": "Paraguay Independence Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/paraguay-independence-day-2018-5293628640460800-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HVAiJxej8wOYydjhYgzasaDXyHKgKhHSxXXI9fb8XUtmtOg5kiNeXjkSLtICnSfpwZ_808LfC1WvzywN4Ws1QSOJUyCymyD71h7hNZCrFA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/paraguay-independence-day-2018-5293628640460800-2xa.gif", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Paraguay Independence Day", "hover_text": "Paraguay Independence Day 2018", "share_text": "Happy Independence Day 2018, Paraguay! #GoogleDoodle "}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la independencia Paraguay", "hover_text": "Feliz d\u00eda de la independencia ", "share_text": "D\u00eda de la independencia 2018 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day", "share_text": "Happy Independence Day 2018, Paraguay! #GoogleDoodle "}, {"name": "80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro", "title": "80th Anniversary of the Opening of the Moscow Metro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro-6504896987660288-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4WqhBls9LkR2lr8SPuDLjrBHbaObJQ3QTpvt-Ala5KiolUXH1G-brWIscX-ReGvzjsHOKTcXxd44KXF_eAja7KGk4Dpo2ooMONC0B2Tj", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro-6504896987660288-hp2x.jpg", "high_res_width": 1300, "high_res_height": 408, "run_date_array": [2015, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Moscow Metro 80th Anniversary", "hover_text": "80th anniversary of the opening of the Moscow Metro", "share_text": "Happy Birthday, Metro!"}, "kk": {"query": "\u041c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0456\u043d\u0435 80 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "\u041c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u043d\u0456\u04a3 \u0430\u0448\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 80 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u041c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0456\u043d\u0435 80 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "80 \u043b\u0435\u0442 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0443", "hover_text": "80 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e!"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Moscow Metro 80th Anniversary", "share_text": "Happy Birthday, Metro!"}, {"name": "mothers-day-2019-paraguay", "title": "Mother's Day 2019 (Paraguay)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/mothers-day-2019-paraguay-5737172878491648-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tRNZArIsq8UiwpZAq92aNnsRVK0AhnYtC-WtVRE7nD4TBq5Efg7u-cSgydGI-CrxiUdoaieSKFDGpK0A3b7v_txz5e1DzTQi0GWrgVi-", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/mothers-day-2019-paraguay-5737172878491648-2xa.gif", "high_res_width": 700, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2019, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day Paraguay", "hover_text": "Mother's Day 2019", "share_text": "Happy Mother's Day 2019 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre\u00a0(Paraguay)", "hover_text": null, "share_text": "Feliz D\u00eda de la Madre\u00a02019 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day Paraguay", "share_text": "Happy Mother's Day 2019 #GoogleDoodle"}, {"name": "anniversary-of-the-first-film-projection", "title": "Anniversary of the First Film Projection", "url": "//www.google.com/logos/2008/cinema-es08.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M8D2y-DfK0CLijgzt8wY2JbWFPNhWRWEiLGI3jGw55MxUb2LGJQmmPpwt4jhf28zLIT_JXp75Kt8mog5-rnSGgE6cuSTdFSjnIIOuExn=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2008, 5, 15], "translations": {"es": {"query": "cine en espa\u00f1", "hover_text": "Aniversario de la primera proyecci\u00f3n cinematogr\u00e1fica en Espa\u00f1a", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Anniversary of the First Film Projection", "share_text": "Anniversary of the First Film Projection #GoogleDoodle"}, {"name": "120th-birthday-of-mikhail-bulgakov", "title": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov", "url": "//www.google.com/logos/2011/bulgakov11-hp.png", "alternate_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2011/bulgakov11-hp.png", "high_res_width": 371, "high_res_height": 144, "run_date_array": [2011, 5, 15], "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "120  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov", "share_text": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2021-may-15", "title": "Mother's Day 2021 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/mothers-day-2021-may-15-6753651837108931-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkrOGtQ6yf3HE1n8iuECYRtvutKeiAcQGh7qKd0Cl9GEflH25JXlfA4iX9CxoHZqFKP2imp-xXQ4D88mueLUA8fA7D9mH7JsOEpxq5C00OyJNplRxgJu", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/mothers-day-2021-may-15-6753651837108931-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2021", "share_text": "Happy Mother's Day 2021! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda de la Madre 2021", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Happy Mother's Day 2021! #GoogleDoodle"}, {"name": "chile-elections-2021", "title": "Chile Elections 2021", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/chile-elections-2021-6753651837108743-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jHodi6wNq6NmDBZg9dqiQQX1Au5q7BKWh4VNkcPD_LMbtnJbox78_ZPzmFq3p80_sQq2e4r-8YgOzuN0qO-jNHBomMVKpck9Iyyz8zg47qjHd_6qaRlLXA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/chile-elections-2021-6753651837108743-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Chile Elections", "hover_text": "Chile Elections 2021", "share_text": "Chile Elections 2021 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Elecciones de Chile 2021", "hover_text": "Elecciones de Chile 2021", "share_text": "Elecciones de Chile 2021 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Elecciones en Chile", "hover_text": "Elecciones en Chile 2021", "share_text": "Elecciones en Chile 2021 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Chile Elections", "share_text": "Chile Elections 2021 #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2016-mexico-south-korea", "title": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-mexico-south-korea-4781673273098240-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lNrtBgHXJbdAjZKSjMriemKYiyrv8Ve1PEqT1w40jX0KybFrLPhAG-dX_osfRR5tTcJ4mXTQqcz8fd6_N65y7wn4tCLYdSXFpXhccx6n", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-mexico-south-korea-4781673273098240-hp2x.gif", "high_res_width": 860, "high_res_height": 430, "run_date_array": [2016, 5, 15], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2016 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \uc740\ud61c\uc5d0 \uac10\uc0ac\ub4dc\ub9bd\ub2c8\ub2e4 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea)", "share_text": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea) #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2017-south-korea-mexico", "title": "Teachers' Day 2017 (South Korea, Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-south-korea-mexico-4922739482689536-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qcBBrmRrwuOPgORCdKFaxNezemT-g976H4FXi6lDAjWol2wINA2UlXEPUMupecK-DtIP416xfBxW6i9XQJl8JCgmHj5l_VOhvw05nXM", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-south-korea-mexico-4922739482689536-2xa.gif", "high_res_width": 900, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2017, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day 2017", "hover_text": "Happy Teachers' Day 2017!", "share_text": "Happy Teachers' Day 2017! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "hover_text": "2017 \uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "share_text": "2017 \uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day 2017", "share_text": "Happy Teachers' Day 2017! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2021-may-15", "title": "Teachers' Day 2021 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/teachers-day-2021-may-15-6753651837108933-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oAJmN1xMWpItw5Ks9Wg1GumX1gG0vfSeZg_IRk9mmZeCVUkzX_ZuVTq6lrWqQ_DieNtpeBDq1RccHRl2FnZBEf1pH4a_SBpK4eHcXM2lYIcO7eDa9fWG", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/teachers-day-2021-may-15-6753651837108933-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2021", "share_text": "Happy Teachers' Day 2021! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro ", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day 2021! #GoogleDoodle"}, {"name": "dominican-republic-elections-2016", "title": "Dominican Republic Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-elections-2016-5689870048559104-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gE_yIBUVY2tDAy9R4g4e9GvAZZvRDsKYCCSZWtZ-VrOdtWtbYd7OpCQF_Fd29TDMHKk17dnIMzofO2bXbstzgIWoz1U9lNMuoM1iYVYFnA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-elections-2016-5689870048559104-hp2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2016, 5, 15], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "candidatos elecciones 2016", "hover_text": "Elecciones 2016", "share_text": "Elecciones 2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Dominican Republic Elections 2016", "share_text": "Dominican Republic Elections 2016 #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2012", "title": "Paraguay Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/paraguayind12-hp.jpg", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ft_B1cg0i7b-W2kO4otLc7zSG4NPZlmA2FjnClo6Jj4A96cvqA7OVeCWZYCeaIK7hji9-aFDB42ucSj3uIAMZvJE4qU0cIM9wKQNytfF=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2012, 5, 15], "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day 2012", "share_text": "Paraguay Independence Day 2012 #GoogleDoodle"}, {"name": "viktor-vasnetsovs-165th-birthday", "title": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/viktor_vasnetsovs_165th_birthday-1514005.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PY0sihCziws_AigEXn4SNL3JnEIJ2Tdg1ZJxYwLHnXb9oweB7gqlIKELAWgtXcYrscrofzgzJjg9l5zMsl7sCOYtuGyagvovcAzuF1qBUg", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2013/viktor_vasnetsovs_165th_birthday-1514005.2-hp.jpg", "high_res_width": 350, "high_res_height": 200, "run_date_array": [2013, 5, 15], "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432", "hover_text": "165 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "share_text": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2020-paraguay", "title": "Mother's Day 2020 (Paraguay)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/mothers-day-2020-paraguay-6753651837108388.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ryc4vqq9frQ3WTi7v02DXDMKI90ly8IhlY0S7f33kOjkCoxhthf3i_OrJ9lfPsrAfKj62UcKG9cPLgOO-eORnwBuDuJw39zaTBaSDJeO", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/mothers-day-2020-paraguay-6753651837108388.2-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2020, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day! Craft and send art from your heart in today's Google Doodle!", "share_text": "Happy Mother's Day 2020! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": "Feliz D\u00eda de la Madre\u00a02020 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Happy Mother's Day 2020! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2018-colombia-mexico", "title": "Teachers' Day 2018 (Colombia, Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teachers-day-2018-colombia-mexico-6231347642236928-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-7kedxK6Jo-PlAj3Jh2jP6mEZUzn1DzlfHn4rJw7wLmLm9vQxha9mOv8appQi1f8TVoTFD_Nz8cscbfLIL5dtACTu_5XucD528dJPR0", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teachers-day-2018-colombia-mexico-6231347642236928-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2018, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2018", "share_text": "Happy Teachers' Day 2018! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "D\u00eda del maestro 2018", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2018!  #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day 2018! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2019-colombia-mexico-skorea", "title": "Teachers' Day 2019 (Colombia, Mexico, S.Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/teachers-day-2019-colombia-mexico-korea-5105066468966400-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dSNsV37E80uFc-zSSgsu9W7EVQuZ8oWvag5z-27wR-Hv5YlIZOJn8ufo3lvj_9g2O7Uo_Z0xvRelv3KjPMdZQEYKMvcJU9I_KDzVbH-QTw", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/teachers-day-2019-colombia-mexico-korea-5105066468966400-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 431, "run_date_array": [2019, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2019", "share_text": "Happy Teachers' Day 2019! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 2019", "share_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 2019 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda del Maestro\u00a02019", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Maestro\u00a02019! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day 2019! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2020-may-15", "title": "Teachers' Day 2020 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/teachers-day-2020-may-15-6753651837108387.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z6YLNZuZ2URUvNHyi4LGh3Z9kFuA6ArmX5c2sHhzoFt16VzY_m41yptsSr4zKBQQ12ZfcH8hAmsFe9MiYNcW1qd2lFT0Vqq2sL0FP3gB", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/teachers-day-2020-may-15-6753651837108387-2x.jpg", "high_res_width": 762, "high_res_height": 440, "run_date_array": [2020, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2020", "share_text": "Happy Teachers' Day 2020! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2020 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": "2020 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Guru", "hover_text": "Selamat Hari Guru 2020!", "share_text": "Selamat Hari Guru 2020! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda del Maestro\u00a02020", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Maestro\u00a02020! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day 2020! #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2013", "title": "Paraguay Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/paraguay_independence_day_2013-1511005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgHTaCR09e8ZTo5PYuqk5tgh19_sRhMGwJ7B63UQ0h65GR0DlTVSVBcW9cXCGq9yVwKbwRAgVAngHoaUzWUCAVitwJFSdjUeVnCkGVk4", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QPRo3MyoOT86JA3tFKClFKExirauZUD3od5BmioCmQE2n9OiApTiLJrsowJWludvblmxQVed8ZGBjsK6IKKDVoXCgMaUB94Ap_r0VDA=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2013, 5, 15], "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day 2013", "share_text": "Paraguay Independence Day 2013 #GoogleDoodle"}, {"name": "frank-hornbys-150th-birthday", "title": "Frank Hornby's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/frank_hornbys_150th_birthday-1512005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oc1qt6X6mOBrb7gtQDahCBPAtJRQbMggTtXljnQfqxlpODIaKDyXVKEC-k5IXvamx_Ou-nobx34QWuiNaA-6yl0XN3qgB_3cPPs53u78", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NLyv76thATo_vzAF2OAN05YGsEsmZ0IkBRoh4Y5PDdwmn6H-yVC2v3x63WGAerV8uMFaoNHqEjkY-GiU8n7VBX9I5EVhHnLbToE6kcT3=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2013, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Frank Hornby", "hover_text": "Frank Hornby's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Frank Hornby", "share_text": "Frank Hornby's 150th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/teachersday10-hp.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJ6FGf9lmZ010kSixgIdSy0QYCUcP4jL9QEm4W5YjVeheiL3ZTtg1F0XSTI-NZP9tlhEOq7ZPYzEUkkF8YaODRtEiphT__5MF1kZWEhG=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2010, 5, 15], "translations": {"jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "share_text": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2013", "title": "Teacher's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1513005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CFjrXhrZF3asMAaOO4xIoL_toWGcDxgwkVoWdd69JRmQgFbx8oXg0ztqiGFMURuSM5HsHrPnhu_7lrT89eAXxEQOW7gXMwklXyyeZxqT", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1513005-hp.jpg", "high_res_width": 443, "high_res_height": 164, "run_date_array": [2013, 5, 15], "translations": {"ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teacher's Day 2013", "share_text": "Teacher's Day 2013 #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2015-mexico", "title": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-mexico-5477995338792960.2-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qs8L6Xu67gJwfT5YDhK4Qnkc-Nzgn9zUecREJQ-aGbVywKs6ciFupD0S5QyzWZPVUmZDCD4zoOmcgivXaE4M6AX92ysvvGkMuPk5bCxQ", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-mexico-5477995338792960-hp2x.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2015, 5, 15], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2015-korea", "title": "Teacher's Day 2015 (Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-korea-5150809562021888.2-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqRYr09rQNT4dPpHb3douRGt-9ndlR4MAPGPe60rbICVxOCNDevSzvHk6DEtnNVKKd4jjNxBzwUsFQvYgUupxd6jRGNBim8P_HRQdAJo", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-korea-5150809562021888.2-hp2x.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2015, 5, 15], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teacher's Day 2015 (Korea)", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Korea) #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2011", "title": "Paraguay Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/paraguay11-hp.jpg", "alternate_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2011/paraguay11-hp.jpg", "high_res_width": 303, "high_res_height": 111, "run_date_array": [2011, 5, 15], "translations": {"es": {"query": "D\u00eda de la independencia Paraguay", "hover_text": "Bicentenario de la Independencia", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day 2011", "share_text": "Paraguay Independence Day 2011 #GoogleDoodle"}], "related_doodles": [{"name": "indonesia-independence-day-2021", "title": "Indonesia Independence Day 2021", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/indonesia-independence-day-2021-6753651837109040-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/7M1LCt9AxYdvop2cmpCv22VMSnFUFZ71HC4TWF2mmZJPmRncwuM98Urz3hgVn0uz6BC3fsr5HqSWNcEs6TLWTnV4DIRhKCzfISYYEsqxlCt3w1eICtmJ7A", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/indonesia-independence-day-2021-6753651837109040-2x.png", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2021, 8, 17], "translations": {"en": {"query": "Indonesia Independence Day", "hover_text": "Indonesia Independence Day 2021", "share_text": "Happy Independence Day, Indonesia! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": null, "hover_text": "Onafhankelijkheidsdag Indonesi\u00eb 2021", "share_text": ""}, "id": {"query": "Hari Kemerdekaan Indonesia ", "hover_text": "Hari Kemerdekaan Indonesia 2021", "share_text": "Selamat Hari Kemerdekaan Indonesia 2021 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Indonesia Independence Day", "share_text": "Happy Independence Day, Indonesia! #GoogleDoodle"}, {"name": "hari-merdeka-2021", "title": "Hari Merdeka 2021", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/hari-merdeka-2021-6753651837109050.2-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MdyZdqFQC00jdAQkx8FGd1csIlSqkvw7ZflETRxbIHOBG_EDVZ92QnQL4MSugGd8BX82L8O7_d--wsqN4WZq0mt6HR6lxYGVZxkgnsyztfplVOFhBkjWcxg", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/hari-merdeka-2021-6753651837109050.4-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 8, 31], "translations": {"en": {"query": "Hari Merdeka", "hover_text": "Hari Merdeka 2021", "share_text": "Happy Hari Merdeka, Malaysia! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": null, "hover_text": "Hari Merdeka 2021", "share_text": "Selamat Hari Merdeka, Malaysia! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Hari Merdeka", "share_text": "Happy Hari Merdeka, Malaysia! #GoogleDoodle"}, {"name": "uruguay-independence-day-2021", "title": "Uruguay Independence Day 2021", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/uruguay-independence-day-2021-6753651837109048-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YMlAXSF-pNyGOhPb2gLV1o9MmIo8ekOXkj7ac6kIvLFj8W12zgbrZzdzBPwJ9LroPxhNmrsiitqLekS4GCpKYZN7nH0zRvkzwd1NiEPsGN-Ahn5E2ov-RTA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/uruguay-independence-day-2021-6753651837109048-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 8, 25], "translations": {"en": {"query": "Uruguay Independence Day", "hover_text": "Uruguay Independence Day 2021", "share_text": "Happy Independence Day, Uruguay! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Uruguay", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia!", "share_text": "D\u00eda de la Independencia de Uruguay #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Uruguay 2021", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Uruguay Independence Day", "share_text": "Happy Independence Day, Uruguay! #GoogleDoodle"}], "collection_id": 0, "doodle_args": [], "is_animated_gif": true, "query": "Mother's Day", "share_text": "Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, {"persistent_id": 6594907250626681, "id": 207425316, "name": "teachers-day-2022-may-15", "title": "Teachers' Day 2022 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/teachers-day-2022-may-15-6753651837109410-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1hXRiNxARrpd3_2erpyQr9pE5uQ418GNeDRcsluKH30uB4k6DjM-osXkVbPTanOEPkO3RYotM-MVGB38YSIw4a5vZy8RQRueucUcgs2icwB-ZgPmT4sdCg", "call_to_action_image_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/teachers-day-2022-may-15-6753651837109410-2xa.gif", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2022, 5, 15], "countries": ["Colombia", "Mexico", "South Korea"], "doodle_type": "animated", "tags": ["teachers\u2019 day", "National Holiday", "education", "teaching", "globe", "glue", "triangle", "microscope", "pencil", "tape", "flowers", "balloons", "notebook"], "blog_text": "", "width": 500, "height": 200, "is_global": false, "is_highlighted": false, "is_dynamic": false, "standalone_html": "", "youtube_id": "", "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2022 (May 15)", "share_text": "Happy Teachers' Day! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "hover_text": "2022 \uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "share_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \uc740\ud61c\uc5d0 \uac10\uc0ac\ud569\ub2c8\ub2e4. #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda del Maestro 2022 (15 de mayo)", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "prev_doodle": {"name": "paraguay-independence-day-2022", "title": "Paraguay Independence Day 2022", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/paraguay-independence-day-2022-6753651837109607-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xo5Q8crQhwwp0vX-IrHZtJ6PSsOq-SRy_chppoCFEogsbCEvoQkNqmsbxDFCgZfMRLm0RiKIHzjkwMF2F3TbOi_DDCedfytp5qKKIbX8CpGhI3jQAJUhBA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/paraguay-independence-day-2022-6753651837109607-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2022, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Paraguay Independence Day", "hover_text": "Paraguay Independence Day 2022", "share_text": "Happy Independence Day, Paraguay! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay 2022", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia de Paraguay! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay 2022", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia de Paraguay! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}}, "next_doodle": {"name": "mothers-day-2022-may-15", "title": "Mother's Day 2022 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mothers-day-2022-may-15-6753651837109409-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jQIkwuk2nOahGthNHOCy1zydy6cb0g_PuYRWA2VXOoRieKrkmF5t2yt1pf-xhxkzEb8LnvpbJwKCVGTrAxkbY3SYe0fwDQpwJRCLf2NKyJ0PlBbSydmcWA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mothers-day-2022-may-15-6753651837109409-2xa.gif", "high_res_width": 780, "high_res_height": 312, "run_date_array": [2022, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2022", "share_text": "Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "D\u00eda de la Madre 2022", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}}, "history_doodles": [{"name": "maria-reiches-115th-birthday", "title": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/maria-reiches-115th-birthday-6296766839259136-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L2907KPfuXqXQsbbJwk9xw8jDw_JmF63gLEESlqYa7CRF0687-F2y6HCFMW-w-hDSMazvKcJ90ZHLF5Phsh9FfcrW_oU66Nk60TRTUsNfA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/maria-reiches-115th-birthday-6296766839259136-2xa.gif", "high_res_width": 1255, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday", "share_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Reiche", "share_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Reiche #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday", "share_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "\u7d0d\u65af\u5361\u6587\u660e\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6 Maria Reiche 115\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u7d0d\u65af\u5361\u6587\u660e\u8003\u53e4\u5b78\u5bb6 Maria Reiche 115\u6b72\u8a95\u8fb0 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u8d56\u6b47", "hover_text": "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u8d56\u6b47\u8bde\u8fb0 115 \u5468\u5e74", "share_text": "\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u8d56\u6b47\u8bde\u8fb0 115 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Reiche", "share_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Marije Reiche #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche 115. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Maria Reiche 115. s\u00fcnnip\u00e4ev #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115. Geburtstag von Maria Reiche", "share_text": "115. Geburtstag von Maria Reiche #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Maria Reiche", "share_text": "115\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 Maria Reiche #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche f\u00e6ddist fyrir 115 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an", "share_text": "Maria Reiche f\u00e6ddist fyrir 115 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "it": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "115\u00b0 anniversario della nascita di Maria Reiche", "share_text": "115\u00b0 anniversario della nascita di Maria Reiche #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e9\u30a4\u3078", "hover_text": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e9\u30a4\u3078 \u751f\u8a95 115 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e9\u30a4\u3078 \u751f\u8a95 115 \u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Mar\u00eda Reiche", "hover_text": "Celebrando a Mar\u00eda Reiche", "share_text": "Celebrando a Mar\u00eda Reiche #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435", "share_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430 \u0420\u0430\u0458\u0445\u0435", "hover_text": "115. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0420\u0430\u0458\u0445\u0435", "share_text": "115. \u0440\u043e\u0452\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0458\u0435 \u0420\u0430\u0458\u0445\u0435 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": "Maria Reiche", "hover_text": "Maria Reiche fyller 115 \u00e5r ", "share_text": "Maria Reiche fyller 115 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Maria Reiche", "share_text": "Maria Reiche\u2019s 115th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "chote-praepans-111th-birthday", "title": "Chote Praepan\u2019s 111th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/chote-praepans-111th-birthday-6661820604481536.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/sGcbYzkKKTQVMRZiQlRUsgTqMNjt-B5FLTMnO2KOncq11dtkfjrNZ7-ZodZK7Ye80G6DjgjcK-46Zw0XzwK3OnIzXuozv3fO3cZESSKy", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/chote-praepans-111th-birthday-6661820604481536-2x.png", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Chote Praepan", "hover_text": "Chote Praepan\u2019s 111th birthday", "share_text": "Chote Praepan\u2019s 111th birthday! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e42\u0e0a\u0e15\u0e34 \u0e41\u0e1e\u0e23\u0e48\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 111 \u0e1b\u0e35 \u0e42\u0e0a\u0e15\u0e34 \u0e41\u0e1e\u0e23\u0e48\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c", "share_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 111 \u0e1b\u0e35 \u0e42\u0e0a\u0e15\u0e34 \u0e41\u0e1e\u0e23\u0e48\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e38\u0e4c \u00a0#GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Chote Praepan", "share_text": "Chote Praepan\u2019s 111th birthday! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2014-mexico", "title": "Teachers Day 2014 - Mexico", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2014/teachers-day-2014-mexico-5067738917634048-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oHZbRw9hRE_asz19AuzeTe7oRmo9-1ZduPG19EVC4pxHZTqqkuWBfdDRD1Fv7AWBSrlBHUYGecPSKJ1tRliALHzAzKelpreQGoAuXGs", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/yQuoA5-sGNuMj3QKByEDOhTVPVeZDLbY7cMSL38h911GL5FzHksKgDjPfVGhXYBphq9jmDhgMmDOu38KtlbSAnvqCIL77n8UM0TaVZVR=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2014, 5, 15], "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers Day 2014 - Mexico", "share_text": "Teachers Day 2014 - Mexico #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2018", "title": "Paraguay Independence Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/paraguay-independence-day-2018-5293628640460800-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HVAiJxej8wOYydjhYgzasaDXyHKgKhHSxXXI9fb8XUtmtOg5kiNeXjkSLtICnSfpwZ_808LfC1WvzywN4Ws1QSOJUyCymyD71h7hNZCrFA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/paraguay-independence-day-2018-5293628640460800-2xa.gif", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Paraguay Independence Day", "hover_text": "Paraguay Independence Day 2018", "share_text": "Happy Independence Day 2018, Paraguay! #GoogleDoodle "}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la independencia Paraguay", "hover_text": "Feliz d\u00eda de la independencia ", "share_text": "D\u00eda de la independencia 2018 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day", "share_text": "Happy Independence Day 2018, Paraguay! #GoogleDoodle "}, {"name": "80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro", "title": "80th Anniversary of the Opening of the Moscow Metro", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro-6504896987660288-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/4WqhBls9LkR2lr8SPuDLjrBHbaObJQ3QTpvt-Ala5KiolUXH1G-brWIscX-ReGvzjsHOKTcXxd44KXF_eAja7KGk4Dpo2ooMONC0B2Tj", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/80th-anniversary-of-the-opening-of-the-moscow-metro-6504896987660288-hp2x.jpg", "high_res_width": 1300, "high_res_height": 408, "run_date_array": [2015, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Moscow Metro 80th Anniversary", "hover_text": "80th anniversary of the opening of the Moscow Metro", "share_text": "Happy Birthday, Metro!"}, "kk": {"query": "\u041c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0456\u043d\u0435 80 \u0436\u044b\u043b", "hover_text": "\u041c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u043d\u0456\u04a3 \u0430\u0448\u044b\u043b\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 80 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u041c\u04d9\u0441\u043a\u0435\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0456\u043d\u0435 80 \u0436\u044b\u043b! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "80 \u043b\u0435\u0442 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0443", "hover_text": "80 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d\u0430", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e!"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Moscow Metro 80th Anniversary", "share_text": "Happy Birthday, Metro!"}, {"name": "mothers-day-2019-paraguay", "title": "Mother's Day 2019 (Paraguay)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/mothers-day-2019-paraguay-5737172878491648-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/tRNZArIsq8UiwpZAq92aNnsRVK0AhnYtC-WtVRE7nD4TBq5Efg7u-cSgydGI-CrxiUdoaieSKFDGpK0A3b7v_txz5e1DzTQi0GWrgVi-", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/mothers-day-2019-paraguay-5737172878491648-2xa.gif", "high_res_width": 700, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2019, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day Paraguay", "hover_text": "Mother's Day 2019", "share_text": "Happy Mother's Day 2019 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre\u00a0(Paraguay)", "hover_text": null, "share_text": "Feliz D\u00eda de la Madre\u00a02019 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day Paraguay", "share_text": "Happy Mother's Day 2019 #GoogleDoodle"}, {"name": "anniversary-of-the-first-film-projection", "title": "Anniversary of the First Film Projection", "url": "//www.google.com/logos/2008/cinema-es08.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/M8D2y-DfK0CLijgzt8wY2JbWFPNhWRWEiLGI3jGw55MxUb2LGJQmmPpwt4jhf28zLIT_JXp75Kt8mog5-rnSGgE6cuSTdFSjnIIOuExn=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2008, 5, 15], "translations": {"es": {"query": "cine en espa\u00f1", "hover_text": "Aniversario de la primera proyecci\u00f3n cinematogr\u00e1fica en Espa\u00f1a", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Anniversary of the First Film Projection", "share_text": "Anniversary of the First Film Projection #GoogleDoodle"}, {"name": "120th-birthday-of-mikhail-bulgakov", "title": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov", "url": "//www.google.com/logos/2011/bulgakov11-hp.png", "alternate_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2011/bulgakov11-hp.png", "high_res_width": 371, "high_res_height": 144, "run_date_array": [2011, 5, 15], "translations": {"ru": {"query": "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u043a\u043e\u0432", "hover_text": "120  \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0443\u043b\u0433\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov", "share_text": "120th Birthday of Mikhail Bulgakov #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2021-may-15", "title": "Mother's Day 2021 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/mothers-day-2021-may-15-6753651837108931-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MkrOGtQ6yf3HE1n8iuECYRtvutKeiAcQGh7qKd0Cl9GEflH25JXlfA4iX9CxoHZqFKP2imp-xXQ4D88mueLUA8fA7D9mH7JsOEpxq5C00OyJNplRxgJu", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/mothers-day-2021-may-15-6753651837108931-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2021", "share_text": "Happy Mother's Day 2021! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda de la Madre 2021", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Happy Mother's Day 2021! #GoogleDoodle"}, {"name": "chile-elections-2021", "title": "Chile Elections 2021", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/chile-elections-2021-6753651837108743-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jHodi6wNq6NmDBZg9dqiQQX1Au5q7BKWh4VNkcPD_LMbtnJbox78_ZPzmFq3p80_sQq2e4r-8YgOzuN0qO-jNHBomMVKpck9Iyyz8zg47qjHd_6qaRlLXA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/chile-elections-2021-6753651837108743-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Chile Elections", "hover_text": "Chile Elections 2021", "share_text": "Chile Elections 2021 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Elecciones de Chile 2021", "hover_text": "Elecciones de Chile 2021", "share_text": "Elecciones de Chile 2021 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Elecciones en Chile", "hover_text": "Elecciones en Chile 2021", "share_text": "Elecciones en Chile 2021 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Chile Elections", "share_text": "Chile Elections 2021 #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2016-mexico-south-korea", "title": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-mexico-south-korea-4781673273098240-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lNrtBgHXJbdAjZKSjMriemKYiyrv8Ve1PEqT1w40jX0KybFrLPhAG-dX_osfRR5tTcJ4mXTQqcz8fd6_N65y7wn4tCLYdSXFpXhccx6n", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/teachers-day-2016-mexico-south-korea-4781673273098240-hp2x.gif", "high_res_width": 860, "high_res_height": 430, "run_date_array": [2016, 5, 15], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2016 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \uc740\ud61c\uc5d0 \uac10\uc0ac\ub4dc\ub9bd\ub2c8\ub2e4 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "D\u00eda del Maestro", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea)", "share_text": "Teacher's Day 2016 (Mexico, South Korea) #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2017-south-korea-mexico", "title": "Teachers' Day 2017 (South Korea, Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-south-korea-mexico-4922739482689536-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/qcBBrmRrwuOPgORCdKFaxNezemT-g976H4FXi6lDAjWol2wINA2UlXEPUMupecK-DtIP416xfBxW6i9XQJl8JCgmHj5l_VOhvw05nXM", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/teachers-day-2017-south-korea-mexico-4922739482689536-2xa.gif", "high_res_width": 900, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2017, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day 2017", "hover_text": "Happy Teachers' Day 2017!", "share_text": "Happy Teachers' Day 2017! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "hover_text": "2017 \uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "share_text": "2017 \uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2017! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day 2017", "share_text": "Happy Teachers' Day 2017! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2021-may-15", "title": "Teachers' Day 2021 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/teachers-day-2021-may-15-6753651837108933-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oAJmN1xMWpItw5Ks9Wg1GumX1gG0vfSeZg_IRk9mmZeCVUkzX_ZuVTq6lrWqQ_DieNtpeBDq1RccHRl2FnZBEf1pH4a_SBpK4eHcXM2lYIcO7eDa9fWG", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/teachers-day-2021-may-15-6753651837108933-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2021", "share_text": "Happy Teachers' Day 2021! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro ", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda del Maestro", "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day 2021! #GoogleDoodle"}, {"name": "dominican-republic-elections-2016", "title": "Dominican Republic Elections 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-elections-2016-5689870048559104-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/gE_yIBUVY2tDAy9R4g4e9GvAZZvRDsKYCCSZWtZ-VrOdtWtbYd7OpCQF_Fd29TDMHKk17dnIMzofO2bXbstzgIWoz1U9lNMuoM1iYVYFnA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/dominican-republic-elections-2016-5689870048559104-hp2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2016, 5, 15], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "candidatos elecciones 2016", "hover_text": "Elecciones 2016", "share_text": "Elecciones 2016 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Dominican Republic Elections 2016", "share_text": "Dominican Republic Elections 2016 #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2012", "title": "Paraguay Independence Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/paraguayind12-hp.jpg", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ft_B1cg0i7b-W2kO4otLc7zSG4NPZlmA2FjnClo6Jj4A96cvqA7OVeCWZYCeaIK7hji9-aFDB42ucSj3uIAMZvJE4qU0cIM9wKQNytfF=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2012, 5, 15], "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day 2012", "share_text": "Paraguay Independence Day 2012 #GoogleDoodle"}, {"name": "viktor-vasnetsovs-165th-birthday", "title": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/viktor_vasnetsovs_165th_birthday-1514005.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/PY0sihCziws_AigEXn4SNL3JnEIJ2Tdg1ZJxYwLHnXb9oweB7gqlIKELAWgtXcYrscrofzgzJjg9l5zMsl7sCOYtuGyagvovcAzuF1qBUg", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2013/viktor_vasnetsovs_165th_birthday-1514005.2-hp.jpg", "high_res_width": 350, "high_res_height": 200, "run_date_array": [2013, 5, 15], "translations": {"ru": {"query": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432", "hover_text": "165 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0430\u0441\u043d\u0435\u0446\u043e\u0432\u0430", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday", "share_text": "Viktor Vasnetsov's 165th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2022-may-15", "title": "Mother's Day 2022 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mothers-day-2022-may-15-6753651837109409-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/jQIkwuk2nOahGthNHOCy1zydy6cb0g_PuYRWA2VXOoRieKrkmF5t2yt1pf-xhxkzEb8LnvpbJwKCVGTrAxkbY3SYe0fwDQpwJRCLf2NKyJ0PlBbSydmcWA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mothers-day-2022-may-15-6753651837109409-2xa.gif", "high_res_width": 780, "high_res_height": 312, "run_date_array": [2022, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Mother's Day 2022", "share_text": "Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "D\u00eda de la Madre 2022", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la Madre! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Happy Mother's Day! #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2020-paraguay", "title": "Mother's Day 2020 (Paraguay)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/mothers-day-2020-paraguay-6753651837108388.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ryc4vqq9frQ3WTi7v02DXDMKI90ly8IhlY0S7f33kOjkCoxhthf3i_OrJ9lfPsrAfKj62UcKG9cPLgOO-eORnwBuDuJw39zaTBaSDJeO", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/mothers-day-2020-paraguay-6753651837108388.2-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2020, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day! Craft and send art from your heart in today's Google Doodle!", "share_text": "Happy Mother's Day 2020! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": "Feliz D\u00eda de la Madre\u00a02020 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Happy Mother's Day 2020! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2018-colombia-mexico", "title": "Teachers' Day 2018 (Colombia, Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teachers-day-2018-colombia-mexico-6231347642236928-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/-7kedxK6Jo-PlAj3Jh2jP6mEZUzn1DzlfHn4rJw7wLmLm9vQxha9mOv8appQi1f8TVoTFD_Nz8cscbfLIL5dtACTu_5XucD528dJPR0", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/teachers-day-2018-colombia-mexico-6231347642236928-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2018, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2018", "share_text": "Happy Teachers' Day 2018! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "D\u00eda del maestro 2018", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro 2018!  #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day 2018! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2019-colombia-mexico-skorea", "title": "Teachers' Day 2019 (Colombia, Mexico, S.Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/teachers-day-2019-colombia-mexico-korea-5105066468966400-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/dSNsV37E80uFc-zSSgsu9W7EVQuZ8oWvag5z-27wR-Hv5YlIZOJn8ufo3lvj_9g2O7Uo_Z0xvRelv3KjPMdZQEYKMvcJU9I_KDzVbH-QTw", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/teachers-day-2019-colombia-mexico-korea-5105066468966400-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 431, "run_date_array": [2019, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2019", "share_text": "Happy Teachers' Day 2019! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 2019", "share_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 2019 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda del Maestro\u00a02019", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Maestro\u00a02019! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day 2019! #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2020-may-15", "title": "Teachers' Day 2020 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/teachers-day-2020-may-15-6753651837108387.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/z6YLNZuZ2URUvNHyi4LGh3Z9kFuA6ArmX5c2sHhzoFt16VzY_m41yptsSr4zKBQQ12ZfcH8hAmsFe9MiYNcW1qd2lFT0Vqq2sL0FP3gB", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/teachers-day-2020-may-15-6753651837108387-2x.jpg", "high_res_width": 762, "high_res_height": 440, "run_date_array": [2020, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2020", "share_text": "Happy Teachers' Day 2020! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2020 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": "2020 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Guru", "hover_text": "Selamat Hari Guru 2020!", "share_text": "Selamat Hari Guru 2020! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda del Maestro\u00a02020", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda del Maestro\u00a02020! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day 2020! #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2013", "title": "Paraguay Independence Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/paraguay_independence_day_2013-1511005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/mgHTaCR09e8ZTo5PYuqk5tgh19_sRhMGwJ7B63UQ0h65GR0DlTVSVBcW9cXCGq9yVwKbwRAgVAngHoaUzWUCAVitwJFSdjUeVnCkGVk4", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/QPRo3MyoOT86JA3tFKClFKExirauZUD3od5BmioCmQE2n9OiApTiLJrsowJWludvblmxQVed8ZGBjsK6IKKDVoXCgMaUB94Ap_r0VDA=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2013, 5, 15], "translations": {"es-419": {"query": "Independencia de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day 2013", "share_text": "Paraguay Independence Day 2013 #GoogleDoodle"}, {"name": "frank-hornbys-150th-birthday", "title": "Frank Hornby's 150th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/frank_hornbys_150th_birthday-1512005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/oc1qt6X6mOBrb7gtQDahCBPAtJRQbMggTtXljnQfqxlpODIaKDyXVKEC-k5IXvamx_Ou-nobx34QWuiNaA-6yl0XN3qgB_3cPPs53u78", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NLyv76thATo_vzAF2OAN05YGsEsmZ0IkBRoh4Y5PDdwmn6H-yVC2v3x63WGAerV8uMFaoNHqEjkY-GiU8n7VBX9I5EVhHnLbToE6kcT3=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2013, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Frank Hornby", "hover_text": "Frank Hornby's 150th Birthday", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Frank Hornby", "share_text": "Frank Hornby's 150th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/teachersday10-hp.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YJ6FGf9lmZ010kSixgIdSy0QYCUcP4jL9QEm4W5YjVeheiL3ZTtg1F0XSTI-NZP9tlhEOq7ZPYzEUkkF8YaODRtEiphT__5MF1kZWEhG=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2010, 5, 15], "translations": {"jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "be": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "da": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "kk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "share_text": "Teachers' Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2013", "title": "Teacher's Day 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1513005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CFjrXhrZF3asMAaOO4xIoL_toWGcDxgwkVoWdd69JRmQgFbx8oXg0ztqiGFMURuSM5HsHrPnhu_7lrT89eAXxEQOW7gXMwklXyyeZxqT", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2013/teachers_day_2013-1513005-hp.jpg", "high_res_width": 443, "high_res_height": 164, "run_date_array": [2013, 5, 15], "translations": {"ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teacher's Day 2013", "share_text": "Teacher's Day 2013 #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2015-mexico", "title": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-mexico-5477995338792960.2-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Qs8L6Xu67gJwfT5YDhK4Qnkc-Nzgn9zUecREJQ-aGbVywKs6ciFupD0S5QyzWZPVUmZDCD4zoOmcgivXaE4M6AX92ysvvGkMuPk5bCxQ", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-mexico-5477995338792960-hp2x.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2015, 5, 15], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teacher's Day 2015 (Mexico)", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Mexico) #GoogleDoodle"}, {"name": "teachers-day-2015-korea", "title": "Teacher's Day 2015 (Korea)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-korea-5150809562021888.2-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UqRYr09rQNT4dPpHb3douRGt-9ndlR4MAPGPe60rbICVxOCNDevSzvHk6DEtnNVKKd4jjNxBzwUsFQvYgUupxd6jRGNBim8P_HRQdAJo", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/teachers-day-2015-korea-5150809562021888.2-hp2x.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2015, 5, 15], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "hover_text": "2015 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0", "share_text": "2015 \uc2a4\uc2b9\uc758 \ub0a0 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Teacher's Day 2015 (Korea)", "share_text": "Teacher's Day 2015 (Korea) #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2011", "title": "Paraguay Independence Day 2011", "url": "//www.google.com/logos/2011/paraguay11-hp.jpg", "alternate_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2011/paraguay11-hp.jpg", "high_res_width": 303, "high_res_height": 111, "run_date_array": [2011, 5, 15], "translations": {"es": {"query": "D\u00eda de la independencia Paraguay", "hover_text": "Bicentenario de la Independencia", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day 2011", "share_text": "Paraguay Independence Day 2011 #GoogleDoodle"}], "related_doodles": [{"name": "varvara-stepanovas-124th-birthday", "title": "Varvara Stepanova\u2019s 124th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/varvara-stepanovas-124th-birthday-4663066103906304-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/JZfoeuu7GZ3gUNcRGQlfBBv__uO3c1f8Bm8MIb3PAAgFGpoGux4W9la8To41KFgMbb_ljdDX8ont1Q38Efm_T1tMtSeAYgj6ryaZVOML", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/varvara-stepanovas-124th-birthday-4663066103906304.3-2xa.gif", "high_res_width": 1045, "high_res_height": 440, "run_date_array": [2018, 10, 22], "translations": {"en": {"query": "Varvara Stepanova", "hover_text": "Varvara Stepanova's 124th birthday", "share_text": "Varvara Stepanova's 124th birthday `#GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0412\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0430 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u044b \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439", "share_text": "124 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u044b \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Varvara Stepanova", "share_text": "Varvara Stepanova's 124th birthday `#GoogleDoodle"}, {"name": "brazil-elections-2018-part-2", "title": "Brazil Elections 2018 (Part 2)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/brazil-elections-2018-part-2-5785331390480384-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/CcXVqW-4pVfDeieVTdx2QtKouwWrkeJPhl8X9ypbovtThms84iDt3vtB1MSM3Xmv0SDOsce81aM3HKo5xDzq_x7YapbrWvgdUPtn2l8", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/brazil-elections-2018-part-2-5785331390480384-2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2018, 10, 28], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "como votar", "hover_text": "Elei\u00e7\u00f5es 2018", "share_text": "#Elei\u00e7\u00f5es2018 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Brazil Elections 2018 (Part 2)", "share_text": "Brazil Elections 2018 (Part 2) #GoogleDoodle"}, {"name": "childrens-day-2018-singapore", "title": "Children's Day 2018 (Singapore)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-singapore-5004342863069184-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/YkcNy8KjYQQZk4jvCUyEUmFC2yFykr44DMmTwiTnhtktbkAKl9oLu3PtdqWnNqT5J6MmKiLIc0iGe6rkut42fG6UXwZy-Uvj94IqkjKgng", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/childrens-day-2018-singapore-5004342863069184-2x.png", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 10, 5], "translations": {"en": {"query": "Children's Day in Singapore", "hover_text": "Happy Children's Day 2018!", "share_text": "Happy Children's Day 2018! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u513f\u7ae5\u8282", "hover_text": "2018\u5e74 \u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": "2018\u5e74\u513f\u7ae5\u8282\u5feb\u4e50\uff01 #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Hari Kanak-Kanak", "hover_text": "Selamat Hari Kanak-Kanak 2018!", "share_text": "Selamat Hari Kanak-Kanak 2018! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Children's Day in Singapore", "share_text": "Happy Children's Day 2018! #GoogleDoodle"}], "collection_id": 0, "doodle_args": [], "is_animated_gif": true, "query": "Teachers' Day", "share_text": "Happy Teachers' Day! #GoogleDoodle"}, {"persistent_id": 6594907250626878, "id": 213611425, "name": "paraguay-independence-day-2022", "title": "Paraguay Independence Day 2022", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/paraguay-independence-day-2022-6753651837109607-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xo5Q8crQhwwp0vX-IrHZtJ6PSsOq-SRy_chppoCFEogsbCEvoQkNqmsbxDFCgZfMRLm0RiKIHzjkwMF2F3TbOi_DDCedfytp5qKKIbX8CpGhI3jQAJUhBA", "call_to_action_image_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/paraguay-independence-day-2022-6753651837109607-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2022, 5, 14], "countries": ["Paraguay"], "doodle_type": "animated", "tags": ["national day", "National Holiday", "independence", "history", "Paraguay"], "blog_text": "<p>Today&#39;s Doodle celebrates Paraguay&rsquo;s Independence Day&mdash;also known as <em>D&iacute;a de la Independencia Nacional</em>. On this day in 1811, Paraguay declared their independence from Spain and became the second independent nation of the Americas.</p>\r\n\r\n<p>To celebrate Paraguay&rsquo;s independence, men and women don their straw hats and bombachas or brightly-colored blouses and rebozos, and explore the streets for local music performances. Paraguayans can also enjoy elaborate parades, family football games and outdoor barbecues throughout the day. It wouldn&rsquo;t be a celebration without delicacies like sopa paraguaya and yerba mate&nbsp; and watching Paraguay&rsquo;s distinctive two-sided design flag wave proudly in the streets.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Depicted in the Doodle artwork, the flag of Paraguay is one of the world&rsquo;s few national flags with different emblems on either side. In the center of one side is the Paraguayan coat of arms, and on the opposite, the treasury seal with the national motto: &ldquo;<em>Paz y justicia</em>&rdquo; (&ldquo;Peace and Justice&rdquo;).</p>\r\n\r\n<p><em>&iexcl;Feliz d&iacute;a de la independencia, Paraguay!</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "width": 500, "height": 200, "is_global": false, "is_highlighted": false, "is_dynamic": false, "standalone_html": "", "youtube_id": "", "translations": {"en": {"query": "Paraguay Independence Day", "hover_text": "Paraguay Independence Day 2022", "share_text": "Happy Independence Day, Paraguay! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay 2022", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia de Paraguay! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay 2022", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia de Paraguay! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "prev_doodle": {"name": "manfredo-fests-86th-birthday", "title": "Manfredo Fest's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/manfredo-fests-86th-birthday-6753651837109784.8-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ubje3lB8tEQ1PGp1X9MpQQjibSm2AXd3ejHn6se9KZ-OirMTY-4OSDzUewSshBOh5_Up7owLZtCE8jl1EFbDZLgBH4N-STZkBmbp0KUapp4mrAZ3xC2n", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/manfredo-fests-86th-birthday-6753651837109784-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2022, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Manfredo Fest", "hover_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday", "share_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Manfredo Fest", "hover_text": "86\u00ba Anivers\u00e1rio de Manfredo Fest", "share_text": "86\u00ba Anivers\u00e1rio de Manfredo Fest! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}}, "next_doodle": {"name": "teachers-day-2022-may-15", "title": "Teachers' Day 2022 (May 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/teachers-day-2022-may-15-6753651837109410-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/1hXRiNxARrpd3_2erpyQr9pE5uQ418GNeDRcsluKH30uB4k6DjM-osXkVbPTanOEPkO3RYotM-MVGB38YSIw4a5vZy8RQRueucUcgs2icwB-ZgPmT4sdCg", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/teachers-day-2022-may-15-6753651837109410-2xa.gif", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2022, 5, 15], "translations": {"en": {"query": "Teachers' Day", "hover_text": "Teachers' Day 2022 (May 15)", "share_text": "Happy Teachers' Day! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "hover_text": "2022 \uc2a4\uc2b9\uc758\ub0a0", "share_text": "\uc2a4\uc2b9\uc758 \uc740\ud61c\uc5d0 \uac10\uc0ac\ud569\ub2c8\ub2e4. #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del maestro", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! ", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del maestro! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda del Maestro 2022 (15 de mayo)", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}}, "history_doodles": [{"name": "doodle-4-google-2013-greece-winner", "title": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/DvCtYu_TOuS7KC07ZNJdAO3AvsXjpNP6A3oy9t26h1ppndRfR5wzbwmVW9ng36C4Z5ND0tpmZ_SPVYBM4xYSIqDWXyJDuQTJqHn42266", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2013/doodle_4_google_2013_-_greece_winner-1735005-hp.jpg", "high_res_width": 339, "high_res_height": 225, "run_date_array": [2013, 5, 14], "translations": {"el": {"query": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5\u00bb", "hover_text": "Doodle 4 Google 2013 - \u00ab\u0397 \u0395\u03bb\u03bb\u03ac\u03b4\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5, \u03ae\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u0398\u03ac\u03bb\u03b1\u03c3\u03c3\u03b1\u00bb \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf\u03c5 \u03a1\u03ad\u03c5\u03bd\u03b9\u03ba, 2\u03bf \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03a3\u03c7\u03bf\u03bb\u03b5\u03af\u03bf, \u039b\u03b9\u03c4\u03cc\u03c7\u03c9\u03c1o", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner", "share_text": "Doodle 4 Google 2013 - Greece Winner #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2010", "title": "Paraguay Independence Day 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/paraguay10-hp.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/kKCqLJx3tGpPx88ljFYbY911_BWSCUZ1nWM7_Q1lfxHVUap9JvL-Jo1CAfGPhrHmaWR5740mM2R8yKKO9vLKTJawkHrLfzopy-RVTQB9=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2010, 5, 14], "translations": {"es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "hover_text": "Independencia del Paraguay", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day 2010", "share_text": "Paraguay Independence Day 2010 #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2006", "title": "Mother's Day 2006", "url": "//www.google.com/logos/2006/mothers_day06.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/6sqtnSdHnhXKtZOhM5RPS7ddb_4gL8sq5heebARLxtYjerl6V5GaIPuo3Gron59M6O5QF7bLp2--uoOFLZdMlv7dmCyKSnBH4Nl77n4=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2006, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "fr": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "mother", "share_text": "Mother's Day 2006 #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-national-day-2020", "title": "Paraguay National Day 2020", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/paraguay-national-day-2020-6753651837108386-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/uP7pldZgXCrGaSv2wv9mbCaUGF6ElDvjP4IDUEeRAsSFxOv0nsW9T12kZ5pTTpSVphjNvncbKUaNtWJIeH2b6XMEZvaA6w1Q5cMPZVw", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/paraguay-national-day-2020-6753651837108386-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2020, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Paraguay National Day", "hover_text": "Paraguay National Day 2020", "share_text": "Happy National Day, Paraguay! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia del Paraguay", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia!", "share_text": "D\u00eda de la Independencia 2020 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda Nacional de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda Nacional de Paraguay 2020", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda Nacional de Paraguay! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay National Day", "share_text": "Happy National Day, Paraguay! #GoogleDoodle"}, {"name": "fathers-day-2015-germany", "title": "Father's Day 2015 (Germany)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-germany-4918352107536384-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9JejbVKUwbFQIShHsAlKbBV_k-1x9o_jj3hLFTi3dFUYGwhs-a0bymiItHQrkX_O6ooirZc42wBaDKxdITgRrlKGxct5Nn5M_62V7YRo8A", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/fathers-day-2015-germany-4918352107536384-hp2x.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2015, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Happy Father's Day 2015!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "F\u00eate des P\u00e8res", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des P\u00e8res 2015 !", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vatertag 2015", "hover_text": "Sch\u00f6nen Vatertag 2015!", "share_text": "Papa, Du bist der Beste! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Father's Day", "share_text": "Father's Day 2015 (Germany) #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-independence-day-2019", "title": "Paraguay Independence Day 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/paraguay-independence-day-2019-6408203133779968-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zG50P91U8Ut0P399jvzEqd3NEsuowmEjpy7K6dID3Uggcvh0GXGJm_nsUOk5zEq18z3tdXvPY5dhZ-0K33TEeqkKdonIp01ggXe2QZqG", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/paraguay-independence-day-2019-6408203133779968-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2019, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Paraguay Independence Day", "hover_text": "Paraguay Independence Day 2019", "share_text": "Paraguay Independence Day 2019 #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia del Paraguay", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia!", "share_text": "D\u00eda de la Independencia 2019 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Independencia del Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia del Paraguay\u00a02019", "share_text": "D\u00eda de la Independencia del Paraguay\u00a02019 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay Independence Day", "share_text": "Paraguay Independence Day 2019 #GoogleDoodle"}, {"name": "singapore-art-festival-2010", "title": "Singapore Art Festival 2010", "url": "//www.google.com/logos/2010/festival10-hp.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UhXhnhui0zLG1hD93q1ZFVE1sC2YlRhHAEPpmw58HcC0JEIRgToMvwYX8WKZ2KLHE1NaklmYjcsKG4vtScsmwM7p3AaYKdxICxgJoIX-=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2010, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Singapore Art Festival", "hover_text": "Singapore Art Festival 2010", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Singapore Art Festival", "share_text": "Singapore Art Festival 2010 #GoogleDoodle"}, {"name": "paraguay-national-day-2021", "title": "Paraguay National Day 2021", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/paraguay-national-day-2021-6753651837108932-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/UAWYuXiL4lyJl5Tq11144Ft5jZ9LmTSwbNDNNCv6vV4A4FDlft9SzNr5ObNqUGbp3LMPzPUv4PFjf9Ak-oaMgHBOnT5K_viHwHTCnngMi5o8qk5hukZ-", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/paraguay-national-day-2021-6753651837108932-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Paraguay National Day", "hover_text": "Paraguay National Day 2021", "share_text": "Happy National Day, Paraguay! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia del Paraguay", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia!", "share_text": "D\u00eda de la Independencia 2021 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda Nacional de Paraguay 2021", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Paraguay National Day", "share_text": "Happy National Day, Paraguay! #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2017", "title": "Mother's Day 2017", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-5112903454687232-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/77e2qM-EQce79BcByKmXdIilJiyXgQbjZozJr0IYXea8675o4bbtzvF4exSj-Br20NbTMgNRQjtBS8MzchBvEltIcbDuOG4L4L83UEElyw", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2017/mothers-day-2017-5112903454687232-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2017, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day 2017", "hover_text": "Happy Mother's Day 2017!", "share_text": "Happy Mother's Day 2017! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ed ", "hover_text": " \u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be\u09a4\u09c3\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ed! ", "share_text": " \u09b6\u09c1\u09ad \u09ae\u09be\u09a4\u09c3\u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ed! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "2017 \u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "2017 \u6bcd\u4eb2\u8282", "share_text": "2017 \u6bcd\u4eb2\u8282 #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den matek 2017", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den matek!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den matek! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Mors dag 2017", "hover_text": "Gl\u00e6delig mors dag 2017! ", "share_text": "Gl\u00e6delig mors dag 2017! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Moederdag", "hover_text": "Het is Moederdag!", "share_text": "Het is Moederdag! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev 2017", "hover_text": "Head Emadep\u00e4eva 2017!", "share_text": "Head Emadep\u00e4eva 2017! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "F\u00eate des M\u00e8res 2017", "hover_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2017 !", "share_text": "Joyeuse f\u00eate des M\u00e8res 2017 ! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Muttertag 2017", "hover_text": "Alles Gute zum Muttertag!", "share_text": "Alles Gute zum Muttertag! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2017", "hover_text": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2017!", "share_text": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2017! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Any\u00e1k napja", "hover_text": "Boldog any\u00e1k napj\u00e1t!", "share_text": "Boldog any\u00e1k napj\u00e1t! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa della Mamma", "hover_text": "Buona Festa della Mamma!", "share_text": "Buona Festa della Mamma! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 2017", "share_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 2017 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres 2017!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de las madres 2017! #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es!", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es!", "share_text": "Feliz Dia das M\u00e3es! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": "\u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba 2017!", "hover_text": "2017 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca!", "share_text": "2017 \u0db8\u0dc0\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba\u0da7 \u0dc3\u0dd4\u0db6 \u0db4\u0dd0\u0dad\u0dd4\u0db8\u0dca! #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek 2017", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd De\u0148 matiek!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd De\u0148 matiek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sw": {"query": "Siku ya Mama, 2017", "hover_text": "Furahia Siku ya Mama, 2017!", "share_text": "Furahia Siku ya Mama, 2017! #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2017!", "hover_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd 2017!", "share_text": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd 2017! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc 2017", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc Kutlu Olsun! ", "share_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc Kutlu Olsun! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day 2017", "share_text": "Happy Mother's Day 2017! #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2000", "title": "Mother's Day 2000", "url": "//www.google.com/logos/2000/moms2000.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2000/moms2000.gif", "high_res_width": 314, "high_res_height": 107, "run_date_array": [2000, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Mother's Day", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day 2000", "share_text": "Mother's Day 2000 #GoogleDoodle"}, {"name": "antonio-bernis-108th-birthday", "title": "Antonio Berni's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2013/antonio_bernis_108th_birthday-1463005-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/TFHtuLRT_D3TYL1PShXakpfh7ZYtkpa3ztzGuxr10VdTaCTWDL64G6TYjiyRnoZdL_KSzNtINhkLdR2MXIThISUcUSBYXskaYhlk-32XGw", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ymAfremZnz1ba5Gouy-oRupKAKJpkJILd4CqVI738Tu5VUBzI5PLJAdqfe7lweN0Y_0PYXkk6Z_zSY0N4h8Nd6kFltTsH1qphQoRL02B=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2013, 5, 14], "translations": {"es-419": {"query": "Antonio Berni", "hover_text": "108\u00ba Aniversario del nacimiento de Antonio Berni", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Antonio Berni's 108th Birthday", "share_text": "Antonio Berni's 108th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "long-night-of-museums-2016", "title": "Long Night of Museums 2016", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-6262193768103936-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Pts4R-AoL94sFrQmLfnKR3Hyl4J5cjlmh13YLjDZ3mmarIJMhA-1t2ioC5fo23sYjlMoJBzk_tLjTg2SRhemgQXDTAgFN4wRGEjchMcteQ", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/long-night-of-museums-2016-6262193768103936.2-hp2x.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2016, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Long Night of Museums", "hover_text": "Long Night of Museums", "share_text": "Long Night of Museums #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Museoen gaua", "hover_text": "Museoen gaua", "share_text": "Museoen gaua #GoogleDoodle"}, "ca": {"query": "Nit dels Museus", "hover_text": "Nit dels Museus", "share_text": "Nit dels Museus #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Muuseumi\u00f6\u00f6", "hover_text": "Muuseumi\u00f6\u00f6", "share_text": "Muuseumi\u00f6\u00f6 #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Noite dos Museos", "hover_text": "Noite dos Museos", "share_text": "Noite dos Museos #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Noc Muze\u00f3w 2016", "hover_text": "Noc Muze\u00f3w 2016", "share_text": "Noc Muze\u00f3w 2016 #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Noite dos Museus", "hover_text": "Noite dos Museus", "share_text": "Noite dos Museus #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Noche de los Museos", "hover_text": "Noche de los Museos", "share_text": "Noche de los Museos #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u041d\u0456\u0447 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0457\u0432", "hover_text": "\u041d\u0456\u0447 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0457\u0432", "share_text": "\u041d\u0456\u0447 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0457\u0432 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Long Night of Museums", "share_text": "Long Night of Museums #GoogleDoodle"}, {"name": "celebrating-strawberry-season", "title": "Celebrating Strawberry Season", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/celebrating-strawberry-season-6294228312260608.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/b-iiB0rJ6vLkRMPvg19eDPOQr4a39GenLPQH-jE5GtLCa5UX5CKPFZ6f5qlJXVL4PRsDb7iXFOfbVVf683hBoknroj2Z_oZSbA6vtJyo", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/celebrating-strawberry-season-6294228312260608-2x.png", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2018, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "", "hover_text": "Celebrating Strawberry Season!", "share_text": "Celebrating strawberry season! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Erdbeersaison 2018", "hover_text": "Endlich Erdbeersaison!", "share_text": "Endlich Erdbeersaison! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": " stagione delle fragole", "hover_text": "Festeggiamo la stagione delle fragole", "share_text": "Festeggiamo la stagione delle fragole  #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Celebrating Strawberry Season", "share_text": "Celebrating strawberry season! #GoogleDoodle"}, {"name": "celebrating-chantal-akerman", "title": "Celebrating Chantal Akerman", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/celebrating-chantal-akerman-6605232262873088.4-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/MX4kB6DehFIkQR73bIiqXuesvpvHR1F0anhBgcIXR7yKnZhbHWyX5oAsk8apOeaiL0MzzQwnzTp1Bo9KvRh5jLweOs7nxNXhOHyOIUoY", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/celebrating-chantal-akerman-6605232262873088.2-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2018, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Chantal Akerman", "hover_text": "Celebrating Chantal Akerman", "share_text": "Celebrating Chantal Akerman #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Chantal Akerman", "hover_text": "Doodle ter ere van Chantal Akerman", "share_text": "Ontdek het werk van Chantal Akerman #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Chantal Akerman", "hover_text": "En l'honneur de Chantal Akerman", "share_text": "En l'honneur de Chantal Akerman #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Chantal Akerman", "hover_text": "Chantal Akerman", "share_text": "Zu Ehren von Chantal Akerman #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Chantal Akerman", "share_text": "Celebrating Chantal Akerman #GoogleDoodle"}], "related_doodles": [{"name": "angela-peraltas-175th-birthday", "title": "\u00c1ngela Peralta's 175th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/angela-peraltas-175th-birthday-6753651837108983.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SVYNlpEGobGUBMTKVGa8OmpnHLP8Fnu5xif_dtXSLvVNG6PZM13_GFoCg4VeaNb1AvI33HDFw3wt4thkatYy6pXiR7zPhOKBRJ22ZuLxIWDscK3HTSZwQA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/angela-peraltas-175th-birthday-6753651837108983.3-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 7, 6], "translations": {"en": {"query": "\u00c1ngela Peralta", "hover_text": "\u00b4\u00c1ngela Peralta's 175th Birthday", "share_text": "\u00c1ngela Peralta's 175th Birthday! #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es-419": {"query": "\u00c1ngela Peralta", "hover_text": "175\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de \u00c1ngela Peralta", "share_text": "\u00a1175\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de \u00c1ngela Peralta! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "\u00c1ngela Peralta", "hover_text": "175.\u00ba aniversario del nacimiento de \u00c1ngela Peralta", "share_text": "\u00a1Hoy es el 175.\u00ba aniversario del nacimiento de \u00c1ngela Peralta! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "\u00c1ngela Peralta", "share_text": "\u00c1ngela Peralta's 175th Birthday! #GoogleDoodle"}, {"name": "fathers-day-2021-july-11", "title": "Father's Day 2021 (July 11)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/fathers-day-2021-july-11-6753651837108987-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/9pXxXC9_cFhkBS3JUkD1yNSEzX0kfYc3RchZvT_4tbJxceCTLK5_Aesjq91-7-5x81MI9SwfLRWt9JmqyYiJJELkAOfxFadKUl6NTts39Dx9G5LWaX_9Zv8", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/fathers-day-2021-july-11-6753651837108987-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 7, 11], "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day 2021", "share_text": "Happy Father's Day 2021! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda del padre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda del padre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda del Padre 2021", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Father's Day", "share_text": "Happy Father's Day 2021! #GoogleDoodle"}, {"name": "uefa-euro-2020-winner-italy", "title": "UEFA Euro 2020 Winner (Italy)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/uefa-euro-2020-winner-italy-6753651837109293-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/N3GKqfTNDMrfSmEQeAI0NepfIckcnMrxg2TQAwq2wfj51gXVJ9JOobM4u2Bi0KGUlHy_9JU_lE3idgAfAJ33AQqCzIqMJl6UKfhquH-wZSO9DT_yNpgg", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/uefa-euro-2020-winner-italy-6753651837109293-2x.png", "high_res_width": 838, "high_res_height": 388, "run_date_array": [2021, 7, 12], "translations": {"en": {"query": "UEFA Euro 2020 Winner", "hover_text": "UEFA Euro 2020 Winner!", "share_text": "UEFA Euro 2020 Winner! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Europei 2020", "hover_text": "Vincitori del campionato europeo di calcio 2020!", "share_text": "Vincitori del campionato europeo di calcio 2020! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "UEFA Euro 2020 Winner", "share_text": "UEFA Euro 2020 Winner! #GoogleDoodle"}], "collection_id": 0, "doodle_args": [], "is_animated_gif": true, "query": "Paraguay Independence Day", "share_text": "Happy Independence Day, Paraguay! #GoogleDoodle"}, {"persistent_id": 6594907250627055, "id": 220025307, "name": "manfredo-fests-86th-birthday", "title": "Manfredo Fest's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/manfredo-fests-86th-birthday-6753651837109784.8-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ubje3lB8tEQ1PGp1X9MpQQjibSm2AXd3ejHn6se9KZ-OirMTY-4OSDzUewSshBOh5_Up7owLZtCE8jl1EFbDZLgBH4N-STZkBmbp0KUapp4mrAZ3xC2n", "call_to_action_image_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/manfredo-fests-86th-birthday-6753651837109784-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2022, 5, 13], "countries": ["Brazil"], "doodle_type": "simple", "tags": [], "blog_text": "<p>Manfredo Fest was a blind jazz pianist and bandleader who helped create the Brazilian bossa nova movement. Today&rsquo;s Google Doodle celebrates the musician&rsquo;s 86th Birthday.</p>\r\n\r\n<p>Fest was born in Brazil to parents who immigrated from Germany in the 1920s. He began studying classical music at age five with his father, the chairman of the music department at the University of Porto Alegre. Legally blind since birth, Fest learned to read music in Braille and play the piano, keyboards and saxophone. He developed a strong interest in jazz during college, graduating with a degree in music from the University of Rio Grande do Sul.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>He spent his early musical career playing in bars and clubs around S&atilde;o Paulo and took part in Brazil&rsquo;s emergent bossa nova movement, a style of music where samba is fused with jazz. In 1963, Fest composed and recorded his first album, Bossa Nova, Nova Bossa. A few years later, he moved to Minneapolis, Minnesota and toured the United States as an arranger and keyboard player with fellow countryman Sergio Mendes&rsquo; Brazil &rsquo;66 band. Fest went on to work with a variety of noteworthy musical groups, including the Flecktones</p>\r\n\r\n<p>Fest released 19 albums over the course of his career, experimenting with combinations of both Brazilian and American styles. Fest&rsquo;s music&mdash;including the 1976 jazz funk gem, Brazilian Dorian Dream&mdash;are still performed by jazz musicians and groups around the world.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Happy birthday to an innovative musician, composer and who filled our lives with all that jazz.</p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "width": 538, "height": 215, "is_global": false, "is_highlighted": false, "is_dynamic": false, "standalone_html": "", "youtube_id": "", "translations": {"en": {"query": "Manfredo Fest", "hover_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday", "share_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Manfredo Fest", "hover_text": "86\u00ba Anivers\u00e1rio de Manfredo Fest", "share_text": "86\u00ba Anivers\u00e1rio de Manfredo Fest! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "prev_doodle": {"name": "elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday", "title": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday-6753651837109408.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/epqSC-U-om6v__WNRcKdc0G08V_2xTW5chF3vNb8UpBktaUVNeAj6UymyAkunDrfwTA-RJ3p9SKcFFfqrUHMwr_GcyLAFSJ-E-Z7379pk75ox7ERkEbFaLs", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday-6753651837109408-2x.png", "high_res_width": 950, "high_res_height": 380, "run_date_array": [2022, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday", "share_text": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "135. Geburtstag von Elena Caragiani-Stoenescu", "share_text": "135. Geburtstag von Elena Caragiani-Stoenescu! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "Elena Caragiani-Stoenescu sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 135. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Elena Caragiani-Stoenescu sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 135. \u00e9vfordul\u00f3ja! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "135 de ani de la na\u0219terea Elenei Caragiani-Stoenescu", "share_text": "135 de ani de la na\u0219terea Elenei Caragiani-Stoenescu! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}}, "next_doodle": {"name": "paraguay-independence-day-2022", "title": "Paraguay Independence Day 2022", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/paraguay-independence-day-2022-6753651837109607-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xo5Q8crQhwwp0vX-IrHZtJ6PSsOq-SRy_chppoCFEogsbCEvoQkNqmsbxDFCgZfMRLm0RiKIHzjkwMF2F3TbOi_DDCedfytp5qKKIbX8CpGhI3jQAJUhBA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/paraguay-independence-day-2022-6753651837109607-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2022, 5, 14], "translations": {"en": {"query": "Paraguay Independence Day", "hover_text": "Paraguay Independence Day 2022", "share_text": "Happy Independence Day, Paraguay! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay", "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay 2022", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia de Paraguay! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": "D\u00eda de la Independencia de Paraguay 2022", "share_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Independencia de Paraguay! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}}, "history_doodles": [{"name": "mothers-day-2001", "title": "Mother's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/mom2001.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2001/mom2001.gif", "high_res_width": 315, "high_res_height": 110, "run_date_array": [2001, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Mother's Day 2001 #GoogleDoodle"}, {"name": "philippines-elections-2013", "title": "Philippines Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/philippines_elections_2013-1510005.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zzoErz3oPxGGqrJG4kvb3OqUAwgOB11PxU1Kri098s9T-Qq9IIlLFC0M0kTUtsbJPrGcSOT-QwnFRHNbwUuS9HD0IbsRCPnA4rYVYFGq", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xtw_FW-TRJaRikFlcOjXacQcL1qxpzY5bNx5nwJyo15JtTXO8ouSA03kLUHkCm3m9I5K0l-LPhUZW1LOWPFqwSzA2M5iBGDXbVAN4i5y=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2013, 5, 13], "translations": {"tl": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Philippine Elections", "share_text": "Philippines Elections 2013 #GoogleDoodle"}, {"name": "daeng-soetignas-108th-birthday", "title": "Daeng Soetigna's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/daeng-soetignas-108th-birthday-5181933908656128-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wso-50-1kB3kSrvkZyeCmX3KSzZ46MbBfxpkidrj6FDCSlM99V7AGMrYMFQT82GfbPrQ_i_dF4NIKO_AkoEB-KloVduS5fY51ZVi2VN9FQ", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/daeng-soetignas-108th-birthday-5181933908656128-hp2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2016, 5, 13], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Daeng Soetigna", "hover_text": "Hari Lahir Daeng Soetigna ke-108 ", "share_text": "Hari Lahir Daeng Soetigna ke-108  #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Daeng Soetigna's 108th Birthday", "share_text": "Daeng Soetigna's 108th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "philippines-elections-2019", "title": "Philippines Elections 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/philippines-elections-2019-5189251854499840.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NL-HCXi-4m8teDLBp69FRuE_OVfvfTxiQ5T7ENBK2OwZ25N9yytRUwfpAsoMG64WDkU9UBV0i0pyliCiE1bCKi4fZauALRMmIX3WKKrG", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/philippines-elections-2019-5189251854499840-2x.jpg", "high_res_width": 1400, "high_res_height": 420, "run_date_array": [2019, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Philippines Elections 2019", "hover_text": "Philippines Elections 2019", "share_text": "Philippines Elections 2019 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Philippines Elections 2019", "share_text": "Philippines Elections 2019 #GoogleDoodle"}, {"name": "inge-lehmanns-127th-birthday", "title": "Inge Lehmann\u2019s 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/inge-lehmanns-127th-birthday-5712482031108096-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aeiLpXjPTnKER9Uxx_DqBFaUON74KG0oFzrKbvruCeTtUZp0GB2GP3s5t-hpo1xwmiIlwcDN0jcqAyCRDZsHHeUu81jisl_JbPTbnk8", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/inge-lehmanns-127th-birthday-5712482031108096.2-hp2x.gif", "high_res_width": 742, "high_res_height": 330, "run_date_array": [2015, 5, 13], "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127th Birthday", "share_text": "Inge Lehmann, who discovered the Earth's inner core, was born 127 years ago today! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann se 127e verjaarsdag", "share_text": "Inge Lehmann, wat die aarde se binnekern ontdek het, is vandag 127 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644127 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646", "share_text": "\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646"}, "hy": {"query": "\u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576", "hover_text": "\u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576\u056b 127 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 127 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0576\u0565\u0580\u0584\u056b\u0576 \u0574\u056b\u057b\u0578\u0582\u056f\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0563\u0578\u0580\u056e\u0578\u0572 \u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576\u0568\u0589"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann-en jaiotegunaren 127. urteurrena", "share_text": "Inge Lehmann-en jaiotegunaren 127. urteurrena #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127-\u043c\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d ", "share_text": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u044b\u044f\u0432\u0456\u045e \u045e\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456, \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0437\u0456\u045e\u0441\u044f 127 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, koja je otkrila Zemljinu jezgru, ro\u0111ena je na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430 \u0432\u044a\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u044f\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043d\u0435\u0448\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement d'Inge Lehmann", "share_text": "Avui es compleixen 127 anys del naixement d'Inge Lehmann, descobridora del nucli intern de la Terra. #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": " Inge Lehmann", "hover_text": "\u4e39\u9ea5\u5730\u9707\u5b78\u5bb6 Inge Lehmann 127 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u767c\u73fe\u4e86\u5730\u7403\u5167\u6838\u7684\u5730\u9707\u5b78\u5bb6 Inge Lehmann \u8a95\u751f\u65bc127\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc", "hover_text": "\u4e39\u9ea6\u5973\u5730\u9707\u5b66\u5bb6\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc\u8bde\u8fb0 127\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc\uff0c\u662f\u5979\u53d1\u73b0\u4e86\u5730\u7403\u7684\u5185\u6838\uff0c\u8bde\u751f\u4e8e 127\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, koja je otkrila Zemljinu jezgru, ro\u0111ena je na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Inge Lehmannov\u00e9", "share_text": "Inge Lehmannov\u00e1, objevitelka vnit\u0159n\u00edho zemsk\u00e9ho j\u00e1dra, se narodila p\u0159esn\u011b p\u0159es 127 lety! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmanns 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r #IngeLehmann #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127e Geboortedag Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann die de binnenste kern van de Aarde heeft ontdekt, is vandaag 127 jaar geleden geboren! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmanni 127.s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Inge Lehmann, kes avastas esimesena Maa tuuma, s\u00fcndis t\u00e4na 127 aastat tagasi. #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 vuotta Inge Lehmannin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "127 vuotta Inge Lehmannin, maapallon sis\u00e4isen ytimen l\u00f6yt\u00e4j\u00e4n, syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Il y a 127 ans naissait Inge Lehmann", "share_text": "Il y a 127 ans naissait Inge Lehmann, d\u00e9couvreuse du noyau interne de la Terre. #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127.\u00ba aniversario do nacemento de Inge Lehmann", "share_text": "Hoxe fanse 127 anos do nacemento de Inge Lehmann,  descubridora do n\u00facleo interno da  Terra. #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 127-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8, \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d8\u10d3\u10d0 \u10d1\u10d8\u10e0\u10d7\u10d5\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10db\u10e9\u10d4\u10dc\u10d8, \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 127 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. Geburtstag von Inge Lehmann", "share_text": "Wusstet Ihr, dass Inge Lehman den inneren Erdkern entdeckt hat?  #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Inge Lehmann", "share_text": "127\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Inge Lehmann, \u03c3\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c5\u03c1\u03ae\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, se moun ki te dekouvri andedan la t\u00e8, te f\u00e8t sa f\u00e8 127 an jodya!"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df", "share_text": "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df, \u05e9\u05d4\u05d2\u05ea\u05d4 \u05d0\u05ea \u05d4\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05db\u05d9 \u05dc\u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 \u05d9\u05e9 \u05d2\u05dc\u05e2\u05d9\u05df \u05e4\u05e0\u05d9\u05de\u05d9 \u05de\u05d5\u05e6\u05e7 \u05e0\u05d5\u05dc\u05d3\u05d4 \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 127 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 127. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Inge Lehmann, aki felfedezte a F\u00f6ld bels\u0151 magj\u00e1t, 127 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett."}, "is": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Inge Lehmann f\u00e6ddist", "share_text": "Inge Lehmann, sem uppg\u00f6tva\u00f0i innri kjarna jar\u00f0ar, f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Ulang tahun ke-127 Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, penemu inti bumi, lahir 127 tahun yang lalu! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Breithl\u00e1 127\u00fa Inge Lehmann", "share_text": "Rug Inge Lehmann, \u00ed a aimsigh cro\u00ed istigh an Domhain, ar an l\u00e1 sin 127 bhliain seo chaite! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Inge Lehmann", "share_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Inge Lehmann #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3", "hover_text": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 127 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0416\u0435\u0440\u0434\u0456\u04a3 \u044f\u0434\u0440\u043e\u0441\u044b\u04a3 \u0430\u0448\u049b\u0430\u043d \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 127 \u0436\u044b\u043b!  #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc", "hover_text": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 127 \u0e9b\u0eb5\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 \u0ead\u0eb4\u0e99\u0e88\u0ecc \u0ec0\u0ea5\u0ea1\u0eb2\u0e99", "share_text": "\u0ead\u0eb4\u0e99\u0e88\u0ecc \u0ec0\u0ea5\u0ea1\u0eb2\u0e99 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e84\u0ebb\u0ec9\u0e99\u0e9e\u0ebb\u0e9a\u0ec1\u0e81\u0e99\u0e81\u0eb2\u0e87\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0ea1\u0eb7\u0ec9\u0e99\u0eb5\u0ec9\u0ec0\u0ea1\u0eb7\u0ec8\u0ead 127 \u0e9b\u0eb5\u0e81\u0ec8\u0ead\u0e99! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba cumplea\u00f1os de Inge Lehmann", "share_text": "127\u00ba cumplea\u00f1os de Inge Lehmann #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 gadi kop\u0161 Inge Lehmann dzim\u0161anas dienas", "share_text": "Inge Lehmann, D\u0101\u0146u fiziciste, ir atkl\u0101jusi zemes iek\u0161\u0113jo kodolu #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inges Lehmann 127-asis gimtadienis", "share_text": "Inges Lehmann, atradusios \u017dem\u0117s branduol\u012f, 127-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0430\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u0458\u0430\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d! #GoogleDood"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Hari Lahir Inge Lehmann ke-127", "share_text": "Inge Lehmann, yang menemui teras dalam bumi, dilahirkan 127 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann, som oppdatet jordens indre kjerne, ble f\u00f8dt for 127 \u00e5r siden i dag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann, som oppdatet jordens indre kjerne, ble f\u00f8dt for 127 \u00e5r siden i dag! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann - 127. rocznica urodzin", "share_text": "127 lat temu urodzi\u0142a si\u0119 Inge Lehmann, kt\u00f3ra odkry\u0142a j\u0105dro wewn\u0119trzne Ziemi! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, descobridor do n\u00facleo interno da Terra, nasceu h\u00e1 127 anos! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, a pessoa que descobriu o n\u00facleo interno da Terra, nasceu h\u00e1 127 anos! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Aniversarea a 127 de ani de la na\u015fterea lui Inge Lehmann", "share_text": "Acum 127 de ani s-a n\u0103scut Inge Lehmann, cea care a descoperit nucleul interior al P\u0103m\u00e2ntului! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Aniversarea a 127 de ani de la na\u015ftrea lui Inge Lehmann ", "share_text": "Acum 127 de ani s-a n\u0103scut Inge Lehmann, cea care a descoperit nucleul interior al P\u0103m\u00e2ntului! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d, \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0443\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u0448\u045a\u0435 \u0458\u0435\u0437\u0433\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Inge Leman", "hover_text": "127 godina od ro\u0111enja Inge Leman", "share_text": "Inge Leman, otkrila je unutra\u0161nje jezgro Zemlje #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Inge Lehmannovej", "share_text": "Inge Lehmannov\u00e1, objavite\u013eka vn\u00fatorn\u00e9ho zemsk\u00e9ho jadra, sa narodila presne pred 127 rokmi! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. obletnica rojstva Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, ki je odkrila notranje jedro Zemlje, se je rodila na dana\u0161nji dan pred 127 leti! #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127.\u00ba aniversario del nacimiento de Inge Lehmann", "share_text": "Hoy se cumplen 127 a\u00f1os del nacimiento de Inge Lehmann, descubridora del n\u00facleo interno de la Tierra. #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 tangu kuzaliwa kwa Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, aliyegundua kiini cha ardhi, alizaliwa siku kama ya leo miaka 127 iliyopita! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r", "share_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 127 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 \u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19", "share_text": "\u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a\u0e41\u0e01\u0e19\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 127 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Inge Lehmann kimdir", "hover_text": "Inge Lehmann'\u0131n 127. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "D\u00fcnya i\u00e7 \u00e7ekirde\u011fini ke\u015ffeden Inge Lehmann 127 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn do\u011fdu! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "share_text": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d, \u0434\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0456\u0437\u0438\u043a, \u044f\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043d\u0454 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 127 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1m ph\u00e1 ra l\u00f5i trong c\u1ee7a Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t, ch\u00e0o \u0111\u1eddi v\u00e0o ng\u00e0y n\u00e0y c\u00e1ch \u0111\u00e2y 127 n\u0103m! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "U-Inge Lehmann", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwesi-127 luka-Inge Lehmann", "share_text": "U-Inge Lehmann, owathola ingaphakathi lomhlaba, wazalwa ngalolu suku eminyakeni engu-127 eyedlule! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, who discovered the Earth's inner core, was born 127 years ago today! #GoogleDoodle"}, {"name": "elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday", "title": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday-6753651837109408.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/epqSC-U-om6v__WNRcKdc0G08V_2xTW5chF3vNb8UpBktaUVNeAj6UymyAkunDrfwTA-RJ3p9SKcFFfqrUHMwr_GcyLAFSJ-E-Z7379pk75ox7ERkEbFaLs", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday-6753651837109408-2x.png", "high_res_width": 950, "high_res_height": 380, "run_date_array": [2022, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday", "share_text": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "135. Geburtstag von Elena Caragiani-Stoenescu", "share_text": "135. Geburtstag von Elena Caragiani-Stoenescu! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "Elena Caragiani-Stoenescu sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 135. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Elena Caragiani-Stoenescu sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 135. \u00e9vfordul\u00f3ja! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "135 de ani de la na\u0219terea Elenei Caragiani-Stoenescu", "share_text": "135 de ani de la na\u0219terea Elenei Caragiani-Stoenescu! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "share_text": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday! #GoogleDoodle"}, {"name": "fathers-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Father's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/fathersday2010-hp.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqWBybCL8MLAv14fXIKuweo6SMcSi5ekNJa8G9iDbm1uOxuojytT3cEW0mkbGB4ZlAgax_vdknMktC1VLkRw3LZ1Ju3dgs1DHoa8_AU6=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2010, 5, 13], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Vatertag", "hover_text": "Froher Vatertag", "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Father's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "share_text": "Father's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2007", "title": "Mother's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/mothers_day07.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wOtmsXKp6uazgsO_pnJqcNV7A7RQ7tE3xeyTUDu19HPtJqqz-hlTPb_I-z8qdhaKe6uUg2KAFWauabEA1kWv4Tp5NCtd3wWHRwjXcCck=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2007, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "fr": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es", "share_text": ""}, "es": {"query": "", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "mother", "share_text": "Mother's Day 2007 #GoogleDoodle"}, {"name": "fathers-day-2021-may-13", "title": "Father's Day 2021 (May 13)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/fathers-day-2021-may-13-6753651837108928-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aEU6cWhFJzO5RqRnmcAVUcRGLJFWP8UwUUqKgZlXl3_uG5_gk1wx4Q_sMF60X2515BvkJzejXQSljcCl0xdmOqa2MXga-pzjeu-KJa7RBbeL8qwoOEWX", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/fathers-day-2021-may-13-6753651837108928-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day 2021", "share_text": "Happy Father's Day 2021! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": "F\u00eate des P\u00e8res\u00a02021", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vatertag", "hover_text": "Alles Liebe zum Vatertag", "share_text": "Alles Liebe zum Vatertag! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Father's Day", "share_text": "Happy Father's Day 2021! #GoogleDoodle"}, {"name": "childrens-day-sweden-se", "title": "'Children's Day' (Sweden - SE)", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrensday10-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vfDbWK3h-BcfYHMJl_Kn84pjTn0I8akSzg-bnDs_vSkgTb_Gv_jUyLCxu-AvKoIe1Ya8m2HkDIFc3QnEpFwDn9BQkFZTq43yTBbiYqo", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lsDJjcyYM_LBPjNvgAdP8YL45rrQqnjZMwMvWOYQuTE7sgPJGyhprOUYeznA-3U9-HAsB-0hhwxYcsjVsgAZ6GpbhOh7RXKaCoxOngKJ=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2010, 5, 13], "translations": {"sv": {"query": "Barnens dag", "hover_text": "Barnens dag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "'Children's Day' (Sweden - SE)", "share_text": "'Children's Day' (Sweden - SE) #GoogleDoodle"}, {"name": "60th-anniversary-of-torres-del-paine-national-park", "title": "60th Anniversary of Torres del Paine National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/60th-anniversary-of-torres-del-paine-national-park-5192973208780800-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GFvqLUefZcnScQjvW31s87M5lIBT-0GQqG2039MEPRt7NWfFPq1GjDd_MT0yCwu0Z7V9VNFPOAatdgfrzjqRU6dx8I-kRGlmZiexNm07-g", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/60th-anniversary-of-torres-del-paine-national-park-5192973208780800-2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2019, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Torres del Paine National Park", "hover_text": "60th Anniversary of Torres del Paine National Park", "share_text": "60th Anniversary of Torres del Paine National Park #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Parque Nacional Torres del Paine", "hover_text": "60\u00ba aniversario del Parque Nacional Torres del Paine", "share_text": "60\u00ba aniversario del Parque Nacional Torres del Paine #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Parque Nacional Torres del Paine", "hover_text": "60.\u00ba\u00a0aniversario del Parque Nacional\u00a0Torres\u00a0del\u00a0Paine", "share_text": "60.\u00ba\u00a0aniversario del Parque Nacional\u00a0Torres\u00a0del\u00a0Paine #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Torres del Paine National Park", "share_text": "60th Anniversary of Torres del Paine National Park #GoogleDoodle"}, {"name": "georgios-papanikolaous-136th-birthday", "title": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/georgios-papanikolaous-136th-birthday-5142131667632128.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2fbxhH2TrDvef2JlnAwSL3qCLZpbDbc5FLBo4qg1q7ILiRGmJgCFZhT3LXLsMuFfbYg3N2w8xRT1fOaf4XDSQNToAWG3mUS0jkKQWS1t", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/georgios-papanikolaous-136th-birthday-5142131667632128.2-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2019, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday", "share_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 136 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0648", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 136 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0648"}, "bs": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136. ro\u0111endan Georgiosa Papanikolaoua", "share_text": "136. ro\u0111endan Georgiosa Papanikolaoua #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday", "share_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443", "hover_text": "136 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443", "share_text": "136 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e15\u5e15\u5c3c\u53e4\u62c9\u4e4c", "hover_text": "\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e15\u5e15\u5c3c\u53e4\u62c9\u4e4c\u8bde\u8fb0136\u5468\u5e74", "share_text": "\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e15\u5e15\u5c3c\u53e4\u62c9\u4e4c\u8bde\u8fb0136\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgiosa Papanikolaoua", "share_text": "136. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgiosa Papanikolaoua #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Georgios Papanikolaou papa-koe", "hover_text": "136\u00a0vuotta Georgios Papanikolaoun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "136\u00a0vuotta Georgios Papanikolaoun syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136e\u00a0anniversaire de la naissance de Georgios Papanikolaou", "share_text": "136e\u00a0anniversaire de la naissance de Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136.\u00a0Geburtstag von Georgios Papanikolaou", "share_text": "136.\u00a0Geburtstag von Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0393\u03b5\u03ce\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03ac\u03bf\u03c5", "hover_text": "136\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03ac\u03bf\u03c5", "share_text": "136\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03ac\u03bf\u03c5! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 136 \u05dc\u05d2\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8\u05d2\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e4\u05d0\u05e4\u05d0\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 136 \u05dc\u05d2\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8\u05d2\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e4\u05d0\u05e4\u05d0\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5 GoogleDoodle#"}, "is": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Georgios Papanikolaou", "share_text": "136 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136\u00fa Breithl\u00e1 Georgios Papanikolaou", "share_text": "136\u00fa Breithl\u00e1 Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136\u00ba anniversario della nascita di Georgios Papanikolaou", "share_text": "136\u00ba anniversario della nascita di Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Georgios\u00a0Papanikolaou", "hover_text": "136\u00b0 aniversario del nacimiento de Georgios\u00a0Papanikolaou", "share_text": "136\u00b0 aniversario del nacimiento de Georgios\u00a0Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "Ulang Tahun Kelahiran Georgios Papanikolaou yang ke-136", "share_text": "Ulang Tahun Kelahiran Georgios Papanikolaou yang ke-136 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136\u00ba Anivers\u00e1rio de Georgios Papanikolaou", "share_text": "136\u00ba Anivers\u00e1rio de Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443", "hover_text": "136 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441\u0430 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0430", "share_text": "136 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441\u0430 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0430 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Georgios Papanicolaou", "hover_text": "136.\u00b0\u00a0aniversario del nacimiento de Georgios\u00a0Papanicolaou", "share_text": "136.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Georgios Papanicolaou #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "Georgios Papanikolaou fyller 136 \u00e5r", "share_text": "Georgios Papanikolaou fyller 136 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0baa\u0bbe\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bca\u0bb2\u0bcb", "hover_text": "\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0baa\u0bbe\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bca\u0bb2\u0bcb\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 136\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0baa\u0bbe\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bca\u0bb2\u0bcb\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 136\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Georgios Papanikolaou", "share_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "zofia-stryjenskas-130th-birthday", "title": "Zofia Stryje\u0144ska's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/zofia-stryjenskas-130th-birthday-6753651837108930-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtsFqwQITSpNloDW68xiilLEETl5AWC-gZlJ2jRnoUUXwMdvM2E18Ez29RwpWmHWu9coA56A8gi0dop0NrE2IXoogoulfkUMOmPnNntJwx7pj0KOND8QiA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/zofia-stryjenskas-130th-birthday-6753651837108930-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Zofia Stryje\u0144ska's 130th Birthday", "share_text": "Zofia Stryje\u0144ska's 130th Birthday! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Zofia Stryje\u0144ska se 130e verjaarsdag", "share_text": "Zofia Stryje\u0144ska se 130e verjaarsdag! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Il y a 130\u00a0ans naissait Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "130e anniversaire de Zofia Stryje\u0144ska #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130.\u00a0Geburtstag von Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "130.\u00a0Geburtstag von Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0396\u03cc\u03c6\u03b9\u03b1 \u03a3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b3\u03ad\u03bd\u03c3\u03ba\u03b1", "hover_text": "130 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0396\u03cc\u03c6\u03b9\u03b1 \u03a3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b3\u03ad\u03bd\u03c3\u03ba\u03b1", "share_text": "130 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0396\u03cc\u03c6\u03b9\u03b1 \u03a3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b3\u03ad\u03bd\u03c3\u03ba\u03b1! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Zofiu Stryje\u0144ska", "share_text": "130 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Zofiu Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130\u00b0 anniversario della nascita di Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "130\u00b0 anniversario della nascita di Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130\u00ba aniversario del nacimiento de Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "130\u00ba aniversario del nacimiento de Zofia Stryje\u0144ska #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Zofia Stryje\u0144ska \u2013 130. rocznica urodzin", "share_text": "Zofia Stryje\u0144ska \u2013 130. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u0421\u0442\u0440\u044b\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f", "hover_text": "130 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0444\u044c\u0438 \u0421\u0442\u0440\u044b\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439", "share_text": "130 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0444\u044c\u0438 \u0421\u0442\u0440\u044b\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130. rojstni dan Zofie Stryje\u0144ske", "share_text": "130. rojstni dan Zofie Stryje\u0144ske! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Letsatsi la tswalo la bo130 la Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "Letsatsi la tswalo la bo130 la Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130.\u00ba aniversario del nacimiento de Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "\u00a1Hoy es el 130.\u00ba aniversario del nacimiento de Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Maadhimisho ya Miaka 130 Tangu Kuzaliwa kwa Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "Maadhimisho ya Miaka 130 Tangu Kuzaliwa kwa Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Letsatsi la matsalo la ga Zofia Stryje\u0144ska la Ngwaga wa bo-130", "share_text": "Letsatsi la matsalo la ga Zofia Stryje\u0144ska la Ngwaga wa bo-130! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0417\u043e\u0444\u0456\u044f \u0421\u0442\u0440\u0438\u0454\u043d\u044c\u0441\u044c\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0417\u043e\u0444\u0456\u0457 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0454\u043d\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457", "share_text": "130 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0417\u043e\u0444\u0456\u0457 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0454\u043d\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "U-Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Usuku Lokuzalwa luka-Zofia Stryje\u0144ska Lweminyaka eyi-130", "share_text": "Usuku Lokuzalwa luka-Zofia Stryje\u0144ska Lweminyaka eyi-130! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "Zofia Stryje\u0144ska's 130th Birthday! #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2018", "title": "Mother's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/mothers-day-2018-6361329190305792-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEmtFO7ZixBPhZKO9gnXqjdwJEsUxZEJ_DrRWZy314wjg3sobte4irMtGqpDgIIr2VHKO1gF0_G6Ch-F_NLbQ3x-DB5CjzipA8fUYxM4", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/mothers-day-2018-6361329190305792-2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2018, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2018!", "share_text": "Happy Mother's Day 2018! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ee-\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ee-\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01#GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "2018\u5e74 \u6bcd\u4eb2\u8282", "share_text": "2018\u5e74 \u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01#GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den matek!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den matek! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Moederdag", "hover_text": "Moederdag 2018", "share_text": "Fijne Moederdag 2018! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Ilusat emadep\u00e4eva!", "share_text": "Ilusat emadep\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag 2018", "hover_text": "Alles Gute zum Muttertag!", "share_text": "Alles Gute zum Muttertag! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2018", "share_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2018! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aae\u0aa7\u0ab0\u0acd\u0ab8 \u0aa1\u0ac7", "hover_text": "\u0aae\u0aa7\u0ab0\u0acd\u0ab8 \u0aa1\u0ac7 2018\u0aa8\u0ac0 \u0ab9\u0ac7\u0aa4\u0aad\u0ab0\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": "\u0aae\u0aa7\u0ab0\u0acd\u0ab8 \u0aa1\u0ac7 2018\u0aa8\u0ac0 \u0ab9\u0ac7\u0aa4\u0aad\u0ab0\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947 2018 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947 2018 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Any\u00e1k napja", "hover_text": "\u00dcnnepelj\u00fck az any\u00e1k napj\u00e1t 2018-ban!", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck az any\u00e1k napj\u00e1t 2018-ban! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa della mamma", "hover_text": "Festa della mamma 2018", "share_text": "Buona festa della mamma 2018! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 2018", "share_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 2018 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8", "hover_text": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 2018!", "share_text": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 2018! #GoogleDoodle "}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre 2018!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre 2018! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu 2018!", "share_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu 2018! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e 2018!", "share_text": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e 2018! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096e \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096e \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2018!", "share_text": "Happy Mother's Day 2018! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Dia das M\u00e3es 2018", "share_text": "Feliz Dia das M\u00e3es! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2018 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2018 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2018", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2018 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd de\u0148 matiek!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd de\u0148 matiek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "2018 \u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": "2018 \u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2e\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c21\u0c47", "hover_text": "2018 \u0c38\u0c02\u0c35\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c30 \u0c2e\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c21\u0c47 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": "2018 \u0c38\u0c02\u0c35\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c30 \u0c2e\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c21\u0c47 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc Kutlu Olsun 2018", "share_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc Kutlu Olsun 2018! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456 2018", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456 2018 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Happy Mother's Day 2018! #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2012", "title": "Mother's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/mothersday12-hp.png", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iAKK900sUsR3BwQrFqDESgsAzp3hhbJIaWIMRsA0G4r1pWhNRaOjznWV-IUDc2j7C8_2Me4dXC2clcQmlsvTCo_RobEFPCIdSbNhti4=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2012, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne Moederdag", "hover_text": "Moederdag 2012", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Head emadep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "\u00e4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "f\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag 2012", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2012", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della mamma", "hover_text": "Auguri a tutte le mamme", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Motinos diena", "hover_text": "Motinos diena", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das m\u00e3es", "hover_text": "Feliz dia das m\u00e3es!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Materinski dan", "hover_text": "Materinski dan", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de las Madres", "hover_text": "Feliz d\u00eda de las Madres", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "anneler g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Mother's Day 2012 #GoogleDoodle"}], "related_doodles": [{"name": "mothers-day-2020-august-15", "title": "Mother's Day 2020 (August 15)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/mothers-day-2020-costa-rica-6753651837108502-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/HTI5ZtQenLxsss701uOLsD_2-l-ged91sY9z0PHQepBokU7h_VNojEOBd5hBOwkz4j_wPckpaB1B9agLAJqak_L9HKyG5G_3fWndYscq", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/mothers-day-2020-costa-rica-6753651837108502-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2020, 8, 15], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day! Craft and send art from your heart in today's Google Doodle!", "share_text": "Happy Mother's Day 2020! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! Crea y env\u00eda un dise\u00f1o creativo para expresar tu amor con el doodle de Google de hoy", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "D\u00eda de la Madre", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre! Dise\u00f1a y env\u00eda arte con todo el coraz\u00f3n en el Google Doodle de hoy.", "share_text": "Feliz D\u00eda de la Madre\u00a02020 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Happy Mother's Day 2020! #GoogleDoodle"}, {"name": "india-independence-day-2020", "title": "India Independence Day 2020", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/india-independence-day-2020-6753651837108500.3-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/chTopR0bwV6U8ZAnr0laADiCcF2KipxceUvdAZQrJ1f-yJzADp_G-A2ifUhIGK3EY2_9jzKKXr2NGUtjqhH1p7Bzgu8C0A_y8yNDljz-yQ", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/india-independence-day-2020-6753651837108500.3-2x.png", "high_res_width": 1100, "high_res_height": 440, "run_date_array": [2020, 8, 15], "translations": {"en": {"query": "India Independence Day", "hover_text": "India Independence Day 2020", "share_text": "Happy Independence Day, India! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e8\u09e6", "share_text": "\u09ad\u09be\u09b0\u09a4\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09bf\u09a8\u09a8\u09cd\u09a6\u09a8! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0acb \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4 \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 2020", "share_text": "\u0aad\u0abe\u0ab0\u0aa4\u0aa8\u0ac0 \u0ab8\u0acd\u0ab5\u0aa4\u0a82\u0aa4\u0acd\u0ab0\u0aa4\u0abe \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0a95\u0abe\u0aae\u0aa8\u0abe\u0a93! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": null, "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924 \u0915\u093e \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 2020", "share_text": ""}, "kn": {"query": null, "hover_text": "\u0cad\u0cbe\u0cb0\u0ca4\u0ca6 \u0cb8\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0ca4\u0c82\u0ca4\u0ccd\u0cb0\u0ccd\u0caf \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0cbe\u0c9a\u0cb0\u0ca3\u0cc6 2020", "share_text": ""}, "ml": {"query": null, "hover_text": "\u0d07\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d2f\u0d7b \u0d38\u0d4d\u0d35\u0d3e\u0d24\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d4d\u0d2f\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 2020", "share_text": ""}, "mr": {"query": null, "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u093e\u091a\u093e \u0938\u094d\u0935\u093e\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u094d\u092f\u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0968\u0966", "share_text": ""}, "ne": {"query": "\u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938", "hover_text": "\u092d\u093e\u0930\u0924\u0915\u094b \u0938\u094d\u0935\u0924\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e \u0926\u093f\u0935\u0938 \u0968\u0966\u0968\u0966", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": "\u0b2d\u0b3e\u0b30\u0b24\u0b30 \u0b38\u0b4d\u0b71\u0b3e\u0b27\u0b40\u0b28\u0b24\u0b3e \u0b26\u0b3f\u0b2c\u0b38 2020", "share_text": ""}, "pa": {"query": null, "hover_text": "\u0a2d\u0a3e\u0a30\u0a24 \u0a26\u0a3e \u0a06\u0a1c\u0a3c\u0a3e\u0a26\u0a40 \u0a26\u0a3f\u0a39\u0a3e\u0a5c\u0a3e 2020", "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": "\u0b87\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2020", "share_text": ""}, "te": {"query": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02", "hover_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35\u0c02 2020", "share_text": "\u0c2d\u0c3e\u0c30\u0c24 \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c24\u0c02\u0c24\u0c4d\u0c30\u0c4d\u0c2f \u0c26\u0c3f\u0c28\u0c4b\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c35 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "India Independence Day", "share_text": "Happy Independence Day, India! #GoogleDoodle"}, {"name": "independence-day-of-republic-of-moldova-2020", "title": "Independence Day of Republic of Moldova 2020", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/independence-day-of-republic-of-moldova-2020-6753651837108512-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Gygvl8su-5viI2j9HRvQCMDTDM3mmIvypGAz7p0oLhbmdbShGJZ9DO1Mz4Es4GPn6bGgE7KkUq9EQEonLPiUMUuhZ0HcancM6eGmD-eD", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2020/independence-day-of-republic-of-moldova-2020-6753651837108512-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2020, 8, 27], "translations": {"en": {"query": "Independence Day of Republic of Moldova", "hover_text": "Independence Day of Republic of Moldova 2020", "share_text": "Happy Independence Day, Republic of Moldova! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": null, "hover_text": "Ziua Independen\u021bei Republicii Moldova \u2013 2020", "share_text": ""}, "ro-MD": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430", "share_text": "\u0421 \u0414\u043d\u0435\u043c \u041d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041c\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Independence Day of Republic of Moldova", "share_text": "Happy Independence Day, Republic of Moldova! #GoogleDoodle"}], "collection_id": 0, "doodle_args": [], "is_animated_gif": false, "query": "Manfredo Fest", "share_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday! #GoogleDoodle"}, {"persistent_id": 6594907250626679, "id": 207425463, "name": "elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday", "title": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday-6753651837109408.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/epqSC-U-om6v__WNRcKdc0G08V_2xTW5chF3vNb8UpBktaUVNeAj6UymyAkunDrfwTA-RJ3p9SKcFFfqrUHMwr_GcyLAFSJ-E-Z7379pk75ox7ERkEbFaLs", "call_to_action_image_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/elena-caragiani-stoenescus-135th-birthday-6753651837109408-2x.png", "high_res_width": 950, "high_res_height": 380, "run_date_array": [2022, 5, 13], "countries": ["Romania"], "doodle_type": "simple", "tags": [], "blog_text": "<p>Elena Caragiani-Stoenescu was a high-flying reporter, war correspondent and the first licensed woman aviator in Romania. Today&rsquo;s Google Doodle, illustrated by Cluj-Napoca, Romania-based guest artist<a href=\"https://www.behance.net/iliedariana?isa0=1\"> Dariana Ilie</a>, celebrates this aviator&rsquo;s 135th Birthday</p>\r\n\r\n<p>Caragiani-Stoenescu was born on May 13th, 1887 in Tecuci, Romania. At the age of 25, she flew for the first time in a plane piloted by her former horse-riding instructor. Later that year, she enrolled in the League of Aviation, a Romanian flying school. As the only female student in the school, her civil pilot license was rejected by the Ministries of Education and Civil Defense despite her completion of all courses.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Undeterred, Caragiani-Stoenescu joined the Civil Aviation School in France. At the age of 27 she received her pilot license, the 12th international license granted to a woman and the first for a Romanian woman. Romania didn&rsquo;t allow her to participate in airshows, so Caragiani-Stoenescu became a reporter for a French daily newspaper, flying for long-distance trips to the Caribbean and South America. She also worked as a war correspondent for the Press Trust of Mexico.</p>\r\n\r\n<p>After Romania&rsquo;s entry into World War I, she requested to participate as a pilot, but was again denied. Caragiani-Stoenescu worked as a Red Cross nurse in Bucharest, Romania for the duration of the war. She later established a health clinic in Tecuci and worked as a journalist around the world focusing on airline events.&nbsp;</p>\r\n\r\n<p>Today, a high school in Caragiani-Stoenescu&rsquo;s birthplace bears her name and she is commonly studied in Romanian aviation courses. Happy 135th Birthday Elena Caragiani-Stoenescu! Your determination and legacy have inspired women to soar to new heights.</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<hr />\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><span style=\"font-size:13.999999999999998pt\"><span style=\"color:#000000\"><span style=\"background-color:#ffffff\"><strong>Guest Artist Q&amp;A with Dariana Ilie</strong></span></span></span></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">Today&rsquo;s Doodle was illustrated by Cluj-Napoca, Romania-based guest artist<a href=\"https://www.behance.net/iliedariana?isa0=1\"> Dariana Ilie</a>. Below, she shares her thoughts behind the making of this Doodle:</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Q. Why was this topic meaningful to you personally?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A:</strong><em> Elena&rsquo;s story is very inspirational to me. Her accomplishments are remarkable. The fact that I had the chance to document and embody her life and actions through my artistic style truly inspired me in my process and makes me extremely grateful to take part in this project.</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Q. Did you draw inspiration from anything in particular for this Doodle?&nbsp;</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A: </strong><em>The inspiration came from her story. I mostly work with simple shapes and loose elements associated with the human figure so in this case Elena&rsquo;s story and her strong personality were very inspirational to me. Portraying her as the strong woman she was felt like a great challenge and I found the process extremely energizing.</em></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\">&nbsp;</p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>Q. What message do you hope people take away from your Doodle?</strong></p>\r\n\r\n<p style=\"text-align:center\"><strong>A: </strong><em>I would like people to feel more driven and joyous in pursuing even the tiniest dreams that they have on a daily basis. My Doodle can be an example of what accomplishments feel like when you hold dear your passion and stay sincere to yourself. The message can be perceived differently by everyone but I still hope that it is founded on the feeling of joy.</em></p>\r\n\r\n<p>&nbsp;</p>\r\n", "width": 500, "height": 200, "is_global": false, "is_highlighted": false, "is_dynamic": false, "standalone_html": "", "youtube_id": "", "translations": {"en": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday", "share_text": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "135. Geburtstag von Elena Caragiani-Stoenescu", "share_text": "135. Geburtstag von Elena Caragiani-Stoenescu! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "Elena Caragiani-Stoenescu sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 135. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Elena Caragiani-Stoenescu sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 135. \u00e9vfordul\u00f3ja! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "hover_text": "135 de ani de la na\u0219terea Elenei Caragiani-Stoenescu", "share_text": "135 de ani de la na\u0219terea Elenei Caragiani-Stoenescu! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "prev_doodle": {"name": "mazisi-kunenes-92nd-birthday", "title": "Mazisi Kunene's 92nd Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mazisi-kunenes-92nd-birthday-6753651837109407.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/J4vUop-Ieq6mM71EWg5eSxH1IScHMc71p2r9eSuK0gJqvSB5tQJw-Ry4zTm6_cW8unwU-4CsD2Ugah-tJcQ6ohhPV0MNpIb91E_jPSLV7XvTp3AdBIostA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/mazisi-kunenes-92nd-birthday-6753651837109407.2-2x.png", "high_res_width": 717, "high_res_height": 328, "run_date_array": [2022, 5, 12], "translations": {"en": {"query": "Mazisi Kunene", "hover_text": "Mazisi Kunene's 92nd Birthday", "share_text": "Mazisi Kunene's 92nd Birthday! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Mazisi Kunene", "hover_text": "Mazisi Kunene se 92e verjaarsdag", "share_text": "Mazisi Kunene se 92e verjaarsdag! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Mazisi Kunene", "hover_text": "Mazisi Kunene's 92nd Birthday", "share_text": "Mazisi Kunene's 92nd Birthday #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Mazisi Kunene", "hover_text": "Il y a 92\u00a0ans naissait Mazisi Kunene", "share_text": "92e\u00a0anniversaire de Mazisi Kunene #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Mazisi Kunene", "hover_text": "92.\u00a0Geburtstag von Mazisi Kunene", "share_text": "92.\u00a0Geburtstag von Mazisi Kunene! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Mazisi Kunene", "hover_text": "92\u00b0 anniversario della nascita di Mazisi Kunene", "share_text": "92\u00b0 anniversario della nascita di Mazisi Kunene! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "U-Mazisi Kunene", "hover_text": "Usuku Lokuzalwa luka-Mazisi Kunene lweminyaka engama-92", "share_text": "Usuku Lokuzalwa luka-Mazisi Kunene lweminyaka engama-92! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}}, "next_doodle": {"name": "manfredo-fests-86th-birthday", "title": "Manfredo Fest's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/manfredo-fests-86th-birthday-6753651837109784.8-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ubje3lB8tEQ1PGp1X9MpQQjibSm2AXd3ejHn6se9KZ-OirMTY-4OSDzUewSshBOh5_Up7owLZtCE8jl1EFbDZLgBH4N-STZkBmbp0KUapp4mrAZ3xC2n", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/manfredo-fests-86th-birthday-6753651837109784-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2022, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Manfredo Fest", "hover_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday", "share_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Manfredo Fest", "hover_text": "86\u00ba Anivers\u00e1rio de Manfredo Fest", "share_text": "86\u00ba Anivers\u00e1rio de Manfredo Fest! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}}, "history_doodles": [{"name": "mothers-day-2001", "title": "Mother's Day 2001", "url": "//www.google.com/logos/2001/mom2001.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "//www.google.com/logos/2001/mom2001.gif", "high_res_width": 315, "high_res_height": 110, "run_date_array": [2001, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Mother's Day 2001 #GoogleDoodle"}, {"name": "philippines-elections-2013", "title": "Philippines Elections 2013", "url": "//www.google.com/logos/2013/philippines_elections_2013-1510005.2-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/zzoErz3oPxGGqrJG4kvb3OqUAwgOB11PxU1Kri098s9T-Qq9IIlLFC0M0kTUtsbJPrGcSOT-QwnFRHNbwUuS9HD0IbsRCPnA4rYVYFGq", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Xtw_FW-TRJaRikFlcOjXacQcL1qxpzY5bNx5nwJyo15JtTXO8ouSA03kLUHkCm3m9I5K0l-LPhUZW1LOWPFqwSzA2M5iBGDXbVAN4i5y=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2013, 5, 13], "translations": {"tl": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}, "fil": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}, "en": {"query": "Philippine Elections", "hover_text": "Get the latest news and video from the 2013 General Election", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Philippine Elections", "share_text": "Philippines Elections 2013 #GoogleDoodle"}, {"name": "daeng-soetignas-108th-birthday", "title": "Daeng Soetigna's 108th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/daeng-soetignas-108th-birthday-5181933908656128-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wso-50-1kB3kSrvkZyeCmX3KSzZ46MbBfxpkidrj6FDCSlM99V7AGMrYMFQT82GfbPrQ_i_dF4NIKO_AkoEB-KloVduS5fY51ZVi2VN9FQ", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2016/daeng-soetignas-108th-birthday-5181933908656128-hp2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2016, 5, 13], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "id": {"query": "Daeng Soetigna", "hover_text": "Hari Lahir Daeng Soetigna ke-108 ", "share_text": "Hari Lahir Daeng Soetigna ke-108  #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Daeng Soetigna's 108th Birthday", "share_text": "Daeng Soetigna's 108th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "philippines-elections-2019", "title": "Philippines Elections 2019", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/philippines-elections-2019-5189251854499840.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/NL-HCXi-4m8teDLBp69FRuE_OVfvfTxiQ5T7ENBK2OwZ25N9yytRUwfpAsoMG64WDkU9UBV0i0pyliCiE1bCKi4fZauALRMmIX3WKKrG", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/philippines-elections-2019-5189251854499840-2x.jpg", "high_res_width": 1400, "high_res_height": 420, "run_date_array": [2019, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Philippines Elections 2019", "hover_text": "Philippines Elections 2019", "share_text": "Philippines Elections 2019 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Philippines Elections 2019", "share_text": "Philippines Elections 2019 #GoogleDoodle"}, {"name": "inge-lehmanns-127th-birthday", "title": "Inge Lehmann\u2019s 127th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/inge-lehmanns-127th-birthday-5712482031108096-hp.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aeiLpXjPTnKER9Uxx_DqBFaUON74KG0oFzrKbvruCeTtUZp0GB2GP3s5t-hpo1xwmiIlwcDN0jcqAyCRDZsHHeUu81jisl_JbPTbnk8", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2015/inge-lehmanns-127th-birthday-5712482031108096.2-hp2x.gif", "high_res_width": 742, "high_res_height": 330, "run_date_array": [2015, 5, 13], "translations": {"tl": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "jw": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "rm": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "en": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127th Birthday", "share_text": "Inge Lehmann, who discovered the Earth's inner core, was born 127 years ago today! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann se 127e verjaarsdag", "share_text": "Inge Lehmann, wat die aarde se binnekern ontdek het, is vandag 127 jaar gelede gebore! #GoogleDoodle"}, "sq": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644127 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646", "share_text": "\u0639\u0627\u0644\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0644\u0627\u0632\u0644 \u0625\u0646\u062c\u064a \u0644\u0645\u0627\u0646"}, "hy": {"query": "\u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576", "hover_text": "\u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576\u056b 127 \u0561\u0574\u0575\u0561\u056f\u0568", "share_text": "\u0531\u0575\u057d\u0585\u0580\u055d 127 \u057f\u0561\u0580\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b, \u056e\u0576\u057e\u0565\u056c \u0567 \u0535\u0580\u056f\u0580\u056b \u0576\u0565\u0580\u0584\u056b\u0576 \u0574\u056b\u057b\u0578\u0582\u056f\u056b \u0570\u0561\u0575\u057f\u0576\u0561\u0563\u0578\u0580\u056e\u0578\u0572 \u053b\u0576\u0563\u0565 \u053c\u0565\u0570\u0574\u0561\u0576\u0568\u0589"}, "az": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "eu": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann-en jaiotegunaren 127. urteurrena", "share_text": "Inge Lehmann-en jaiotegunaren 127. urteurrena #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127-\u043c\u044b \u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u041d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u044d\u043d\u043d\u044f \u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d ", "share_text": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u044f\u043a\u0456 \u0432\u044b\u044f\u0432\u0456\u045e \u045e\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u044f\u043c\u043b\u0456, \u043d\u0430\u0440\u0430\u0434\u0437\u0456\u045e\u0441\u044f 127 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, koja je otkrila Zemljinu jezgru, ro\u0111ena je na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "bg": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043a\u043e\u044f\u0442\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u0432\u0430 \u0432\u044a\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u044f\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0417\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u043d\u0435\u0448\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438 127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ca": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00e8 aniversari del naixement d'Inge Lehmann", "share_text": "Avui es compleixen 127 anys del naixement d'Inge Lehmann, descobridora del nucli intern de la Terra. #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": " Inge Lehmann", "hover_text": "\u4e39\u9ea5\u5730\u9707\u5b78\u5bb6 Inge Lehmann 127 \u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": "\u767c\u73fe\u4e86\u5730\u7403\u5167\u6838\u7684\u5730\u9707\u5b78\u5bb6 Inge Lehmann \u8a95\u751f\u65bc127\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc", "hover_text": "\u4e39\u9ea6\u5973\u5730\u9707\u5b66\u5bb6\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc\u8bde\u8fb0 127\u5468\u5e74", "share_text": "\u82f1\u5384\u00b7\u83b1\u66fc\uff0c\u662f\u5979\u53d1\u73b0\u4e86\u5730\u7403\u7684\u5185\u6838\uff0c\u8bde\u751f\u4e8e 127\u5e74\u524d\u7684\u4eca\u5929\uff01#GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. godi\u0161njica ro\u0111enja Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, koja je otkrila Zemljinu jezgru, ro\u0111ena je na dana\u0161nji dan! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Inge Lehmannov\u00e9", "share_text": "Inge Lehmannov\u00e1, objevitelka vnit\u0159n\u00edho zemsk\u00e9ho j\u00e1dra, se narodila p\u0159esn\u011b p\u0159es 127 lety! #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmanns 127 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r #IngeLehmann #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127e Geboortedag Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann die de binnenste kern van de Aarde heeft ontdekt, is vandaag 127 jaar geleden geboren! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmanni 127.s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": "Inge Lehmann, kes avastas esimesena Maa tuuma, s\u00fcndis t\u00e4na 127 aastat tagasi. #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 vuotta Inge Lehmannin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "127 vuotta Inge Lehmannin, maapallon sis\u00e4isen ytimen l\u00f6yt\u00e4j\u00e4n, syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Il y a 127 ans naissait Inge Lehmann", "share_text": "Il y a 127 ans naissait Inge Lehmann, d\u00e9couvreuse du noyau interne de la Terre. #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127.\u00ba aniversario do nacemento de Inge Lehmann", "share_text": "Hoxe fanse 127 anos do nacemento de Inge Lehmann,  descubridora do n\u00facleo interno da  Terra. #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8", "hover_text": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 127-\u10d4 \u10d3\u10d0\u10d1\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d3\u10e6\u10d4", "share_text": "\u10d8\u10dc\u10d2\u10d4 \u10da\u10d4\u10db\u10d0\u10dc\u10d8, \u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10ec\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d8\u10d3\u10d0 \u10d1\u10d8\u10e0\u10d7\u10d5\u10d8\u10e1 \u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10db\u10e9\u10d4\u10dc\u10d8, \u10d3\u10d0\u10d8\u10d1\u10d0\u10d3\u10d0 127 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc \u10d3\u10e6\u10d4\u10e1! #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. Geburtstag von Inge Lehmann", "share_text": "Wusstet Ihr, dass Inge Lehman den inneren Erdkern entdeckt hat?  #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Inge Lehmann", "share_text": "127\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Inge Lehmann, \u03c3\u03b5\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd \u03b5\u03c3\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03c0\u03c5\u03c1\u03ae\u03bd\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b7\u03c2 #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00e8m aniv\u00e8s\u00e8 Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, se moun ki te dekouvri andedan la t\u00e8, te f\u00e8t sa f\u00e8 127 an jodya!"}, "iw": {"query": "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea \u05dc\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df", "share_text": "\u05d0\u05d9\u05e0\u05d2\u05d4 \u05dc\u05d4\u05de\u05df, \u05e9\u05d4\u05d2\u05ea\u05d4 \u05d0\u05ea \u05d4\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05db\u05d9 \u05dc\u05db\u05d3\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d0\u05e8\u05e5 \u05d9\u05e9 \u05d2\u05dc\u05e2\u05d9\u05df \u05e4\u05e0\u05d9\u05de\u05d9 \u05de\u05d5\u05e6\u05e7 \u05e0\u05d5\u05dc\u05d3\u05d4 \u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 127 \u05e9\u05e0\u05d9\u05dd"}, "hi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "hu": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann sz\u00fclet\u00e9s\u00e9nek 127. \u00e9vfordul\u00f3ja", "share_text": "Inge Lehmann, aki felfedezte a F\u00f6ld bels\u0151 magj\u00e1t, 127 \u00e9vvel ezel\u0151tt sz\u00fcletett."}, "is": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 \u00e1r s\u00ed\u00f0an Inge Lehmann f\u00e6ddist", "share_text": "Inge Lehmann, sem uppg\u00f6tva\u00f0i innri kjarna jar\u00f0ar, f\u00e6ddist fyrir 127 \u00e1rum s\u00ed\u00f0an! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Ulang tahun ke-127 Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, penemu inti bumi, lahir 127 tahun yang lalu! #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Breithl\u00e1 127\u00fa Inge Lehmann", "share_text": "Rug Inge Lehmann, \u00ed a aimsigh cro\u00ed istigh an Domhain, ar an l\u00e1 sin 127 bhliain seo chaite! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Inge Lehmann", "share_text": "127\u00b0 anniversario della nascita di Inge Lehmann #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3", "hover_text": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74", "share_text": "\u30a4\u30f3\u30b2 \u30ec\u30fc\u30de\u30f3 \u751f\u8a95 127 \u5468\u5e74  #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 127 \u0436\u044b\u043b", "share_text": "\u0416\u0435\u0440\u0434\u0456\u04a3 \u044f\u0434\u0440\u043e\u0441\u044b\u04a3 \u0430\u0448\u049b\u0430\u043d \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0442\u0443\u0493\u0430\u043d\u044b\u043d\u0430 127 \u0436\u044b\u043b!  #GoogleDoodle"}, "km": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc", "hover_text": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144", "share_text": "\uc789\uac8c \ub808\ub9cc \ud0c4\uc0dd 127\uc8fc\ub144 #GoogleDoodle"}, "ky": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "lo": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "\u0e84\u0ebb\u0e9a\u0eae\u0ead\u0e9a 127 \u0e9b\u0eb5\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e84\u0ec9\u0eb2\u0e8d\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94 \u0ead\u0eb4\u0e99\u0e88\u0ecc \u0ec0\u0ea5\u0ea1\u0eb2\u0e99", "share_text": "\u0ead\u0eb4\u0e99\u0e88\u0ecc \u0ec0\u0ea5\u0ea1\u0eb2\u0e99 \u0e9c\u0eb9\u0ec8\u0e84\u0ebb\u0ec9\u0e99\u0e9e\u0ebb\u0e9a\u0ec1\u0e81\u0e99\u0e81\u0eb2\u0e87\u0e82\u0ead\u0e87\u0ec2\u0ea5\u0e81\u0ec0\u0e81\u0eb5\u0e94\u0ea1\u0eb7\u0ec9\u0e99\u0eb5\u0ec9\u0ec0\u0ea1\u0eb7\u0ec8\u0ead 127 \u0e9b\u0eb5\u0e81\u0ec8\u0ead\u0e99! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba cumplea\u00f1os de Inge Lehmann", "share_text": "127\u00ba cumplea\u00f1os de Inge Lehmann #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127 gadi kop\u0161 Inge Lehmann dzim\u0161anas dienas", "share_text": "Inge Lehmann, D\u0101\u0146u fiziciste, ir atkl\u0101jusi zemes iek\u0161\u0113jo kodolu #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inges Lehmann 127-asis gimtadienis", "share_text": "Inges Lehmann, atradusios \u017dem\u0117s branduol\u012f, 127-asis gimtadienis #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043a\u043e\u0458\u0430 \u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0430\u0442\u0440\u0435\u0448\u043d\u043e\u0442\u043e \u0458\u0430\u0434\u0440\u043e \u043d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u0458\u0430\u0442\u0430, \u0435 \u0440\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u043d\u0435\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d! #GoogleDood"}, "mg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Hari Lahir Inge Lehmann ke-127", "share_text": "Inge Lehmann, yang menemui teras dalam bumi, dilahirkan 127 tahun dahulu pada hari ini! #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann, som oppdatet jordens indre kjerne, ble f\u00f8dt for 127 \u00e5r siden i dag! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann\u2019s 127. f\u00f8dselsdag", "share_text": "Inge Lehmann, som oppdatet jordens indre kjerne, ble f\u00f8dt for 127 \u00e5r siden i dag! #GoogleDoodle"}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann - 127. rocznica urodzin", "share_text": "127 lat temu urodzi\u0142a si\u0119 Inge Lehmann, kt\u00f3ra odkry\u0142a j\u0105dro wewn\u0119trzne Ziemi! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, descobridor do n\u00facleo interno da Terra, nasceu h\u00e1 127 anos! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127\u00ba Anivers\u00e1rio de Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, a pessoa que descobriu o n\u00facleo interno da Terra, nasceu h\u00e1 127 anos! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ro": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Aniversarea a 127 de ani de la na\u015fterea lui Inge Lehmann", "share_text": "Acum 127 de ani s-a n\u0103scut Inge Lehmann, cea care a descoperit nucleul interior al P\u0103m\u00e2ntului! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Aniversarea a 127 de ani de la na\u015ftrea lui Inge Lehmann ", "share_text": "Acum 127 de ani s-a n\u0103scut Inge Lehmann, cea care a descoperit nucleul interior al P\u0103m\u00e2ntului! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "127 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d, \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u0437\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0438 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "hover_text": "127 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d", "share_text": "\u0418\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d, \u043e\u0442\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0458\u0435 \u0443\u043d\u0443\u0442\u0440\u0430\u0448\u045a\u0435 \u0458\u0435\u0437\u0433\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u0459\u0435 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": "Inge Leman", "hover_text": "127 godina od ro\u0111enja Inge Leman", "share_text": "Inge Leman, otkrila je unutra\u0161nje jezgro Zemlje #GoogleDoodle"}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sk": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. v\u00fdro\u010die narodenia Inge Lehmannovej", "share_text": "Inge Lehmannov\u00e1, objavite\u013eka vn\u00fatorn\u00e9ho zemsk\u00e9ho jadra, sa narodila presne pred 127 rokmi! #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127. obletnica rojstva Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, ki je odkrila notranje jedro Zemlje, se je rodila na dana\u0161nji dan pred 127 leti! #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "127.\u00ba aniversario del nacimiento de Inge Lehmann", "share_text": "Hoy se cumplen 127 a\u00f1os del nacimiento de Inge Lehmann, descubridora del n\u00facleo interno de la Tierra. #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 127 tangu kuzaliwa kwa Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, aliyegundua kiini cha ardhi, alizaliwa siku kama ya leo miaka 127 iliyopita! #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r", "share_text": "Inge Lehmann 127 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "th": {"query": "\u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19", "hover_text": "\u0e04\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e2d\u0e1a\u0e27\u0e31\u0e19\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14 127 \u0e1b\u0e35 \u0e02\u0e2d\u0e07 \u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19", "share_text": "\u0e2d\u0e34\u0e07\u0e40\u0e07 \u0e25\u0e35\u0e41\u0e21\u0e19 \u0e1c\u0e39\u0e49\u0e04\u0e49\u0e19\u0e1e\u0e1a\u0e41\u0e01\u0e19\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e40\u0e21\u0e37\u0e48\u0e2d 127 \u0e1b\u0e35\u0e17\u0e35\u0e48\u0e41\u0e25\u0e49\u0e27 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "tr": {"query": "Inge Lehmann kimdir", "hover_text": "Inge Lehmann'\u0131n 127. Do\u011fum G\u00fcn\u00fc", "share_text": "D\u00fcnya i\u00e7 \u00e7ekirde\u011fini ke\u015ffeden Inge Lehmann 127 y\u0131l \u00f6nce bug\u00fcn do\u011fdu! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "hover_text": "127 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d", "share_text": "\u0406\u043d\u0433\u0435 \u041b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d, \u0434\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0456\u0437\u0438\u043a, \u044f\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0434\u043a\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0456\u0448\u043d\u0454 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0417\u0435\u043c\u043b\u0456 #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "vi": {"query": "Inge Lehmann", "hover_text": "K\u1ef7 ni\u1ec7m 127 n\u0103m ng\u00e0y sinh c\u1ee7a Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, ng\u01b0\u1eddi kh\u00e1m ph\u00e1 ra l\u00f5i trong c\u1ee7a Tr\u00e1i \u0110\u1ea5t, ch\u00e0o \u0111\u1eddi v\u00e0o ng\u00e0y n\u00e0y c\u00e1ch \u0111\u00e2y 127 n\u0103m! #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": "U-Inge Lehmann", "hover_text": "Usuku lokuzalwa lwesi-127 luka-Inge Lehmann", "share_text": "U-Inge Lehmann, owathola ingaphakathi lomhlaba, wazalwa ngalolu suku eminyakeni engu-127 eyedlule! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Inge Lehmann", "share_text": "Inge Lehmann, who discovered the Earth's inner core, was born 127 years ago today! #GoogleDoodle"}, {"name": "fathers-day-2010-multiple-countries-on-various-dates", "title": "Father's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "url": "//www.google.com/logos/2010/fathersday2010-hp.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GqWBybCL8MLAv14fXIKuweo6SMcSi5ekNJa8G9iDbm1uOxuojytT3cEW0mkbGB4ZlAgax_vdknMktC1VLkRw3LZ1Ju3dgs1DHoa8_AU6=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2010, 5, 13], "translations": {"en": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fi": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "de": {"query": "Vatertag", "hover_text": "Froher Vatertag", "share_text": ""}, "es-419": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "no": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sv": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Father's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates", "share_text": "Father's Day 2010 - Multiple Countries on Various Dates #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2007", "title": "Mother's Day 2007", "url": "//www.google.com/logos/2007/mothers_day07.gif", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/wOtmsXKp6uazgsO_pnJqcNV7A7RQ7tE3xeyTUDu19HPtJqqz-hlTPb_I-z8qdhaKe6uUg2KAFWauabEA1kWv4Tp5NCtd3wWHRwjXcCck=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2007, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "fr": {"query": "mother", "hover_text": "Happy Mother's Day", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "", "hover_text": "Feliz Dia das M\u00e3es", "share_text": ""}, "es": {"query": "", "hover_text": "\u00a1Feliz D\u00eda de la Madre!", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "mother", "share_text": "Mother's Day 2007 #GoogleDoodle"}, {"name": "manfredo-fests-86th-birthday", "title": "Manfredo Fest's 86th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/manfredo-fests-86th-birthday-6753651837109784.8-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Ubje3lB8tEQ1PGp1X9MpQQjibSm2AXd3ejHn6se9KZ-OirMTY-4OSDzUewSshBOh5_Up7owLZtCE8jl1EFbDZLgBH4N-STZkBmbp0KUapp4mrAZ3xC2n", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2022/manfredo-fests-86th-birthday-6753651837109784-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2022, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Manfredo Fest", "hover_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday", "share_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday! #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Manfredo Fest", "hover_text": "86\u00ba Anivers\u00e1rio de Manfredo Fest", "share_text": "86\u00ba Anivers\u00e1rio de Manfredo Fest! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Manfredo Fest", "share_text": "Manfredo Fest's 86th Birthday! #GoogleDoodle"}, {"name": "fathers-day-2021-may-13", "title": "Father's Day 2021 (May 13)", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/fathers-day-2021-may-13-6753651837108928-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/aEU6cWhFJzO5RqRnmcAVUcRGLJFWP8UwUUqKgZlXl3_uG5_gk1wx4Q_sMF60X2515BvkJzejXQSljcCl0xdmOqa2MXga-pzjeu-KJa7RBbeL8qwoOEWX", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/fathers-day-2021-may-13-6753651837108928-2xa.gif", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Father's Day", "hover_text": "Father's Day 2021", "share_text": "Happy Father's Day 2021! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": null, "hover_text": "F\u00eate des P\u00e8res\u00a02021", "share_text": ""}, "de": {"query": "Vatertag", "hover_text": "Alles Liebe zum Vatertag", "share_text": "Alles Liebe zum Vatertag! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Father's Day", "share_text": "Happy Father's Day 2021! #GoogleDoodle"}, {"name": "childrens-day-sweden-se", "title": "'Children's Day' (Sweden - SE)", "url": "//www.google.com/logos/2010/childrensday10-hp.jpg", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/vfDbWK3h-BcfYHMJl_Kn84pjTn0I8akSzg-bnDs_vSkgTb_Gv_jUyLCxu-AvKoIe1Ya8m2HkDIFc3QnEpFwDn9BQkFZTq43yTBbiYqo", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/lsDJjcyYM_LBPjNvgAdP8YL45rrQqnjZMwMvWOYQuTE7sgPJGyhprOUYeznA-3U9-HAsB-0hhwxYcsjVsgAZ6GpbhOh7RXKaCoxOngKJ=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2010, 5, 13], "translations": {"sv": {"query": "Barnens dag", "hover_text": "Barnens dag", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "'Children's Day' (Sweden - SE)", "share_text": "'Children's Day' (Sweden - SE) #GoogleDoodle"}, {"name": "60th-anniversary-of-torres-del-paine-national-park", "title": "60th Anniversary of Torres del Paine National Park", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/60th-anniversary-of-torres-del-paine-national-park-5192973208780800-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/GFvqLUefZcnScQjvW31s87M5lIBT-0GQqG2039MEPRt7NWfFPq1GjDd_MT0yCwu0Z7V9VNFPOAatdgfrzjqRU6dx8I-kRGlmZiexNm07-g", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/60th-anniversary-of-torres-del-paine-national-park-5192973208780800-2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2019, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Torres del Paine National Park", "hover_text": "60th Anniversary of Torres del Paine National Park", "share_text": "60th Anniversary of Torres del Paine National Park #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Parque Nacional Torres del Paine", "hover_text": "60\u00ba aniversario del Parque Nacional Torres del Paine", "share_text": "60\u00ba aniversario del Parque Nacional Torres del Paine #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Parque Nacional Torres del Paine", "hover_text": "60.\u00ba\u00a0aniversario del Parque Nacional\u00a0Torres\u00a0del\u00a0Paine", "share_text": "60.\u00ba\u00a0aniversario del Parque Nacional\u00a0Torres\u00a0del\u00a0Paine #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Torres del Paine National Park", "share_text": "60th Anniversary of Torres del Paine National Park #GoogleDoodle"}, {"name": "georgios-papanikolaous-136th-birthday", "title": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/georgios-papanikolaous-136th-birthday-5142131667632128.2-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/2fbxhH2TrDvef2JlnAwSL3qCLZpbDbc5FLBo4qg1q7ILiRGmJgCFZhT3LXLsMuFfbYg3N2w8xRT1fOaf4XDSQNToAWG3mUS0jkKQWS1t", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2019/georgios-papanikolaous-136th-birthday-5142131667632128.2-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2019, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday", "share_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday #GoogleDoodle"}, "ar": {"query": "\u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0648", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 136 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0648", "share_text": "#GoogleDoodle !\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 136 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0648"}, "bs": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136. ro\u0111endan Georgiosa Papanikolaoua", "share_text": "136. ro\u0111endan Georgiosa Papanikolaoua #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday", "share_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443", "hover_text": "136 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443", "share_text": "136 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443 #GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e15\u5e15\u5c3c\u53e4\u62c9\u4e4c", "hover_text": "\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e15\u5e15\u5c3c\u53e4\u62c9\u4e4c\u8bde\u8fb0136\u5468\u5e74", "share_text": "\u4e54\u6cbb\u00b7\u5e15\u5e15\u5c3c\u53e4\u62c9\u4e4c\u8bde\u8fb0136\u5468\u5e74 #GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgiosa Papanikolaoua", "share_text": "136. godi\u0161njica ro\u0111enja Georgiosa Papanikolaoua #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "Georgios Papanikolaou papa-koe", "hover_text": "136\u00a0vuotta Georgios Papanikolaoun syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": "136\u00a0vuotta Georgios Papanikolaoun syntym\u00e4st\u00e4 #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136e\u00a0anniversaire de la naissance de Georgios Papanikolaou", "share_text": "136e\u00a0anniversaire de la naissance de Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136.\u00a0Geburtstag von Georgios Papanikolaou", "share_text": "136.\u00a0Geburtstag von Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0393\u03b5\u03ce\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03ac\u03bf\u03c5", "hover_text": "136\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03ac\u03bf\u03c5", "share_text": "136\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03ac\u03bf\u03c5! #GoogleDoodle"}, "iw": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 136 \u05dc\u05d2\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8\u05d2\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e4\u05d0\u05e4\u05d0\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5", "share_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 136 \u05dc\u05d2\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8\u05d2\u05d9\u05d5\u05e1 \u05e4\u05d0\u05e4\u05d0\u05e0\u05d9\u05e7\u05d5\u05dc\u05d0\u05d5 GoogleDoodle#"}, "is": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Georgios Papanikolaou", "share_text": "136 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "ga": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136\u00fa Breithl\u00e1 Georgios Papanikolaou", "share_text": "136\u00fa Breithl\u00e1 Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136\u00ba anniversario della nascita di Georgios Papanikolaou", "share_text": "136\u00ba anniversario della nascita di Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Georgios\u00a0Papanikolaou", "hover_text": "136\u00b0 aniversario del nacimiento de Georgios\u00a0Papanikolaou", "share_text": "136\u00b0 aniversario del nacimiento de Georgios\u00a0Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "ms": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "Ulang Tahun Kelahiran Georgios Papanikolaou yang ke-136", "share_text": "Ulang Tahun Kelahiran Georgios Papanikolaou yang ke-136 #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "136\u00ba Anivers\u00e1rio de Georgios Papanikolaou", "share_text": "136\u00ba Anivers\u00e1rio de Georgios Papanikolaou #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443", "hover_text": "136 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441\u0430 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0430", "share_text": "136 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441\u0430 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0430 #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Georgios Papanicolaou", "hover_text": "136.\u00b0\u00a0aniversario del nacimiento de Georgios\u00a0Papanicolaou", "share_text": "136.\u00ba\u00a0aniversario del nacimiento de Georgios Papanicolaou #GoogleDoodle"}, "sv": {"query": "Georgios Papanikolaou", "hover_text": "Georgios Papanikolaou fyller 136 \u00e5r", "share_text": "Georgios Papanikolaou fyller 136 \u00e5r #GoogleDoodle"}, "ta": {"query": "\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0baa\u0bbe\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bca\u0bb2\u0bcb", "hover_text": "\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0baa\u0bbe\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bca\u0bb2\u0bcb\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 136\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd", "share_text": "\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bcb\u0bb0\u0bcd\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0bb8\u0bcd \u0baa\u0baa\u0bbe\u0ba3\u0bbf\u0b95\u0bca\u0bb2\u0bcb\u0bb5\u0bbf\u0ba9\u0bcd 136\u0bb5\u0ba4\u0bc1 \u0baa\u0bbf\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Georgios Papanikolaou", "share_text": "Georgios Papanikolaou\u2019s 136th Birthday #GoogleDoodle"}, {"name": "zofia-stryjenskas-130th-birthday", "title": "Zofia Stryje\u0144ska's 130th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/zofia-stryjenskas-130th-birthday-6753651837108930-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/KtsFqwQITSpNloDW68xiilLEETl5AWC-gZlJ2jRnoUUXwMdvM2E18Ez29RwpWmHWu9coA56A8gi0dop0NrE2IXoogoulfkUMOmPnNntJwx7pj0KOND8QiA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/zofia-stryjenskas-130th-birthday-6753651837108930-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Zofia Stryje\u0144ska's 130th Birthday", "share_text": "Zofia Stryje\u0144ska's 130th Birthday! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Zofia Stryje\u0144ska se 130e verjaarsdag", "share_text": "Zofia Stryje\u0144ska se 130e verjaarsdag! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Il y a 130\u00a0ans naissait Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "130e anniversaire de Zofia Stryje\u0144ska #GoogleDoodle"}, "de": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130.\u00a0Geburtstag von Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "130.\u00a0Geburtstag von Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0396\u03cc\u03c6\u03b9\u03b1 \u03a3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b3\u03ad\u03bd\u03c3\u03ba\u03b1", "hover_text": "130 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0396\u03cc\u03c6\u03b9\u03b1 \u03a3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b3\u03ad\u03bd\u03c3\u03ba\u03b1", "share_text": "130 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0396\u03cc\u03c6\u03b9\u03b1 \u03a3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b3\u03ad\u03bd\u03c3\u03ba\u03b1! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Zofiu Stryje\u0144ska", "share_text": "130 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Zofiu Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130\u00b0 anniversario della nascita di Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "130\u00b0 anniversario della nascita di Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130\u00ba aniversario del nacimiento de Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "130\u00ba aniversario del nacimiento de Zofia Stryje\u0144ska #GoogleDoodle"}, "pl": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Zofia Stryje\u0144ska \u2013 130. rocznica urodzin", "share_text": "Zofia Stryje\u0144ska \u2013 130. rocznica urodzin #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u0421\u0442\u0440\u044b\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f", "hover_text": "130 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0444\u044c\u0438 \u0421\u0442\u0440\u044b\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439", "share_text": "130 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u0444\u044c\u0438 \u0421\u0442\u0440\u044b\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130. rojstni dan Zofie Stryje\u0144ske", "share_text": "130. rojstni dan Zofie Stryje\u0144ske! #GoogleDoodle"}, "st": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Letsatsi la tswalo la bo130 la Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "Letsatsi la tswalo la bo130 la Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "130.\u00ba aniversario del nacimiento de Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "\u00a1Hoy es el 130.\u00ba aniversario del nacimiento de Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Maadhimisho ya Miaka 130 Tangu Kuzaliwa kwa Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "Maadhimisho ya Miaka 130 Tangu Kuzaliwa kwa Zofia Stryje\u0144ska! #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": "Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Letsatsi la matsalo la ga Zofia Stryje\u0144ska la Ngwaga wa bo-130", "share_text": "Letsatsi la matsalo la ga Zofia Stryje\u0144ska la Ngwaga wa bo-130! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0417\u043e\u0444\u0456\u044f \u0421\u0442\u0440\u0438\u0454\u043d\u044c\u0441\u044c\u043a\u0430", "hover_text": "130 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0417\u043e\u0444\u0456\u0457 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0454\u043d\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457", "share_text": "130 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0417\u043e\u0444\u0456\u0457 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0454\u043d\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457! #GoogleDoodle"}, "zu": {"query": "U-Zofia Stryje\u0144ska", "hover_text": "Usuku Lokuzalwa luka-Zofia Stryje\u0144ska Lweminyaka eyi-130", "share_text": "Usuku Lokuzalwa luka-Zofia Stryje\u0144ska Lweminyaka eyi-130! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Zofia Stryje\u0144ska", "share_text": "Zofia Stryje\u0144ska's 130th Birthday! #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2018", "title": "Mother's Day 2018", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/mothers-day-2018-6361329190305792-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/LEmtFO7ZixBPhZKO9gnXqjdwJEsUxZEJ_DrRWZy314wjg3sobte4irMtGqpDgIIr2VHKO1gF0_G6Ch-F_NLbQ3x-DB5CjzipA8fUYxM4", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2018/mothers-day-2018-6361329190305792-2x.jpg", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2018, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2018!", "share_text": "Happy Mother's Day 2018! #GoogleDoodle"}, "bn": {"query": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8", "hover_text": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ee-\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be!", "share_text": "\u09ae\u09be\u09a4\u09c3 \u09a6\u09bf\u09ac\u09b8 \u09e8\u09e6\u09e7\u09ee-\u09b0 \u09b6\u09c1\u09ad\u09c7\u099a\u09cd\u099b\u09be! #GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01#GoogleDoodle"}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "2018\u5e74 \u6bcd\u4eb2\u8282", "share_text": "2018\u5e74 \u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01#GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den matek!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd den matek! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Moederdag", "hover_text": "Moederdag 2018", "share_text": "Fijne Moederdag 2018! #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Ilusat emadep\u00e4eva!", "share_text": "Ilusat emadep\u00e4eva! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "", "hover_text": "", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag 2018", "hover_text": "Alles Gute zum Muttertag!", "share_text": "Alles Gute zum Muttertag! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2018", "share_text": "\u03a7\u03b1\u03c1\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2018! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aae\u0aa7\u0ab0\u0acd\u0ab8 \u0aa1\u0ac7", "hover_text": "\u0aae\u0aa7\u0ab0\u0acd\u0ab8 \u0aa1\u0ac7 2018\u0aa8\u0ac0 \u0ab9\u0ac7\u0aa4\u0aad\u0ab0\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93!", "share_text": "\u0aae\u0aa7\u0ab0\u0acd\u0ab8 \u0aa1\u0ac7 2018\u0aa8\u0ac0 \u0ab9\u0ac7\u0aa4\u0aad\u0ab0\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe\u0a93! #GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947 2018 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902!", "share_text": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947 2018 \u0915\u0940 \u0936\u0941\u092d\u0915\u093e\u092e\u0928\u093e\u090f\u0902! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "Any\u00e1k napja", "hover_text": "\u00dcnnepelj\u00fck az any\u00e1k napj\u00e1t 2018-ban!", "share_text": "\u00dcnnepelj\u00fck az any\u00e1k napj\u00e1t 2018-ban! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Festa della mamma", "hover_text": "Festa della mamma 2018", "share_text": "Buona festa della mamma 2018! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 2018", "share_text": "\u6bcd\u306e\u65e5 2018 #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8", "hover_text": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 2018!", "share_text": "\u0ca4\u0cbe\u0caf\u0c82\u0ca6\u0cbf\u0cb0 \u0ca6\u0cbf\u0ca8\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 2018! #GoogleDoodle "}, "es-419": {"query": "D\u00eda de la madre", "hover_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre 2018!", "share_text": "\u00a1Feliz d\u00eda de la madre 2018! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu 2018!", "share_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu 2018! #GoogleDoodle"}, "lt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e 2018!", "share_text": "\u0d2e\u0d3e\u0d24\u0d43\u0d26\u0d3f\u0d28 \u0d06\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e 2018! #GoogleDoodle"}, "mr": {"query": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947", "hover_text": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096e \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e!", "share_text": "\u092e\u0926\u0930\u094d\u0938 \u0921\u0947 \u0968\u0966\u0967\u096e \u091a\u094d\u092f\u093e \u0936\u0941\u092d\u0947\u091a\u094d\u091b\u093e! #GoogleDoodle"}, "ne": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day 2018!", "share_text": "Happy Mother's Day 2018! #GoogleDoodle"}, "or": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das M\u00e3es", "hover_text": "Dia das M\u00e3es 2018", "share_text": "Feliz Dia das M\u00e3es! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38", "hover_text": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2018 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02!", "share_text": "\u0a2e\u0a3e\u0a02 \u0a26\u0a3f\u0a35\u0a38 2018 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2018", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 2018 #GoogleDoodle"}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "\u0160\u0165astn\u00fd de\u0148 matiek!", "share_text": "\u0160\u0165astn\u00fd de\u0148 matiek! #GoogleDoodle"}, "es": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "2018 \u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd!", "share_text": "2018 \u0b85\u0ba9\u0bcd\u0ba9\u0bc8\u0baf\u0bb0\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c2e\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c21\u0c47", "hover_text": "2018 \u0c38\u0c02\u0c35\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c30 \u0c2e\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c21\u0c47 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41!", "share_text": "2018 \u0c38\u0c02\u0c35\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c30 \u0c2e\u0c26\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c4d \u0c21\u0c47 \u0c36\u0c41\u0c2d\u0c3e\u0c15\u0c3e\u0c02\u0c15\u0c4d\u0c37\u0c32\u0c41! #GoogleDoodle"}, "tr": {"query": "Anneler G\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc Kutlu Olsun 2018", "share_text": "Anneler G\u00fcn\u00fc Kutlu Olsun 2018! #GoogleDoodle"}, "uk": {"query": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456", "hover_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456 2018", "share_text": "\u0414\u0435\u043d\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456 2018 #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Happy Mother's Day 2018! #GoogleDoodle"}, {"name": "mothers-day-2012", "title": "Mother's Day 2012", "url": "//www.google.com/logos/2012/mothersday12-hp.png", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/iAKK900sUsR3BwQrFqDESgsAzp3hhbJIaWIMRsA0G4r1pWhNRaOjznWV-IUDc2j7C8_2Me4dXC2clcQmlsvTCo_RobEFPCIdSbNhti4=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2012, 5, 13], "translations": {"en": {"query": "Mother's Day", "hover_text": "Happy Mother's Day!", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "\u6bcd\u89aa\u7bc0", "hover_text": "\u6bcd\u89aa\u7bc0\u5feb\u6a02\uff01", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u6bcd\u4eb2\u8282", "hover_text": "\u6bcd\u4eb2\u8282\u5feb\u4e50\uff01", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Maj\u010din dan", "hover_text": "Maj\u010din dan", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Den matek", "hover_text": "Den matek", "share_text": ""}, "da": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Fijne Moederdag", "hover_text": "Moederdag 2012", "share_text": ""}, "et": {"query": "Emadep\u00e4ev", "hover_text": "Head emadep\u00e4eva!", "share_text": ""}, "fi": {"query": "\u00e4itienp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Hyv\u00e4\u00e4 \u00e4itienp\u00e4iv\u00e4\u00e4!", "share_text": ""}, "fr": {"query": "f\u00eate des m\u00e8res", "hover_text": "F\u00eate des m\u00e8res", "share_text": ""}, "de": {"query": "Muttertag", "hover_text": "Muttertag 2012", "share_text": ""}, "el": {"query": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2", "hover_text": "\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2 2012", "share_text": ""}, "it": {"query": "festa della mamma", "hover_text": "Auguri a tutte le mamme", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u6bcd\u306e\u65e5", "hover_text": "\u6bcd\u306e\u65e5", "share_text": ""}, "lv": {"query": "M\u0101tes diena", "hover_text": "Priec\u012bgu M\u0101tes dienu!", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Motinos diena", "hover_text": "Motinos diena", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Dia das m\u00e3es", "hover_text": "Feliz dia das m\u00e3es!", "share_text": ""}, "sk": {"query": "De\u0148 matiek", "hover_text": "De\u0148 matiek", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Materinski dan", "hover_text": "Materinski dan", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de las Madres", "hover_text": "Feliz d\u00eda de las Madres", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Mors dag", "hover_text": "Mors dag 2012", "share_text": ""}, "tr": {"query": "anneler g\u00fcn\u00fc", "hover_text": "Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fcz Kutlu Olsun", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Mother's Day", "share_text": "Mother's Day 2012 #GoogleDoodle"}], "related_doodles": [{"name": "justicia-espada-acunas-128th-birthday", "title": "Justicia Espada Acu\u00f1a's 128th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/justicia-espada-acunas-128th-birthday-6753651837108835-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/L_9sBqEtDvYgzoGvIHZNkDKsscvavCru49XgfHXngjmwgfxahTmvsaFStqTrJZMlZ8Omy91nW59WZZyKOm2JyOvdZe7n4ewki8Wrema5V33cC5z603xWqd8", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/justicia-espada-acunas-128th-birthday-6753651837108835-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 444, "run_date_array": [2021, 1, 14], "translations": {"en": {"query": "Justicia Espada Acu\u00f1a", "hover_text": "Justicia Espada Acu\u00f1a's 128th Birthday", "share_text": "Justicia Espada Acu\u00f1a's 128th Birthday! #GoogleDoodle"}, "es-419": {"query": "Justicia Espada Acu\u00f1a", "hover_text": "128\u00ba aniversario del nacimiento de Justicia Espada Acu\u00f1a", "share_text": "128\u00ba aniversario del nacimiento de Justicia Espada Acu\u00f1a #GoogleDoodle"}, "es": {"query": "Justicia Espada Acu\u00f1a", "hover_text": "128.\u00ba aniversario del nacimiento de Justicia Espada Acu\u00f1a", "share_text": "\u00a1Hoy es el 128.\u00ba aniversario del nacimiento de Justicia Espada Acu\u00f1a! #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Justicia Espada Acu\u00f1a", "share_text": "Justicia Espada Acu\u00f1a's 128th Birthday! #GoogleDoodle"}, {"name": "new-years-day-2021", "title": "New Year's Day 2021", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/new-years-day-2021-6753651837108820-law.gif", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/ITTfLkOTc_wjLHqsGKED9j1B6Pmq2c2QY7rJxvYWLmGwbLcQJ1V8q6Mmdt9irY4Kvrd7FbhWL0wRhBBV9OEB1CXjwzG5WySoGMxujzbhQIyCshM1UIdzqA", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/new-years-day-2021-6753651837108820-2xa.gif", "high_res_width": 1150, "high_res_height": 460, "run_date_array": [2021, 1, 1], "translations": {"en": {"query": "Happy New Year!", "hover_text": "New Year's Day 2021", "share_text": "Happy New Year! #GoogleDoodle"}, "af": {"query": null, "hover_text": "Nuwejaarsdag 2021", "share_text": ""}, "sq": {"query": null, "hover_text": "Dita e Vitit t\u00eb Ri 2021", "share_text": ""}, "am": {"query": null, "hover_text": "\u12a0\u12f2\u1235 \u12d3\u1218\u1275 \u1240\u1295 2021", "share_text": ""}, "ar": {"query": "", "hover_text": "\u0639\u064a\u062f \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 2021", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hy": {"query": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580 2021", "hover_text": "\u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580 2021", "share_text": "\u0547\u0576\u0578\u0580\u0570\u0561\u057e\u0578\u055b\u0580 \u0531\u0574\u0561\u0576\u0578\u0580 #GoogleDoodle"}, "az": {"query": null, "hover_text": "2021 Yeni \u0130l G\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "bn": {"query": "\u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09ac\u099b\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u09a8", "hover_text": "\u09a8\u09a4\u09c1\u09a8 \u09ac\u099b\u09b0\u09c7\u09b0 \u09a6\u09bf\u09a8 \u09e8\u09e6\u09e8\u09e7", "share_text": "\u09b6\u09c1\u09ad \u09a8\u09ac\u09ac\u09b0\u09cd\u09b7! #GoogleDoodle"}, "eu": {"query": "Urteberri eguna", "hover_text": "2021eko Urteberri eguna", "share_text": "Urte berri on! #GoogleDoodle"}, "be": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u041d\u043e\u0432\u044b \u0433\u043e\u0434\u00a0\u2013 2021", "share_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c! #GoogleDoodle"}, "bs": {"query": "Nova godina", "hover_text": "Novogodi\u0161nji dan 2021.", "share_text": "Sretna Nova godina! #GoogleDoodle"}, "en-GB": {"query": "Happy New Year!", "hover_text": "New Year's Day 2021", "share_text": "Happy New Year! #GoogleDoodle"}, "bg": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "1 \u044f\u043d\u0443\u0430\u0440\u0438 2021\u00a0\u0433.", "share_text": "\u0427\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2021! #GoogleDoodle"}, "my": {"query": null, "hover_text": "\u1042\u1040\u1042\u1041 \u1014\u103e\u1005\u103a\u101e\u1005\u103a\u1000\u1030\u1038\u1014\u1031\u1037", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Cap d'Any", "hover_text": "Cap d'Any 2021", "share_text": "Feli\u00e7 any nou! #GoogleDoodle"}, "zh-HK": {"query": "\u65b0\u5e74", "hover_text": "2021 \u65b0\u5e74", "share_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u6a02\uff01#GoogleDoodle"}, "zh-TW": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "\u65b0\u5e74", "hover_text": "2021 \u65b0\u5e74", "share_text": "\u65b0\u5e74\u5feb\u4e50\uff01#GoogleDoodle"}, "hr": {"query": "Nova godina", "hover_text": "Nova godina 2021.", "share_text": "Sretna nova godina! #GoogleDoodle"}, "cs": {"query": "Nov\u00fd rok", "hover_text": "Nov\u00fd rok 2021", "share_text": "Nov\u00fd rok 2021 #GoogleDoodle"}, "da": {"query": "Nyt\u00e5rsdag", "hover_text": "Nyt\u00e5rsdag 2021", "share_text": "Godt nyt\u00e5r! #GoogleDoodle"}, "nl": {"query": "Nieuwjaarsdag", "hover_text": "Nieuwjaarsdag 2021", "share_text": "Gelukkig nieuwjaar 2020 #GoogleDoodle"}, "et": {"query": "Uusaasta", "hover_text": "Uusaasta 2021", "share_text": "Head uut aastat! #GoogleDoodle"}, "fi": {"query": "uudenvuodenp\u00e4iv\u00e4", "hover_text": "Uudenvuodenp\u00e4iv\u00e4 2021", "share_text": "Hyv\u00e4\u00e4 uutta vuotta 2021! #GoogleDoodle"}, "fr": {"query": "Bonne ann\u00e9e", "hover_text": "Google vous souhaite une bonne ann\u00e9e 2021 !", "share_text": "Bonne ann\u00e9e 2021 ! #GoogleDoodle"}, "fr-CA": {"query": "Jour de l'An", "hover_text": "Jour de l'An 2021", "share_text": "Bonne ann\u00e9e! #GoogleDoodle"}, "gl": {"query": "Feliz Aninovo", "hover_text": "Aninovo 2021", "share_text": "Feliz Aninovo! #GoogleDoodle"}, "ka": {"query": null, "hover_text": "\u10d0\u10ee\u10d0\u10da\u10d8 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10e6\u10d4 \u2013 2021", "share_text": ""}, "de": {"query": "Neujahr", "hover_text": "Neujahr\u00a02021", "share_text": "Frohes neues Jahr! #GoogleDoodle"}, "el": {"query": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac", "hover_text": "\u03a0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac 2021", "share_text": "\u0395\u03c5\u03c4\u03c5\u03c7\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2 \u03bf \u03ba\u03b1\u03b9\u03bd\u03bf\u03cd\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c7\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2! #GoogleDoodle"}, "gu": {"query": "\u0aa8\u0ab5\u0abe \u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab7\u0aa8\u0acb \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8", "hover_text": "\u0aa8\u0ab5\u0abe \u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab7\u0aa8\u0acb \u0aa6\u0abf\u0ab5\u0ab8 2021", "share_text": "\u0aa8\u0ab5\u0abe \u0ab5\u0ab0\u0acd\u0ab7\u0aa8\u0ac0 \u0ab6\u0ac1\u0aad\u0ac7\u0a9a\u0acd\u0a9b\u0abe! #GoogleDoodle"}, "ht": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "iw": {"query": "", "hover_text": "\u05e8\u05d0\u05e9 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05d4\u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea 2021", "share_text": "#GoogleDoodle"}, "hi": {"query": "\u0928\u092f\u093e \u0938\u093e\u0932 2021", "hover_text": "\u0928\u090f \u0938\u093e\u0932 \u0915\u093e \u0926\u093f\u0928, 2021", "share_text": "\u0928\u092f\u093e \u0938\u093e\u0932 2021! #GoogleDoodle"}, "hu": {"query": "\u00daj\u00e9v napja", "hover_text": "\u00daj\u00e9v napja 2021", "share_text": "Boldog \u00daj \u00c9vet! #GoogleDoodle"}, "is": {"query": "N\u00fd\u00e1rsdagur", "hover_text": "N\u00fd\u00e1rsdagur 2021", "share_text": "Gle\u00f0ilegt n\u00fdtt \u00e1r! #GoogleDoodle"}, "id": {"query": null, "hover_text": "Hari Tahun Baru 2021", "share_text": ""}, "ga": {"query": "L\u00e1 Caille", "hover_text": "L\u00e1 Caille, 2021", "share_text": "Athbhliain faoi mhaise duit! #GoogleDoodle"}, "it": {"query": "Capodanno", "hover_text": "Capodanno 2021", "share_text": "Buon Capodanno 2021! #GoogleDoodle"}, "ja": {"query": "\u5143\u65e6", "hover_text": "2021 \u5e74\u5143\u65e5", "share_text": "\u65b0\u5e74\u660e\u3051\u307e\u3057\u3066\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059!  #GoogleDoodle"}, "kn": {"query": "\u0cb9\u0cca\u0cb8 \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb7 2021", "hover_text": "\u0cb9\u0cca\u0cb8 \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb7\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 2021", "share_text": "\u0cb9\u0cca\u0cb8 \u0cb5\u0cb0\u0ccd\u0cb7\u0ca6 \u0cb6\u0cc1\u0cad\u0cbe\u0cb6\u0caf\u0c97\u0cb3\u0cc1 2021! #GoogleDoodle"}, "kk": {"query": null, "hover_text": "\u0416\u0430\u04a3\u0430 \u0436\u044b\u043b \u2013 2021", "share_text": ""}, "km": {"query": "\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u1785\u17bc\u179b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u1790\u17d2\u1798\u17b8", "hover_text": "\u1790\u17d2\u1784\u17c3\u1785\u17bc\u179b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u1790\u17d2\u1798\u17b8\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6 2021", "share_text": "\u179f\u17bd\u179f\u17d2\u178a\u17b8\u200b\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u200b\u1790\u17d2\u1798\u17b8! #GoogleDoodle"}, "ko": {"query": "\uc0c8\ud574 \uccab\ub0a0", "hover_text": "2021\ub144 \uc0c8\ud574 \uccab\ub0a0", "share_text": "2021\ub144 \uc0c8\ud574 \uccab\ub0a0 #Google\uae30\ub150\uc77c\ub85c\uace0"}, "ky": {"query": null, "hover_text": "\u0416\u0430\u04a3\u044b \u0436\u044b\u043b \u2013 2021", "share_text": ""}, "lo": {"query": null, "hover_text": "\u0ea7\u0eb1\u0e99\u0e9b\u0eb5\u0ec3\u0edd\u0ec8 2021", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "A\u00f1o nuevo", "hover_text": "A\u00f1o Nuevo 2021", "share_text": "\u00a1Feliz a\u00f1o nuevo 2021! #GoogleDoodle"}, "lv": {"query": "Jaunais gads", "hover_text": "Jaungada diena\u00a0\u2014 2021", "share_text": "Laim\u012bgu Jauno 2021.gadu! #GoogleDoodle "}, "lt": {"query": "Nauj\u0173j\u0173 met\u0173 diena", "hover_text": "Nauj\u0173j\u0173 met\u0173 diena", "share_text": "Laiming\u0173 Nauj\u0173j\u0173 met\u0173! #GoogleDoodle"}, "mk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d", "hover_text": "\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u0438\u0448\u0435\u043d \u0434\u0435\u043d, 2021 \u0433.", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045c\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430! #GoogleDoodle"}, "mg": {"query": null, "hover_text": "Taom-baovao 2021", "share_text": ""}, "ms": {"query": null, "hover_text": "Hari Tahun Baharu 2021", "share_text": ""}, "ml": {"query": "\u0d2a\u0d41\u0d24\u0d41\u0d35\u0d24\u0d4d\u0d38\u0d30 \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02", "hover_text": "\u0d2a\u0d41\u0d24\u0d41\u0d35\u0d24\u0d4d\u0d38\u0d30 \u0d26\u0d3f\u0d28\u0d02 2021", "share_text": "\u0d2a\u0d41\u0d24\u0d41\u0d35\u0d24\u0d4d\u0d38\u0d30\u0d3e\u0d36\u0d02\u0d38\u0d15\u0d7e #GoogleDoodle"}, "mt": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "mr": {"query": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u0926\u093f\u0928", "hover_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u0926\u093f\u0928 2021", "share_text": "\u0928\u0935\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u092d\u093f\u0928\u0902\u0926\u0928! #GoogleDoodle"}, "mn": {"query": null, "hover_text": "\u0428\u0438\u043d\u044d \u0436\u0438\u043b\u0438\u0439\u043d \u04e9\u0434\u04e9\u0440 2021", "share_text": ""}, "ne": {"query": null, "hover_text": "\u0928\u092f\u093e\u0901 \u0935\u0930\u094d\u0937\u0915\u094b \u092a\u0939\u093f\u0932\u094b \u0926\u093f\u0928 \u0968\u0966\u0968\u0966\u0967", "share_text": ""}, "no": {"query": "Nytt\u00e5rsdag", "hover_text": "F\u00f8rste nytt\u00e5rsdag 2021", "share_text": "Godt nytt\u00e5r! #GoogleDoodle"}, "nn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ny": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "or": {"query": null, "hover_text": "\u0b28\u0b42\u0b24\u0b28 \u0b2c\u0b30\u0b4d\u0b37\u0b30 \u0b26\u0b3f\u0b28 2021", "share_text": ""}, "ps": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "fa": {"query": null, "hover_text": "\u0631\u0648\u0632 \u0633\u0627\u0644 \u0646\u0648 \u06f2\u06f0\u06f2\u06f1", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Nowy Rok", "hover_text": "Nowy Rok\u00a02021", "share_text": "Szcz\u0119\u015bliwego Nowego Roku #GoogleDoodle"}, "pt-BR": {"query": "Feliz ano novo", "hover_text": "Feliz ano novo 2021", "share_text": "Feliz ano novo 2021! #GoogleDoodle"}, "pt-PT": {"query": "Feliz ano novo", "hover_text": "Feliz ano novo 2021", "share_text": "Feliz ano novo 2021! #GoogleDoodle"}, "pa": {"query": "\u0a28\u0a35\u0a47\u0a02 \u0a38\u0a3e\u0a32 \u0a26\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a28", "hover_text": "\u0a28\u0a35\u0a47\u0a02 \u0a38\u0a3e\u0a32 \u0a26\u0a3e \u0a26\u0a3f\u0a28 2021", "share_text": "\u0a28\u0a35\u0a47\u0a02 \u0a38\u0a3e\u0a32 \u0a26\u0a40\u0a06\u0a02 \u0a35\u0a27\u0a3e\u0a08\u0a06\u0a02! #GoogleDoodle"}, "ro": {"query": "Anul Nou 2021", "hover_text": "Prima zi din Noul An 2021", "share_text": "Un An Nou fericit! #GoogleDoodle"}, "ro-MD": {"query": "Anul Nou 2021", "hover_text": "Prima zi din Noul An 2021", "share_text": "Un An Nou fericit! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434", "hover_text": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434\u00a0\u2013 2021", "share_text": "\u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 #GoogleDoodle"}, "sr": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430", "hover_text": "\u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 2021.", "share_text": "\u0421\u0440\u0435\u045b\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430 \u0413\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430 #GoogleDoodle"}, "sr-Latn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "sr-ME": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "crs": {"query": null, "hover_text": "Lazournen nouvel 2021", "share_text": ""}, "sn": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "si": {"query": null, "hover_text": "2021 \u0db1\u0dc0 \u0d85\u0dc0\u0dd4\u0dbb\u0dd4\u0daf\u0dd4 \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Nov\u00fd rok", "hover_text": "Nov\u00fd rok 2021", "share_text": "Nov\u00fd rok 2021 #GoogleDoodle"}, "sl": {"query": "Novo leto", "hover_text": "Novo leto 2021", "share_text": "Sre\u010dno novo leto! #GoogleDoodle"}, "so": {"query": null, "hover_text": "Maalinta Sandka cusub 2021", "share_text": ""}, "st": {"query": null, "hover_text": "Letsatsi la Selemo se Setjha la 2021", "share_text": ""}, "es": {"query": "D\u00eda de A\u00f1o Nuevo", "hover_text": "D\u00eda de A\u00f1o Nuevo\u00a02021", "share_text": "\u00a1Feliz A\u00f1o Nuevo! #GoogleDoodle"}, "sw": {"query": null, "hover_text": "Sikukuu ya Mwaka Mpya 2021", "share_text": ""}, "sv": {"query": "ny\u00e5rsdagen", "hover_text": "Ny\u00e5rsdagen 2021", "share_text": "Gott nytt \u00e5r 2021! #GoogleDoodle"}, "tg": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "ta": {"query": "\u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd", "hover_text": "\u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd 2021", "share_text": "\u0b87\u0ba9\u0bbf\u0baf \u0baa\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1 \u0bb5\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bcd! #GoogleDoodle"}, "te": {"query": "\u0c28\u0c4d\u0c2f\u0c42 \u0c07\u0c2f\u0c30\u0c4d \u0c21\u0c47", "hover_text": "\u0c28\u0c4d\u0c2f\u0c42 \u0c07\u0c2f\u0c30\u0c4d \u0c21\u0c47 2021", "share_text": "\u0c39\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c2a\u0c40 \u0c28\u0c4d\u0c2f\u0c42 \u0c07\u0c2f\u0c30\u0c4d! #GoogleDoodle"}, "th": {"query": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48", "hover_text": "\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48 2021", "share_text": "\u0e2a\u0e38\u0e02\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e4c\u0e27\u0e31\u0e19\u0e1b\u0e35\u0e43\u0e2b\u0e21\u0e48 2564 #GoogleDoodle"}, "tn": {"query": null, "hover_text": "Letsatsi la Ngwaga o Mosha la 2020", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Yeni Y\u0131l\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc ", "hover_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc 2021", "share_text": "Yeni Y\u0131l\u0131n \u0130lk G\u00fcn\u00fc kutlu olsun! #GoogleDoodle"}, "tk": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a", "hover_text": "\u041d\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0456\u043a - 2021", "share_text": "\u0417 \u041d\u043e\u0432\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c! #GoogleDoodle"}, "ur": {"query": null, "hover_text": "\u0646\u0626\u06d2 \u0633\u0627\u0644 \u06a9\u0627 \u062f\u0646 2021", "share_text": ""}, "uz": {"query": null, "hover_text": "Yangi yil \u2013 2021", "share_text": ""}, "vi": {"query": "Ng\u00e0y \u0111\u1ea7u n\u0103m m\u1edbi 2021", "hover_text": "Ch\u00e0o n\u0103m m\u1edbi 2021", "share_text": "Ch\u00e0o n\u0103m m\u1edbi 2021 #GoogleDoodle"}, "wo": {"query": null, "hover_text": null, "share_text": ""}, "zu": {"query": null, "hover_text": "Usuku Lonyaka Omusha lwango-2021", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Happy New Year!", "share_text": "Happy New Year! #GoogleDoodle"}, {"name": "petr-semenov-tian-shanskys-194th-birthday", "title": "Petr Semenov-Tian-Shansky's 194th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/petr-semenov-tian-shanskys-194th-birthday-6753651837108837-l.png", "alternate_url": "https://lh3.googleusercontent.com/Tocb3jccucPBa8-hGE_3CG00Oj-mV035gPq7siGykQ-xY7b4Y8QA3KOQZamOftHY14pziJ40Q3ZMbC_C5sOMlEHfzMFGZ7U_QQZFGDTvwYcmwSFXPc8F", "high_res_url": "//www.google.com/logos/doodles/2021/petr-semenov-tian-shanskys-194th-birthday-6753651837108837.3-2x.png", "high_res_width": 1000, "high_res_height": 400, "run_date_array": [2021, 1, 14], "translations": {"en": {"query": "Petr Semenov-Tian-Shansky", "hover_text": "Petr Semenov-Tian-Shansky's 194th Birthday", "share_text": "Petr Semenov-Tian-Shansky's 194th Birthday! #GoogleDoodle"}, "ru": {"query": "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432-\u0422\u044f\u043d-\u0428\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0438\u0306", "hover_text": "194 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0430-\u0422\u044f\u043d-\u0428\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "share_text": "194 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0430-\u0422\u044f\u043d-\u0428\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e #GoogleDoodle"}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Petr Semenov-Tian-Shansky", "share_text": "Petr Semenov-Tian-Shansky's 194th Birthday! #GoogleDoodle"}], "collection_id": 0, "doodle_args": [], "is_animated_gif": false, "query": "Elena Caragiani-Stoenescu", "share_text": "Elena Caragiani-Stoenescu's 135th Birthday! #GoogleDoodle"}], {"name": "doodle-4-google-2012-us-by-dylan-hoffman", "title": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman", "url": "//www.google.com/logos/2012/d4g12-hp.jpg", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/bSiLYH8OhFJJfZt3BcETAU6dXid7rlamJ-osw165n6vWyMb6ck5Y6B9-cu9N2x1aoki_zADBS1bnTxdS2ncJ6ux0uQyVBlvnuU4EGq2X=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2012, 5, 18], "translations": {"en": {"query": "Doodle 4 Google", "hover_text": "Doodle 4 Google winner Dylan Hoffman's 'Pirate Times'", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Doodle 4 Google", "share_text": "Doodle 4 Google 2012 - US by Dylan Hoffman #GoogleDoodle"},
      [{"name": "amelia-earharts-115th-birthday", "title": "Amelia Earhart's 115th Birthday", "url": "//www.google.com/logos/2012/earhart12-hp.jpg", "alternate_url": "", "high_res_url": "https://lh3.googleusercontent.com/SvjUe0hSdUMRDHSlDKOf8cQchTX9rVjElACimGtH4rbAfhgsLv3RxU-rLAXxz9sidvbxaLjYTZQttD_FG7EKexHaOKtPpK-u_1TaJy5RYA=s660", "high_res_width": 0, "high_res_height": 0, "run_date_array": [2012, 7, 24], "translations": {"mo": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 ani de la na\u0219terea Ameliei Earhart", "share_text": ""}, "en": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart's 115th birthday", "share_text": ""}, "ar": {"query": "\u0623\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0625\u064a\u0631\u0647\u0627\u0631\u062a", "hover_text": "\u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0640 \u0661\u0661\u0665 \u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627 \u0625\u064a\u0631\u0647\u0627\u0631\u062a", "share_text": ""}, "az": {"query": "Amelia Eirhart", "hover_text": "Amelia Eirhart-\u0131n 115-ci illiyi", "share_text": ""}, "bn": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u098f\u09ae\u09c7\u09b2\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u0987\u09af\u09bc\u09be\u09b0\u09be\u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u099f-\u098f\u09b0 \u09e7\u09e7\u09eb-\u09a4\u09ae \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09ac\u09be\u09b0\u09cd\u09b7\u09bf\u0995\u09c0", "share_text": ""}, "eu": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharti-ren jaiotegunaren 115. urteurrena", "share_text": ""}, "en-GB": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart's 115th birthday", "share_text": ""}, "bg": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u0415\u044a\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0433. \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u0415\u044a\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "ca": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00e8 aniversari del naixement d'Amelia Earhart", "share_text": ""}, "zh-TW": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u7b2c\u4e00\u4f4d\u55ae\u4eba\u98db\u8d8a\u5927\u897f\u6d0b\u7684\u5973\u98db\u884c\u54e1 Amelia Earhart 115\u6b72\u8a95\u8fb0", "share_text": ""}, "zh-CN": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u7b2c\u4e00\u4f4d\u72ec\u81ea\u98de\u8d8a\u5927\u897f\u6d0b\u7684\u5973\u98de\u884c\u5458 Amelia Earhart 115\u5468\u5e74\u8bde\u8fb0", "share_text": ""}, "hr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. godi\u0161njica ro\u0111enja Amelie Earhart", "share_text": ""}, "cs": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. v\u00fdro\u010d\u00ed narozen\u00ed Amelie Earhartov\u00e9", "share_text": ""}, "da": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharts 115 \u00e5rs f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "nl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115e Geboortedag Amelia Earhart", "share_text": ""}, "et": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharti 115. s\u00fcnnip\u00e4ev", "share_text": ""}, "fi": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 vuotta Amelia Earhartin syntym\u00e4st\u00e4", "share_text": ""}, "fr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00e8me anniversaire d'Amelia Earhart", "share_text": ""}, "gl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 Aniversario do nacemento de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "de": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. Geburtstag von Amelia Earharts", "share_text": ""}, "el": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u03b7 \u03b5\u03c0\u03ad\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2 \u03b3\u03ad\u03bd\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 Amelia Earhart", "share_text": ""}, "iw": {"query": "\u05d0\u05de\u05d9\u05dc\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d4\u05d0\u05e8\u05d8", "hover_text": "\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05d5\u05dc\u05d3\u05ea 115 \u05dc\u05d0\u05de\u05d9\u05dc\u05d9\u05d4 \u05d0\u05e8\u05d4\u05d0\u05e8\u05d8", "share_text": ""}, "hu": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 \u00e9ve sz\u00fcletett Amelie Earhart", "share_text": ""}, "is": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 \u00e1r fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu Ameliu Earhart", "share_text": ""}, "ga": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Com\u00f3radh 115 bliain \u00f3 rugadh Amelia Earhart", "share_text": ""}, "it": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00b0 anniversario della nascita di Amelia Earhart", "share_text": ""}, "ja": {"query": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2 \u30a4\u30a2\u30cf\u30fc\u30c8", "hover_text": "\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2 \u30a4\u30a2\u30cf\u30fc\u30c8 \u751f\u8a95 115 \u5468\u5e74", "share_text": ""}, "ko": {"query": "\uc544\uba5c\ub9ac\uc544 \uc5d0\uc5b4\ud558\ud2b8", "hover_text": "\uc544\uba5c\ub9ac\uc544 \uc5d0\uc5b4\ud558\ud2b8 \ud0c4\uc0dd 115\uc8fc\ub144", "share_text": ""}, "es-419": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00ba cumplea\u00f1os de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "lv": {"query": "Am\u0113lija Erharte", "hover_text": "Am\u0113lijas Erhartes 115. dzim\u0161anas diena", "share_text": ""}, "lt": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115-asis Amelios Earhart gimtadienis", "share_text": ""}, "mk": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043e\u0434 \u0440\u0430\u0453\u0430\u045a\u0435\u0442\u043e \u043d\u0430 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "ms": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Hari lahir Amelia Earhart ke 115", "share_text": ""}, "mr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "\u0906\u092e\u0947\u0932\u093f\u092f\u093e \u0907\u0930\u0939\u093e\u0930\u094d\u091f\u091a\u093e \u0967\u0967\u096b\u0935\u093e \u0935\u093e\u0922\u0926\u093f\u0935\u0938", "share_text": ""}, "no": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharts 115. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "nn": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earharts 115. f\u00f8dselsdag", "share_text": ""}, "pl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart - 115. rocznica urodzin", "share_text": ""}, "pt-BR": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00ba Anivers\u00e1rio de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "pt-PT": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115\u00ba Anivers\u00e1rio de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "ro": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 ani de la na\u0219terea Ameliei Earhart", "share_text": ""}, "ru": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u044f \u042d\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0438 \u042d\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "sr": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0430 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0433\u043e\u0434. \u043e\u0434 \u0440\u043e\u0452\u0435\u045a\u0430 \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0458\u0435 \u0415\u0440\u0445\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "sk": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. v\u00fdro\u010die narodenia Amelie Earhartovej", "share_text": ""}, "sl": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115. rojstni dan Amelie Earhart", "share_text": ""}, "es": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "115 Aniversario del nacimiento de Amelia Earhart", "share_text": ""}, "sw": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Maadhimisho ya miaka 115 ya kuzaliwa kwa Amelia Earhart", "share_text": ""}, "sv": {"query": "Amelia Earharts", "hover_text": "Amelia Earharts 115:e f\u00f6delsedag", "share_text": ""}, "tr": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhart'\u0131n 115'inci Do\u011fumg\u00fcn\u00fc", "share_text": ""}, "uk": {"query": "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0456\u044f \u0415\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442", "hover_text": "115 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0437 \u0434\u043d\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0410\u043c\u0435\u043b\u0456\u0457 \u0415\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442", "share_text": ""}, "uz": {"query": "Amelia Earhart", "hover_text": "Amelia Earhartning 115chi Tug'ilgan Yili", "share_text": ""}}, "translated_blog_posts": {}, "query": "Amelia Earhart", "share_text": "Amelia Earhart's 115th Birthday #GoogleDoodle"}], '');
</script>

    
  </body>
</html>